2		O
ikona-diamante		O
të		O
Kostandin		B-PER
Zografit		I-PER
,		O
në		O
proces		O
restaurimi		O
Laboratori		O
i		O
Restaurimit		O
të		O
Veprave		O
të		O
Artit		O
në		O
qytetin		O
e		O
Beratit		B-VEND_0
po		O
nxjerr		O
në		O
dritë		O
thesaret		O
e		O
lëna		O
në		O
harresë		O
.		O
Në		O
këtë		O
laborator		O
restauratorët		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Berat		B-VEND_0
janë		O
duke		O
punuar		O
mbi		O
dy		O
ikona		O
:		O
"		O
Shën		O
Joan		O
Pagëzorit		O
në		O
këmbë		O
"		O
dhe		O
"		O
Shën		O
e		O
Premtja		O
me		O
4		O
shenjtorët		O
"		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Berat		B-VEND_0
,		O
Eugen		B-PER
Kallfani		I-PER
tha		O
për		O
ATSH-në		B-ORG
se		O
"		O
vijon		O
procesi		O
i		O
restaurimit		O
ku		O
ngadalë		O
ngadalë		O
dalin		O
në		O
drite		O
thesare		O
të		O
trashëgimisë		O
sonë		O
kulturore		O
"		O
.		O
"		O
DRTK		B-ORG
me		O
mbështetjen		O
e		O
Ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
dhe		O
Institutit		O
Kombëtarë		O
të		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
është		O
duke		O
restauruar		O
ikonat		O
e		O
"		O
Shën		O
Joan		O
Pagëzorit		O
në		O
këmbë		O
"		O
dhe		O
"		O
Shën		O
e		O
Premtja		O
me		O
4		O
shenjtorët		O
"		O
,		O
–		O
theksoi		O
Kallfani		B-PER
.		O
Kallfani		B-PER
i		O
cilëson		O
këto		O
dy		O
ikona		O
diamante		O
të		O
Kostandin		B-PER
Zografit		I-PER
,		O
që		O
datojnë		O
në		O
fundin		O
e		O
shekullit		O
XVIII		O
.		O
"		O
Procesi		O
i		O
restaurimit		O
do		O
kaloj		O
në		O
konsolidimin		O
e		O
pelikulit		O
,		O
të		O
grundit		O
,		O
konsolidimi		O
i		O
panelit		O
të		O
drurit		O
dhe		O
dezinfektimi		O
i		O
ikonës		O
si		O
dhe		O
pastrimi		O
i		O
vernikut		O
të		O
degraduar		O
dhe		O
rivendosja		O
e		O
vernikut		O
të		O
ri		O
për		O
jetëgjatësinë		O
e		O
ikonës		O
"		O
,		O
tha		O
Kallfani		B-PER
.		O
Drejtoria		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
Kombëtare		I-ORG
Berat		B-VEND_0
,		O
ka		O
si		O
qëllim		O
kryesor		O
nxjerrjen		O
e		O
këtyre		O
veprave		O
të		O
artit		O
nga		O
faza		O
e		O
degradimit		O
duke		O
i		O
dhënë		O
mundësinë		O
e		O
ekspozimit		O
në		O
vijimësinë		O
e		O
një		O
procesi		O
që		O
ka		O
për		O
qëllim		O
ruajtjen		O
dhe		O
promovimin		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
.		O
Laboratori		O
i		O
Restaurimit		O
të		O
Veprave		O
të		O
Artit		O
në		O
qytetin		O
e		O
Beratit		B-VEND_0
ka		O
restauruar		O
gjithashtu		O
ikonat		O
"		O
Mbledhja		O
e		O
Kryeengjëjve		O
"		O
,		O
me		O
autor		O
Gjergj		B-PER
Johan		I-PER
Çetirin		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
ikonën		O
me		O
të		O
njëjtin		O
emër		O
"		O
Mbledhja		O
e		O
Kryeengjëve		O
"		O
,		O
e		O
Kostandin		B-PER
Zografit		I-PER
,		O
"		O
Ngritja		O
e		O
kryqit		O
"		O
dhe		O
"		O
Shën		O
Thanasi		O
"		O
.		O