Lajmin		O
e		O
ka		O
bërë		O
të		O
ditur		O
ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
e		O
cila		O
thekson		O
se		O
ky		O
destinacion		O
nuk		O
duhet		O
humbur		O
pa		O
u		O
vizituar		O
nëse		O
shkoni		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
a		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
.		O
"		O
Shën		O
Mëria		O
e		O
Maligradit		O
,		O
një		O
nga		O
atraksionet		O
turistike		O
më		O
të		O
bukura		O
,		O
për		O
t'u		O
vizituar		O
në		O
çdo		O
stinë		O
,		O
mes		O
ujërave		O
të		O
Prespës		O
dhe		O
vegjetacionit		O
të		O
harlisur		O
.		O
Pas		O
restaurimit		O
të		O
çatisë		O
së		O
kishës		O
,		O
ADZM		O
së		O
bashku		O
me		O
Drejtorinë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Korçë		B-VEND_0
vazhdojnë		O
punën		O
për		O
ruajtjen		O
e		O
vlerave		O
të		O
këtij		O
monumenti		O
.		O
Në		O
shkoni		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
a		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
kthehuni		O
e		O
shijoni		O
afresket		O
e		O
rralla		O
dhe		O
bimësinë		O
e		O
egër		O
të		O
ishullit		O
.		O
Një		O
aventurë		O
që		O
s'duhet		O
humbur		O
"		O
,		O
shprehet		O
Margariti		B-PER
.		O
Sipër		O
këtij		O
ishulli		O
ndodhen		O
edhe		O
rrënojat		O
e		O
vilës		O
verore		O
të		O
Car		O
Simeonit		O
të		O
Bullgarisë		B-VEND_1
të		O
shekullit		O
XI		O
.		O
Kisha		O
e		O
Shën		O
Mërisë		O
është		O
një		O
thesar		O
i		O
vjetër		O
e		O
cila		O
ka		O
shërbyer		O
si		O
një		O
objekt		O
i		O
rëndësishëm		O
shpirtëror		O
për		O
prijësat		O
shqiptar		O
.		O
Mbishkrimet		O
që		O
gjenden		O
në		O
këtë		O
kishë		O
i		O
përkasin		O
periudhave		O
të		O
ndryshme		O
të		O
lidhura		O
me		O
historinë		O
e		O
këtij		O
monumenti		O
.		O
Një		O
nga		O
mbishkrimet		O
më		O
të		O
vjetra		O
që		O
është		O
datuar		O
në		O
këtë		O
kishë		O
i		O
përket		O
vitit		O
1345		O
dhe		O
fazës		O
së		O
parë		O
të		O
zbukurimit		O
të		O
kësaj		O
kishe		O
me		O
afreske		O
.		O