Berat		B-VEND_0
,		O
restaurohen		O
banesa		O
"		O
Monument		O
kulture		O
"		O
Specialistët		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
në		O
Berat		B-VEND_0
kanë		O
nisur		O
punën		O
për		O
restaurimin		O
e		O
banesës		O
së		O
familjeve		O
Nova		B-PER
dhe		O
Bilali		B-PER
në		O
lagjen		O
"		O
Kala		O
"		O
,		O
njofton		O
ATSH		B-ORG
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
tha		O
se		O
"		O
ka		O
nisur		O
rregullimi		O
i		O
çatisë		O
për		O
të		O
vijuar		O
me		O
fasadën		O
,		O
dritaret		O
,		O
ambientet		O
e		O
jashtme		O
e		O
elemente		O
të		O
tjera		O
,		O
që		O
e		O
bëjnë		O
këtë		O
ndërtesë		O
monument		O
kulture		O
"		O
.		O
Banesa		O
Nova		O
është		O
monument		O
kulture		O
kategori		O
e		O
II		O
dhe		O
ndodhet		O
përgjatë		O
rrugicës		O
që		O
të		O
çon		O
tek		O
çanaku		O
.		O
Ndërhyrja		O
restauruese		O
konsiston		O
në		O
ndërhyrje		O
në		O
çati		O
me		O
zëvendësimin		O
e		O
elementëve		O
drusorë		O
të		O
degraduar		O
,		O
mbulim		O
me		O
letër		O
katrama		O
,		O
restaurim		O
fasade		O
,		O
suvatim		O
çatmaje		O
në		O
ambientet		O
e		O
jashtme		O
,		O
restaurim		O
dritareve		O
,		O
vendosje		O
kolona		O
qoshe		O
dhe		O
fashature		O
horizontale		O
.		O
Projekti		O
i		O
ndërhyrjes		O
është		O
hartuar		O
nga		O
specialistët		O
e		O
DRTK-Berat.		B-ORG
Arkitektura		O
unikale		O
e		O
banesave		O
në		O
Berat		B-VEND_0
duket		O
se		O
i		O
përket		O
kryesisht		O
fazës		O
ndërtimore		O
të		O
shek		O
.		O
XVIII-XIX		O
me		O
ndërthurjen		O
e		O
elementëve		O
të		O
gurit		O
me		O
atë		O
të		O
drurit		O
.		O
Kompaktësia		O
e		O
ndërtimeve		O
,		O
lidhja		O
e		O
përkryer		O
e		O
tyre		O
me		O
truallin		O
ku		O
vendosen		O
dhe		O
pamja		O
pak		O
a		O
shumë		O
e		O
njëjtë		O
arkitekturore		O
,		O
i		O
bëjnë		O
këto		O
banesa		O
një		O
prej		O
pikave		O
më		O
tërheqëse		O
në		O
tërësinë		O
e		O
vlerave		O
të		O
qendrës		O
historike		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
.		O
Zona		O
e		O
Kalasë		O
ka		O
fortifikime		O
guri		O
që		O
nga		O
gjysma		O
e		O
parë		O
e		O
shekullit		O
të		O
4-t.		O
Në		O
kohët		O
e		O
lashta		O
ai		O
ishte		O
i		O
njohur		O
si		O
Antipatreja		B-VEND_0
,		O
një		O
qytet		O
i		O
fortifikuar		O
që		O
ka		O
arritur		O
t'u		O
rezistojë		O
legjioneve		O
romake		O
të		O
kohës		O
.		O