Kalaja		O
e		O
Libohovës		O
gati		O
për		O
sezonin		O
turistik		O
,		O
rehabilitohet		O
muri		O
duke		O
ruajtur		O
stilin		O
origjinal		O
E		O
ndërtuar		O
nga		O
Ali		B-PER
Pashë		I-PER
Tepelena		I-PER
ndërmjet		O
viteve		O
1796-1798		O
,		O
kalaja		O
e		O
Libohovës		O
,		O
Monument		O
Kulture		O
i		O
kategorisë		O
së		O
parë		O
,		O
është		O
gati		O
të		O
presë		O
turistët		O
.		O
Specialistët		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
Kombëtare		I-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
kanë		O
përfunduar		O
rehabilitimin		O
e		O
murit		O
të		O
"		O
Kalasë		O
së		O
Libohovës		O
"		O
në		O
pjesën		O
jug-lindore		O
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
shembur		O
dhe		O
kishte		O
krijuar		O
probleme		O
si		O
për		O
qëndrueshmërinë		O
e		O
pjesës		O
tjetër		O
të		O
murit		O
ashtu		O
edhe		O
për		O
banorët		O
.		O
Me		O
punën		O
e		O
tyre		O
të		O
specializuar		O
specialistët		O
e		O
DRKK		B-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
ngritën		O
këtë		O
mur		O
duke		O
ruajtur		O
stilin		O
dhe		O
karakteristikat		O
e		O
murit		O
origjinal		O
.		O
Kalaja		O
e		O
Libohovës		O
ka		O
qenë		O
dhuratë		O
e		O
Ali		B-PER
Pashë		I-PER
Tepelenës		I-PER
për		O
motrën		O
e		O
tij		O
,		O
Shanisha		B-PER
e		O
martuar		O
në		O
Libohovë		O
.		O
Është		O
objekt		O
i		O
vizitueshëm		O
dhe		O
me		O
interes		O
për		O
turistët		O
e		O
dhënë		O
pas		O
historisë		O
.		O
Kalaja		O
ka		O
katër		O
kulla		O
shumëkëndëshe		O
nëpër		O
qoshet		O
dhe		O
murin		O
që		O
rrethon		O
një		O
sipërfaqe		O
të		O
gjerë		O
,		O
qe		O
është		O
një		O
fortesë		O
me		O
përmasa		O
të		O
konsiderueshme		O
.		O
Motra		O
e		O
Ali		B-PER
Pashë		I-PER
Tepelenës		I-PER
,		O
Shanisha		B-PER
,		O
u		O
martua		O
me		O
një		O
nga		O
anëtarët		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
familjes		O
Libohova		B-PER
dhe		O
kalaja		O
ishte		O
paja		O
e		O
Ali		B-PER
Pashës		I-PER
për		O
të		O
motrën		O
.		O
Sot		O
kjo		O
kala		O
është		O
objekt		O
,		O
ku		O
turistë		O
të		O
shumtë		O
e		O
vizitojnë		O
atë		O
për		O
historinë		O
e		O
saj		O
dhe		O
për		O
kuriozitetin		O
intrigues		O
.		O
Ndërsa		O
motra		O
e		O
Ali		B-PER
Pashë		I-PER
Tepelenës		I-PER
,		O
Shanishaja		B-PER
,		O
prehet		O
në		O
varrezat		O
në		O
jug		O
të		O
kalasë		O
.		O