Ditën		O
e		B-DATE_1
martë		I-DATE_1
,		O
1		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
në		O
mjediset		O
e		O
Europe		O
House		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
qendra		O
ABC		B-ORG
Tirana		I-ORG
Club		I-ORG
prezantoi		O
projektin		O
artistik		O
"		O
Qyteti		O
im		O
evropian		O
"		O
,		O
edicioni		O
i		O
parë		O
.		O
"		O
Me		O
gjuhën		O
e		O
pikturës		O
ata		O
shprehin		O
problematikat		O
që		O
ka		O
qyteti		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
mjedisit		O
,		O
për		O
reduktimin		O
e		O
ngrohjes		O
globale		O
,		O
për		O
ruajtjen		O
e		O
trashëgimisë		O
dhe		O
historisë		O
,		O
kundër		O
betonizimit		O
dhe		O
ndërtimeve		O
pa		O
kritere		O
urbane		O
etj		O
.		O
"		O
–		O
u		O
shpreh		O
Johan		B-PER
Muka		I-PER
,		O
drejtues		O
i		O
ABC		B-ORG
Tirana		I-ORG
Club		I-ORG
Në		O
ekspozitë		O
u		O
paraqitën		O
rreth		O
40		O
punime		O
të		O
nxënësve		O
nga		O
klasa		O
e		O
6		O
deri		O
në		O
të		O
9-n		O
.		O
Përmes		O
gjuhës		O
artistike		O
ata		O
shprehën		O
vlerësime		O
dhe		O
perceptime		O
për		O
mënyrën		O
se		O
si		O
menaxhohet		O
qyteti		O
,		O
si		O
e		O
mendojnë		O
qytetin		O
ideal		O
,		O
qytetin		O
me		O
profil		O
evropian		O
,		O
që		O
ruan		O
standarde		O
për		O
jetesën		O
e		O
shëndetshme		O
,		O
për		O
aktivitetin		O
dhe		O
argëtimin		O
e		O
fëmijëve		O
,		O
por		O
dhe		O
për		O
gjeneratat		O
e		O
tjera		O
në		O
komunitet		O
.		O
Pjesë		O
e		O
projektit		O
ishte		O
dhe		O
promovimi		O
dhe		O
nxitja		O
e		O
talenteve		O
të		O
reja		O
në		O
pikturë		O
.		O
Aty		O
u		O
paraqit		O
dhe		O
një		O
koleksion		O
punimesh		O
në		O
pikturë		O
nga		O
nxënësja		O
e		O
klasës		O
7		O
Ami		B-PER
Tartari		I-PER
,		O
që		O
u		O
vlerësua		O
shumë		O
nga		O
të		O
pranishmit		O
.		O
Koleksioni		O
përfshinte		O
punime		O
të		O
realizuara		O
në		O
dy		O
vitet		O
e		O
fundit		O
nga		O
Ami		B-PER
,		O
të		O
përzgjedhura		O
nën		O
kujdesin		O
e		O
profesor		O
Artan		B-PER
Peqinit		I-PER
.		O
Ekspozita		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
hapur		O
deri		O
më		O
8		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
në		O
oraret		O
10.00		O
–		O
12,00		O
dhe		O
14.00		O
–		O
16.00.		O
ABC		B-ORG
Tirana		I-ORG
Club		I-ORG
njoftoi		O
se		O
"		O
Qyteti		O
im		O
evropian		O
"		O
do		O
të		O
organizojë		O
dhe		O
edicione		O
të		O
tjera		O
,		O
duke		O
lëvizur		O
në		O
rajone		O
të		O
tjera		O
të		O
vendit		O
,		O
për		O
të		O
promovuar		O
dhe		O
nxitur		O
sa		O
më		O
shumë		O
nxënës		O
që		O
pëlqejnë		O
dhe		O
ushtrojnë		O
artin		O
;		O
që		O
ndajnë		O
idetë		O
dhe		O
talentin		O
me		O
problematikat		O
e		O
komunitetit		O
,		O
me		O
problematikat		O
e		O
qytetit		O
të		O
tyre		O
.		O