Kthim		O
në		O
identitet		O
,		O
restaurim		O
afreskut		O
në		O
kishën		O
e		O
Shën		O
Triadhës		O
në		O
Berat		B-VEND_0
Në		O
kishën		O
e		O
"		O
Shën		O
Triadhës		O
"		O
në		O
Berat		B-VEND_0
,		O
ku		O
janë		O
përdorur		O
me		O
mjeshtëri		O
shumë		O
tipare		O
të		O
arkitekturës		O
bizantine		O
,		O
po		O
vijon		O
restaurimi		O
i		O
afreskut		O
nga		O
specialistët		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
.		O
Sipas		O
DRTK		B-ORG
Berat		B-VEND_0
specialistët		O
restauruesit		O
po		O
kryejnë		O
ditët		O
e		O
fundit		O
procesin		O
e		O
konsolidimit		O
të		O
pelikulit		O
të		O
pikturës		O
,		O
në		O
pjesën		O
perëndimore		O
të		O
afreskut		O
,		O
në		O
kishën		O
e		O
Shën		O
Triadhës		O
.		O
Kisha		O
e		O
Shën		O
Triadhës		O
në		O
Berat		B-VEND_0
është		O
e		O
tipit		O
kryq		O
i		O
brendashkruar		O
me		O
kupolë		O
.		O
Në		O
kishë		O
janë		O
përdorur		O
me		O
mjeshtëri		O
shumë		O
tipare		O
të		O
arkitekturës		O
bizantine		O
,		O
që		O
e		O
bëjnë		O
këtë		O
monument		O
një		O
nga		O
më		O
interesantët		O
dhe		O
më		O
piktoreskët		O
në		O
Kalanë		O
e		O
Beratit		B-VEND_0
.		O
Në		O
njërin		O
mbishkrim		O
të		O
afreskut		O
të		O
Kishës		O
së		O
Shën		O
Triadhës		O
është		O
shkruar		O
emri		O
i		O
Andronik		B-PER
Paleologut		I-PER
,		O
guvernator		O
i		O
provincës		O
së		O
Belgradit		O
(		O
Beratit		B-VEND_0
)		O
gjatë		O
viteve		O
1302-1326.		O
Në		O
këtë		O
shkrim		O
shpjegohet		O
se		O
kisha		O
mund		O
të		O
jetë		O
ndërtuar		O
në		O
fillim		O
të		O
shekullit		O
XIV		O
me		O
mbështetjen		O
financiare		O
të		O
këtij		O
guvernatori		O
.		O
Së		O
bashku		O
me		O
ndërtimin		O
piramidal		O
,		O
format		O
dhe		O
përmasat		O
,		O
i		O
japin		O
asaj		O
një		O
pamje		O
piktorekse		O
.		O