Lulet		O
,		O
simboli		O
i		O
çeljes		O
së		O
sezonit		O
turistik		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
Gjirokastra		B-VEND_0
çel		O
sezonin		O
turistik		O
të		O
verës		O
me		O
aktivitetin		O
"		O
I		O
dua		O
lulet		O
në		O
dritare		O
"		O
.		O
Panairi		O
i		O
luleve		O
që		O
i		O
favorizon		O
klima		O
jonë		O
,		O
një		O
ekspozitë		O
figurative		O
me		O
temë		O
lulet		O
dhe		O
një		O
koncert		O
artistik		O
ishin		O
pjesë		O
e		O
programit		O
të		O
organizuar		O
nga		O
Bashkia		O
dhe		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
.		O
Ky		O
aktivitet		O
është		O
vetëm		O
fillimi		O
i		O
një		O
nisme		O
që		O
synon		O
mbushjen		O
me		O
lule		O
të		O
gjithë		O
kateve		O
të		O
dyta		O
të		O
bizneseve		O
e		O
institucioneve		O
në		O
pazarin		O
karakteristik		O
për		O
t'u		O
shtrirë		O
edhe		O
në		O
sokakët		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
kalendari		O
kulturor		O
do		O
të		O
jetë		O
mjaft		O
i		O
ngjeshur		O
përgjatë		O
gjithë		O
verës		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
qytet		O
që		O
karakterizohet		O
nga		O
guri		O
e		O
druri		O
,		O
por		O
duhet		O
dhe		O
lulja		O
.		O
Në		O
jug		O
qyeti		O
i		O
luleve		O
simbolizohet		O
Përmeti		B-VEND_0
,		O
por		O
Përmeti		B-VEND_0
i		O
ka		O
lulet		O
në		O
tokë		O
ne		O
i		O
kemi		O
në		O
dritare		O
.		O
Duke		O
marrë		O
shkas		O
nga		O
ky		O
aktivitet		O
do		O
fillojmë		O
një		O
nismë		O
,		O
ne		O
si		O
bashki		O
dhe		O
TID		O
Gjirokastra		B-VEND_0
,		O
gjithë		O
dritaret		O
e		O
kateve		O
të		O
dyta		O
të		O
pazarit		O
të		O
mbushen		O
me		O
lule		O
,		O
duke		O
e		O
filluar		O
nga		O
zemra		O
e		O
qytetit		O
,		O
këtu		O
në		O
Pazar		O
për		O
ta		O
vazhduar		O
më		O
tej		O
.		O
"		O
–		O
tha		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
Flamur		B-PER
Golemi		I-PER
"		O
"I		O
dua		O
lulet		O
në		O
dritare		O
"		O
është		O
një		O
këngë		O
që		O
tekstin		O
e		O
ka		O
krijuar		O
një		O
gjirokastrit		O
,		O
Arben		B-PER
Duka		I-PER
dhe		O
është		O
kënduar		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
po		O
nga		O
një		O
gjirokastrit		O
Gëzim		B-PER
Çela		I-PER
dhe		O
kompozitor		O
është		O
Valentin		B-PER
Veizi		I-PER
i		O
cili		O
një		O
pjesë		O
të		O
jetës		O
së		O
tij		O
ka		O
punuar		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
.		O
Lulet		O
janë		O
një		O
traditë		O
e		O
moçme		O
gjirokastrite		O
.		O
Qytetarët		O
e		O
vjetër		O
të		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
e		O
dinë		O
shumë		O
mirë		O
sesi		O
luleboret		O
,		O
trëndafilat		O
,		O
mëllagat		O
nëpër		O
avllitë		O
gjirokastrite		O
ishin		O
gjëja		O
më		O
e		O
bukur		O
e		O
këtij		O
qyteti		O
.		O
Lulet		O
do		O
t'i		O
vendosim		O
tashmë		O
edhe		O
në		O
pazarin		O
tonë		O
të		O
bukur		O
për		O
të		O
mikpritur		O
gjithë		O
vizitorët		O
që		O
gjatë		O
gjithë		O
vitit		O
do		O
të		O
jenë		O
këtu		O
.		O
Kur		O
themi		O
"		O
Ejani		O
në		O
Gjirokastër		O
"		O
kemi		O
parasysh		O
që		O
Gjirokastra		B-VEND_0
e		O
ka		O
turizmin		O
gjithëvjetor		O
dhe		O
të		O
vish		O
këtu		O
nuk		O
është		O
thjesht		O
një		O
ardhje		O
për		O
të		O
kaluar		O
një		O
fundjavë		O
,		O
por		O
është		O
një		O
përfitim		O
maksimal		O
sepse		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
e		O
vizitojnë		O
marrin		O
me		O
vete		O
një		O
copëz		O
të		O
madhe		O
të		O
kulturës		O
gjirokastrite		O
,		O
një		O
copëz		O
të		O
madhe		O
të		O
historisë		O
së		O
saj		O
,		O
pse		O
jo		O
dhe		O
një		O
copëz		O
të		O
madhe		O
të		O
qytetërimit		O
gjirokastrit		O
i		O
cili		O
është		O
një		O
ishull		O
drite		O
në		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
"		O
–		O
tha		O
Odise		B-PER
Kote		I-PER
,		O
Prefekt		O
i		O
Qarkut		O
.		O
Ndërsa		O
koncerti		O
,		O
bashkëpunim		O
i		O
QKF		B-ORG
"		O
Fato		I-ORG
Berberi		I-ORG
"		O
e		O
QK		B-ORG
"		O
Cakalof		I-ORG
"		O
,		O
përcolli		O
një		O
larmi		O
numrash		O
artistikë		O
që		O
krijuan		O
atmosferë		O
feste		O
në		O
pazarin		O
karakteristik		O
.		O