Soreca		B-PER
nga		O
Gjirokastra		B-VEND_0
:		O
Është		O
koha		O
për		O
të		O
nisur		O
bisedimet		O
për		O
anëtarësimin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
Me		O
tingujt		O
e		O
këngës		O
polifonike		O
Lunxhote		O
dhe		O
himnin		O
e		O
Be		B-ORG
u		O
prit		O
në		O
Gjirokstër		B-VEND_0
Ambasadori		O
i		O
Be		O
në		O
Shqiperi		B-VEND_1
Luigi		B-PER
Soreca		I-PER
.		O
Ceremonia		O
e		O
mirëseardhjes		O
u		O
zhvillua		O
në		O
pazarin		O
karakteristik		O
,		O
ku		O
Soreka		B-PER
përshkoi		O
me		O
këmbë		O
rrugët		O
e		O
kalldrëmta		O
,		O
shoqëruar		O
nga		O
autoritete		O
vendore		O
,		O
deputetja		O
e		O
qarkut		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
,		O
përfaqësues		O
të		O
vendeve		O
të		O
Be		B-ORG
dhe		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
.		O
Gjatë		O
fjalës		O
së		O
tij		O
Soreca		B-PER
tha		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
i		O
ka		O
përmbushur		O
të		O
gjitha		O
kushtet		O
që		O
të		O
fillojnë		O
bisedimet		O
për		O
anëtarësimin		O
e		O
saj		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Motoja		O
jonë		O
është		O
:		O
Europa		O
është		O
këtu		O
,		O
por		O
funksionon		O
edhe		O
ndryshimi		O
i		O
fjalëve		O
në		O
fjali		O
:		O
Edhe		O
këtu		O
është		O
Europë		O
.		O
Kjo		O
sepse		O
Shqipëria		B-VEND_1
përherë		O
ka		O
qenë		O
Europë		O
.		O
Ne		O
,		O
në		O
fakt		O
,		O
ndihemi		O
si		O
një		O
familje		O
kur		O
jemi		O
bashkë		O
me		O
ju		O
,		O
me		O
qytetarët		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
si		O
sonte		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
ndihemi		O
një		O
e		O
tërë		O
.		O
Ky		O
udhëtim		O
ishte		O
i		O
rëndësihëm		O
për		O
ne		O
,		O
pas		O
një		O
periudhe		O
të		O
vështirë		O
të		O
pandemisë		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
Europë		O
,		O
por		O
nuk		O
është		O
ende		O
BE		B-ORG
dhe		O
ne		O
besojmë		O
që		O
koha		O
ka		O
ardhur		O
që		O
ky		O
hap		O
të		O
merret		O
shumë		O
shpejt		O
.		O