Aktiviteti		O
u		O
organizua		O
nga		O
Shoqata		B-ORG
Atdhetare-Kulturore		I-ORG
Mbarëkombëtare		I-ORG
"		O
Vëllezërit		I-ORG
Frashëri		I-ORG
"		O
,		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
,		O
bashkia		O
Përmet		B-VEND_0
dhe		O
Kryegjyshata		O
Botërore		O
.		O
Vepra		O
poetike		O
e		O
Naimit		B-PER
vuri		O
bazat		O
e		O
letërsisë		O
kombëtare		O
.		O
Për		O
së		O
gjalli		O
u		O
pagëzua		O
"		O
Apostull		O
i		O
shqiptarizmës		O
"		O
dhe		O
"		O
Bilbil		O
i		O
gjuhës		O
shqipe		O
"		O
.		O