"		O
Shtëpia		O
me		O
Gjethe		O
"		O
përkujton		O
martirin		O
e		O
krishterë		O
,		O
Imzot		O
Jul		B-PER
Bonatin		I-PER
Muzeu		O
Kombëtar		O
"		O
Shtëpia		O
me		O
Gjethe		O
"		O
përkujtojmë		O
sot		O
martirin		O
e		O
krishterë		O
,		O
Imzot		O
Jul		B-PER
Bonatin		I-PER
i		O
burgosur		O
nga		O
diktatura		O
komuniste		O
.		O
Jul		B-PER
Bonati		I-PER
lindi		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
më		O
24		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
1874		I-DATE_0
.		O
Imzot		O
Jul		B-PER
Bonati		I-PER
studioi		O
në		O
Kolegjin		O
Saverian		O
të		O
Jezuitëve		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
.		O
Është		O
diplomuar		O
për		O
filozofi		O
dhe		O
letërsi		O
në		O
Vjenë		B-VEND_0
,		O
Austri		B-VEND_1
dhe		O
në		O
Padova		B-VEND_0
,		O
Itali		B-VEND_1
.		O
Më		B-DATE_0
1912		I-DATE_0
dorëzohet		O
prift		O
dhe		O
vendoset		O
në		O
Stamboll		B-VEND_0
për		O
ti		O
shërbyer		O
katolikëve		O
shqiptarë		O
që		O
ndodheshin		O
atje		O
.		O
Shërbeu		O
16		O
vjet		O
në		O
Stamboll		B-VEND_0
,		O
ku		O
mori		O
pjesë		O
aktive		O
në		O
Lëvizjen		O
Kombëtare		O
.		O
Nga		O
viti		O
1920		O
deri		O
në		O
vitin		O
1924		O
ishte		O
anëtar		O
i		O
Klubit		O
"		O
Pragu		O
shqiptar		O
"		O
.		O
Në		O
vitet		O
1942		O
-1946		O
jetoi		O
në		O
Itali		B-VEND_1
ku		O
vazhdoi		O
punën		O
shkencore		O
e		O
letrare		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		O
1945		O
kur		O
u		O
kthye		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Më		O
1946		O
,		O
në		O
moshën		O
72		O
vjeç		O
arrestohet		O
dhe		O
me		O
vendimin		O
nr		O
.		O
429		O
datë		O
31.10.1947		B-DATE_0
të		O
Gjykatës		B-ORG
Ushtarake		I-ORG
u		O
deklarua		O
fajtor		O
duke		O
u		O
akuzuar		O
si		O
agjent		O
i		O
Vatikanit		B-VEND_0
dhe		O
u		O
dënua		O
me		O
7		O
vjet		O
heqje		O
lirie		O
në		O
qytetin		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O
Gjatë		O
viteve		O
të		O
vuajtjes		O
do		O
ta		O
mbyllnin		O
dhe		O
në		O
çmendinë		O
.		O
Vdiq		O
i		O
masakruar		O
në		O
spitalin		O
e		O
burgut		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
më		O
5		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
1951		I-DATE_0
.		O
Në		O
5		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2016		I-DATE_0
,		O
65		O
vjet		O
nga		O
dita		O
e		O
vdekjes		O
së		O
tij		O
u		O
shpall		O
i		O
lumë		O
së		O
bashku		O
me		O
37		O
martirë		O
të		O
tjerë		O
.		O