Pavarësisht		O
vështirësive		O
që		O
solli		O
pandemia		O
,		O
Finiqi		O
ka		O
pritur		O
turistë		O
të		O
cilët		O
kanë		O
vlerësuar		O
trashëgiminë		O
kulturore		O
dhe		O
bukuritë		O
natyrore		O
të		O
kësaj		O
zone		O
.		O
Për		O
zhvillimin		O
e		O
këtij		O
sektori		O
është		O
duke		O
u		O
zbatuar		O
një		O
plan		O
2-vjeçar		O
nga		O
bashkia		O
ku		O
në		O
udhëtimet		O
e		O
tyre		O
synohet		O
kombinimi		O
i		O
pushimeve		O
në		O
det		O
dhe		O
mal		O
.		O
Kjo		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
agjencitë		O
turistike		O
që		O
funksionojnë		O
në		O
Sarandë		B-VEND_0
,		O
bën		O
të		O
ditur		O
Thoma		B-PER
Nikuli		I-PER
,		O
kreu		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
të		I-ORG
identitetit		I-ORG
Etnik		I-ORG
,		I-ORG
Kulturës		I-ORG
,		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Turizmit		I-ORG
.		O
"		O
Bashkia		O
e		O
Finiqit		O
dhe		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
të		I-ORG
Identitetit		I-ORG
Etnik		I-ORG
,		I-ORG
Kulturës		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Turizmit		I-ORG
ka		O
përgatitur		O
një		O
plan		O
veprimi		O
2		O
vjeçar		O
i		O
cili		O
parashikon		O
zhvillimin		O
e		O
turizmit		O
në		O
këtë		O
zonë		O
.		O
Është		O
pasuria		O
e		O
madhe		O
kulturore		O
.		O
Kemi		O
të		O
kategorizuara		O
rreth		O
60		O
monumente		O
kulture		O
dhe		O
mbi		O
6		O
monumente		O
të		O
natyrës		O
.		O
Ka		O
vështirësi		O
.		O
Mungojnë		O
shumë		O
gjëra		O
,		O
si		O
infrastruktura		O
rrugore		O
.		O
Ajo		O
pritëse		O
ekziston		O
.		O
Janë		O
shtëpitë		O
e		O
vjetra		O
,		O
por		O
edhe		O
ato		O
të		O
reja		O
të		O
ndërtuara		O
së		O
fundi		O
në		O
fshatrat		O
Krane		O
,		O
Finiq		O
.		O
Mund		O
të		O
ofrojmë		O
një		O
tur		O
turistik		O
nga		O
Bashkia		O
Finiq-Dhivër-Malçan-Leshnicë-Dhrovjan		B-VEND_0
.		O
Apo		O
duke		O
bashkëvepruar		O
me		O
bashkinë		O
fqinje		O
të		O
Dropullit		O
.		O
Zonën		O
e		O
Leshnicës		O
dhe		O
të		O
Dhrovjanit		O
e		O
kemi		O
promovuar		O
jo		O
vetëm		O
me		O
fletëpalosje		O
,		O
por		O
duke		O
i		O
çuar		O
turistët		O
në		O
grupe		O
te		O
vogla		O
deri		O
në		O
8		O
veta		O
.		O
Zona		O
u		O
ka		O
pëlqyer		O
jashtë		O
mase		O
,		O
monumentet		O
e		O
kulturës		O
,		O
mikpritja		O
e		O
fshatarëve		O
që		O
kanë		O
mbetur		O
dhe		O
kulinaria		O
e		O
tyre		O
,		O
gjithmonë		O
e		O
bazuar		O
në		O
produktet		O
bio		O
që		O
vetë		O
ata		O
kultivojnë.Përpiqemi		O
të		O
ndërveprojmë		O
me		O
agjencitë		O
turistike		O
në		O
Sarandë		B-VEND_0
për		O
të		O
kombinuar		O
në		O
pushimet		O
e		O
turistëve		O
detin		O
me		O
malin		O
.		O
Shpresojmë		O
të		O
bashkëveprojmë		O
.		O
Pandemia		O
e		O
Covid-19		O
na		O
ka		O
frenuar		O
pak		O
,		O
megjithatë		O
ne		O
s'kemi		O
pushuar		O
.		O
Edhe		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
ne		O
kemi		O
çuar		O
në		O
fshatrat		O
tona		O
,		O
Leshnicë		O
e		O
Dhrovjan		O
,		O
mbi		O
10		O
herë		O
turistë		O
në		O
grupe		O
të		O
vogla		O
.		O
Kanë		O
vizituar		O
,		O
kanë		O
fjetur		O
,		O
janë		O
ushqyer		O
.		O
"		O
Bashkia		O
Finiq		O
shtrihet		O
në		O
një		O
territor		O
malor		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
ku		O
bien		O
në		O
pah		O
vargjet		O
e		O
rajonit		O
malor		O
jugor		O
,		O
si		O
Malet		O
e		O
Shtugarës		O
rreth		O
2000		O
metra		O
mbi		O
det		O
.		O
Zonat		O
masive		O
pyjore		O
të		O
Dhrovjanit		O
,		O
Malinës		O
,		O
etj		O
,		O
përbëjnë		O
potencial		O
për		O
zhvillimin		O
e		O
turizmit		O
malor.Kjo		O
zonë		O
është		O
e		O
pasur		O
me		O
objekte		O
kulturore		O
,		O
disa		O
prej		O
të		O
cilave		O
janë		O
shpallur		O
edhe		O
monumente		O
kulturore		O
si		O
manastiret		O
e		O
Shën		O
Kollit		O
,		O
të		O
Mesopotamisë		O
dhe		O
Shën		O
Marisë		O
,		O
të		O
cilat		O
përbëjnë		O
edhe		O
një		O
tërheqje		O
të		O
veçantë		O
për		O
komunitetin		O
turistik		O
,		O
sidomos		O
atë		O
të		O
huaj		O
.		O
Në		O
këtë		O
territor		O
përfshihet		O
edhe		O
një		O
prej		O
parqeve		O
kryesorë		O
arkeologjikë		O
,		O
parku		O
i		O
Finiqit		O
.		O