Kolonjë		O
,		O
QKF		B-ORG
do		O
të		O
organizojë		O
një		O
ekspozitë		O
Së		O
shpejti		O
Qendra		O
Kulturore		O
e		O
Fëmijëve		O
në		O
Bashkinë		O
Kolonjë		O
do		O
të		O
organizojë		O
një		O
ekspozitë		O
me		O
piktura		O
duke		O
përfshirë		O
në		O
këtë		O
aktivitet		O
fëmijë		O
nga		O
i		O
gjithë		O
qarku		O
.		O
Sipas		O
Rinalt		B-PER
Kasko		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Qendrës		B-ORG
Kulturore		I-ORG
të		I-ORG
Fëmijëve		I-ORG
tema		O
e		O
ekspozitët		O
do		O
të		O
jetë		O
"		O
Pandemia		O
në		O
sytë		O
e		O
fëmijëve		O
"		O
.		O
Pikturat		O
e		O
fëmijëve		O
fillimisht		O
do		O
të		O
ekspozohen		O
në		O
qytetin		O
e		O
Ersekës		B-VEND_0
dhe		O
më		O
pas		O
në		O
qytetet		O
e		O
tjera		O
.		O
Sipas		O
Kasko		B-PER
numri		O
i		O
aktiviteteve		O
të		O
organizuara		O
nga		O
Qendra		B-ORG
Kulturore		I-ORG
e		I-ORG
Fëmijëve		I-ORG
këtë		O
vit		O
do		O
të		O
jenë		O
të		O
reduktuara		O
në		O
numër		O
kjo		O
për		O
shkak		O
të		O
pandemisë		O
disa		O
prej		O
tyre		O
mund		O
të		O
jenë		O
edhe		O
online		O
.		O
Me		O
ekspozitën		O
me		O
piktura		O
fillon		O
dhe		O
kalendari		O
i		O
aktiviteteve		O
organizuar		O
nga		O
kjo		O
qendër		O
.		O