Gjirokatër		B-VEND_0
,		O
Musine		B-PER
Kokalari		I-PER
kujtohet		O
në		O
104		O
vjetorin		O
e		O
lindjes		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
e		O
QK		B-ORG
"		I-ORG
Fato		I-ORG
Berberi		I-ORG
"		I-ORG
Është		O
përkujtuar		O
në		O
104		O
vjetorin		O
e		O
lindjes		O
një		O
prej		O
figurave		O
më		O
dinjitoze		O
të		O
qëndresës		O
kundër		O
diktaturës		O
komuniste		O
,		O
intelektualja		O
Musine		B-PER
Kokalari		I-PER
.		O
Ishin		O
fëmijët		O
e		O
Qendrës		B-ORG
Kulturore		I-ORG
"		O
Fato		I-ORG
Berberi		I-ORG
"		O
që		O
organizuan		O
një		O
aktivitet		O
në		O
nder		O
të		O
asaj		O
që		O
i		O
bën		O
të		O
ndihen		O
krenarë		O
që		O
janë		O
gjirokastritë		O
.		O
Në		O
qendër		O
të		O
organizimit		O
që		O
mbante		O
titullin		O
e		O
një		O
prej		O
veprave		O
të		O
saj		O
"		O
Sa		O
u		O
tund		O
jeta		O
"		O
të		O
rinjtë		O
sollën		O
pjesë		O
nga		O
krijimtaria		O
e		O
saj		O
,		O
ku		O
u		O
fokusuan		O
te		O
dasma		O
gjirokastrite		O
me		O
ritet		O
,		O
zakonet		O
,		O
këngët		O
e		O
vallet		O
e		O
kënduara		O
.		O
Theksi		O
u		O
vendos		O
edhe		O
në		O
rolin		O
edukues		O
dhe		O
emancipues		O
të		O
të		O
gjithë		O
veprës		O
së		O
Musinesë		B-PER
duke		O
nxjerrë		O
në		O
pah		O
figurën		O
e		O
saj		O
si		O
e		O
para		O
femër		O
intelektuale		O
shqiptare		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
aktivitet		O
masiv		O
në		O
nder		O
të		O
femrës		O
së		O
parë		O
shkrimtare		O
,		O
gruas		O
që		O
solli		O
emancipimin		O
me		O
veprën		O
e		O
saj		O
,		O
me		O
mënyrën		O
e		O
jetesës		O
,		O
me		O
shkollimin		O
e		O
saj		O
,		O
Musine		B-PER
Kokalarit		I-PER
.		O
Krenohemi		O
që		O
është		O
një		O
vajzë		O
gjirokastrite		O
,		O
që		O
ka		O
dalë		O
nga		O
këto		O
shtëpi		O
dhe		O
e		O
menduam		O
si		O
detyrën		O
tonë		O
,		O
për		O
t'i		O
mësuar		O
fëmijëve		O
se		O
dhe		O
në		O
ato		O
vite		O
shpirti		O
i		O
një		O
njeriu		O
të		O
emancipuar		O
,		O
të		O
qytetëruar		O
,		O
shpirti		O
i		O
lirë		O
i		O
një		O
femre		O
nga		O
qyteti		O
ynë		O
bëri		O
që		O
emri		O
i		O
saj		O
të		O
dëgjohet		O
kudo		O
.		O
Fëmijët		O
me		O
shumë		O
kënaqësi		O
mblodhën		O
materiale		O
,		O
veprën		O
e		O
saj		O
,		O
pak		O
të		O
dëgjuar		O
në		O
ditët		O
e		O
sotme		O
,		O
megjithatë		O
me		O
shumë		O
vlerë		O
etnografike		O
,		O
ku		O
mblodhi		O
folklorin		O
e		O
qytetit		O
tonë		O
,		O
fjalët		O
e		O
ralla		O
po		O
kaq		O
të		O
çmuara		O
.		O
Ajo		O
nuk		O
e		O
ironizon		O
jetën		O
e		O
popullit		O
të		O
saj		O
,		O
por		O
e		O
ngre		O
në		O
këngë		O
dasme		O
,		O
në		O
krijimet		O
,		O
meditimet		O
që		O
ajo		O
shkruan		O
për		O
të		O
na		O
treguar		O
se		O
nuk		O
ishte		O
një		O
jetë		O
e		O
bukur		O
,		O
por		O
ishte		O
jeta		O
e		O
popullit		O
të		O
saj		O
,		O
që		O
ia		O
vlen		O
ta		O
respektosh		O
,		O
ta		O
emanciposh		O
dhe		O
qytetërosh		O
.		O
"		O
-		O
shprehet		O
Arlisa		B-PER
Gushi		I-PER
,		O
instruktore		O
në		O
qendrën		O
kulturore		O
.		O
Musine		B-PER
Kokalari		I-PER
ishte		O
një		O
nga		O
30		O
shkrimtarët		O
e		O
parë		O
të		O
burgosur		O
që		O
u		O
regjistruan		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1960		I-DATE_0
dhe		O
shkrimtarja		O
e		O
parë		O
femër		O
që		O
shkroi		O
në		O
gjuhën		O
shqipe		O
.		O
Në		B-DATE_0
1993		I-DATE_0
,		O
Kokalari		B-PER
u		O
shpall		O
pas		O
vdekjes		O
"		O
Martir		O
i		O
Demokracisë		O
"		O
nga		O
Presidenti		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
dhe		O
një		O
shkollë		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
tani		O
mban		O
emrin		O
e		O
saj		O
.		O