Në		O
3		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1953		I-DATE_0
ka		O
lindur		O
këngëtarja		O
e		O
njohur		O
korçare		O
Fatbardha		B-PER
Hoxha		I-PER
.		O
Që		O
në		O
moshë		O
të		O
re		O
ajo		O
spikati		O
me		O
zërin		O
e		O
saj		O
melodioz		O
.		O
Kur		O
ishte		O
vetëm		O
15		O
vjeçe		O
,		O
Fatbardha		B-PER
filloi		O
punë		O
si		O
soliste		O
në		O
estradën		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
duke		O
iu		O
bashkuar		O
grupit		O
të		O
këngëtarëve		O
të		O
talentuar		O
,		O
si		O
Spanja		B-PER
Pipa		I-PER
,		O
Donika		B-PER
Zëre		I-PER
,		O
Mihallaq		B-PER
Zallëmi		I-PER
,		O
Apostol		B-PER
Simoni		I-PER
,		O
e		O
shumë		O
të		O
tjerë		O
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
dhënë		O
një		O
kontribut		O
të		O
madh		O
në		O
fushën		O
e		O
muzikës		O
,		O
në		O
ruajtjen		O
e		O
traditës		O
së		O
këngës		O
popullore		O
,		O
e		O
qytetare		O
.		O
"		O
Ishte		O
muzika		O
ajo		O
që		O
na		O
lidhi		O
bashkë		O
"		O
-		O
shprehet		O
këngëtari		O
i		O
njohur		O
korçar		O
,		O
Dhimitër		B-PER
Disho		I-PER
,		O
bashkëshorti		O
i		O
Fatbardha		B-PER
Hoxhës		I-PER
,		O
i		O
cili		O
njëkohësisht		O
ka		O
qënë		O
edhe		O
koleg		O
i		O
saj		O
.		O
Një		O
prej		O
kolegëve		O
të		O
Fatbardhës		B-PER
,		O
që		O
në		O
fillimet		O
e		O
jetës		O
së		O
saj		O
artistike		O
është		O
At		B-PER
Spiro		I-PER
Katundi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
një		O
urim		O
për		O
të		O
,		O
në		O
ditën		O
e		O
saj		O
të		O
lindjes		O
.		O
Fatbardha		B-PER
Hoxha		I-PER
ka		O
qënë		O
këngëtarja		O
e		O
parë		O
që		O
ka		O
përfaqësuar		O
qytetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
në		O
festivalet		O
e		O
Radios		O
fillimisht		O
,		O
në		O
festivalin		O
e		O
9-të		O
dhe		O
të		O
10-të		O
,		O
në		O
vitet		O
1969		O
dhe		O
1970		O
,		O
e		O
më		O
edhe		O
në		O
Festivalet		O
e		O
Këngës		O
në		O
Radio		O
Televizionin		O
Shqiptar		O
,		O
duke		O
korrur		O
sukses		O
me		O
pjesmarrjet		O
e		O
saj		O
.		O
Një		O
nga		O
këngët		O
më		O
të		O
njohura		O
për		O
publikun		O
,		O
ka		O
qënë		O
kënga		O
"		O
Gëzuar		O
"		O
e		O
Avni		B-PER
Mulës		I-PER
,		O
pjesmarrëse		O
në		O
festivalin		O
e		O
10-të		O
,		O
si		O
dhe		O
dueti		O
me		O
Gjergji		B-PER
Suliotin		I-PER
"		O
Përherë		O
me		O
këngë		O
"		O
,		O
në		O
festivalin		O
e		O
15-të		O
,		O
ku		O
Fatbardha		B-PER
ka		O
qënë		O
dublante		O
e		O
këngëtares		O
së		O
madhe		O
Vaçe		B-PER
Zela		I-PER
,		O
këngë		O
e		O
cila		O
fitoi		O
çmimin		O
e		O
tretë		O
në		O
këtë		O
festival		O
.		O
Fatbardha		B-PER
Hoxha		I-PER
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
shumë		O
kompeticione		O
kombëtare		O
e		O
ndërkombëtare		O
me		O
Ansamblin		O
Skënderbeu		O
si		O
dhe		O
ka		O
dhënë		O
një		O
kontribut		O
të		O
madh		O
në		O
ruajtjen		O
dhe		O
përcjelljen		O
në		O
breza		O
të		O
serenatës		O
korçare		O
.		O
Stafi		O
i		O
RTSH		B-ORG
Korça		B-VEND_0
,		O
përmes		O
kësaj		O
kronike		O
i		O
shpreh		O
urimet		O
më		O
të		O
mira		O
.		O
Gëzuar		O
ditëlindjen		O
Fatbardha		B-PER
Hoxha		I-PER
.		O