Më		O
shumë		O
se		O
2800		O
turistë		O
kanë		O
vizituar		O
objektet		O
e		O
kultit		O
në		O
fshatin		O
turistik		O
të		O
Voskopojës		O
gjatë		O
muajit		O
dhjetor		O
nëpërmjet		O
guidave		O
turistike		O
që		O
ofron		O
Drejtoria		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Korçë		B-VEND_0
.		O
Një		O
gjë		O
e		O
tillë		O
bëhet		O
me		O
dije		O
nga		O
Gjergji		B-PER
Koki		I-PER
drejtor		O
në		O
Drejtorinë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Korçë		B-VEND_0
.		O
Koki		B-PER
shprehet		O
se		O
në		O
periudhën		O
e		O
dimrit		O
kjo		O
drejtori		O
ofron		O
guida		O
për		O
fshatin		O
Voskopojë		O
si		O
dhe		O
guida		O
në		O
fshatin		O
Vithkuq.Sipas		O
tij		O
fluksi		O
i		O
turistëve		O
ka		O
qënë		O
mjaft		O
i		O
lartë		O
kryesisht		O
në		O
Voskopojë		O
duke		O
e		O
bërë		O
të		O
pamundur		O
ofrimin		O
e		O
guidave		O
për		O
të		O
gjithë		O
vizitorët		O
.		O
Drejtoria		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Korçë		B-VEND_0
krijon		O
guida		O
për		O
turistët		O
jo		O
vetëm		O
ne		O
sezonin		O
e		O
dimrit		O
por		O
edhe		O
në		O
sezonin		O
e		O
verës		O
ku		O
këto		O
guida		O
janë		O
edhe		O
më		O
të		O
zgjeruara		O
në		O
territorin		O
e		O
Pustecit		O
por		O
edhe		O
Pogradecit		B-VEND_0
.		O