Spanja		B-PER
Pipa		I-PER
feston		O
ditën		O
e		O
lindjes		O
Në		O
24		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
1938		I-DATE_0
ka		O
ardhur		O
në		O
jetë		O
artistja		O
e		O
mirënjohur		O
korçare		O
Spanja		B-PER
Pipa		I-PER
.		O
Zanafilla		O
e		O
jetës		O
së		O
saj		O
artistike		O
daton		O
që		O
me		O
pjesmarrjen		O
e		O
saj		O
në		O
Estraden		O
e		O
Ushtarit		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
dhe		O
më		O
pas		O
në		O
vitet		O
60		O
ajo		O
është		O
bërë		O
pjesë		O
e		O
Estradës		O
profesioniste		O
të		O
Korçës		B-VEND_0
.		O
Një		O
artiste		O
e		O
një		O
dimesioni		O
të		O
madh		O
e		O
disa		O
zhanreve		O
.		O
Përveçse		O
një		O
nga		O
zërat		O
më		O
përfaqësues		O
të		O
këngëve		O
korçare		O
,		O
Spanja		B-VEND_1
ka		O
qënë		O
edhe		O
aktore		O
në		O
komedi		O
,		O
drama		O
por		O
edhe		O
parodiste		O
.		O
Kompozitori		O
Josif		B-PER
Minga		I-PER
na		O
tregon		O
më		O
tepër		O
për		O
jetën		O
artistike		O
të		O
Spanjës		B-VEND_1
,		O
sipas		O
tij		O
zërin		O
e		O
veçantë		O
e		O
ka		O
të		O
trashëguar		O
nga		O
babai		O
i		O
saj		O
.		O
Gjtihashtu		O
profesor		O
Minga		B-PER
tregon		O
se		O
të		O
bashkëpunosh		O
me		O
Pipën		B-PER
është		O
e		O
lehtë		O
por		O
njëkohësisht		O
edhe		O
e		O
vështirë		O
.		O
Minga		B-PER
jep		O
një		O
urim		O
të		O
veçantë		O
për		O
bashkëpuntoren		O
e		O
tij		O
ndër		O
vite		O
.		O
Stafi		O
i		O
Rtsh		B-ORG
Korçës		B-VEND_0
me		O
anë		O
të		O
kësaj		O
kronike		O
,		O
dëshiron		O
t'i		O
përcjellë		O
aktores		O
dhe		O
këngëtares		O
urimin		O
më		O
të		O
ngrohtë		O
,		O
gëzuar		O
ditëlindjen		O
Spanja		B-PER
Pipa		I-PER
!		O