Përkthehet		O
në		O
italisht		O
vëllimi		O
"		O
Bukuria		O
që		O
vret		O
"		O
i		O
Migjenit		B-PER
Një		O
nga		O
gjenitë		O
e		O
letërsisë		O
shqipe		O
,		O
Migjeni		B-PER
tashmë		O
flet		O
edhe		O
italisht		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
njoftoi		O
sot		O
se		O
është		O
përkthyer		O
në		O
italisht		O
vëllimi		O
"		O
Bukuria		O
që		O
vret		O
"		O
.		O
"		O
Një		O
nga		O
gjenitë		O
e		O
letërsisë		O
shqipe		O
,		O
i		O
riu		O
i		O
përjetshëm		O
,		O
Migjeni		B-PER
tashmë		O
flet		O
edhe		O
italisht		O
.		O
Shtëpia		O
botuese		O
"		O
Besa		B-ORG
"		O
dhe		O
Qendra		O
Kombëtare		O
e		O
Librit		O
dhe		O
Leximit		O
ndajnë		O
me		O
ne		O
lajmin		O
e		O
mirë		O
të		O
përkthimit		O
të		O
vëllimit		O
"		O
Bukuria		O
që		O
vret		O
"		O
,		O
mbështetur		O
nga		O
Fondi		O
i		O
përkthimit		O
nga		O
gjuha		O
shqipe		O
në		O
gjuhë		O
të		O
huaj		O
.		O
Përgëzime		O
Ada		B-PER
Prizreni		I-PER
për		O
punën		O
!		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Margariti		B-PER
.		O
Migjeni		B-PER
kaloi		O
nga		O
një		O
romantizëm		O
revolucionar		O
në		O
realizëm		O
kritik		O
gjatë		O
jetës		O
së		O
tij		O
.		O
Atë		O
e		O
indinjonte		O
së		O
tepërmi		O
hendeku		O
i		O
thellë		O
i		O
pabarazisë		O
midis		O
klasave		O
.		O
Kjo		O
e		O
shtyu		O
të		O
pasqyronte		O
varfërinë		O
e		O
thellë		O
të		O
viteve		O
kur		O
jetoi		O
,		O
dhe		O
duke		O
u		O
dalë		O
zot		O
heronjve		O
të		O
krijimeve		O
të		O
tij		O
si		O
"		O
Bukën		O
tonë		O
të		O
përditshme		O
falna		O
sot		O
"		O
,		O
"		O
Bukuria		O
që		O
vret		O
"		O
,		O
"		O
Mollë		O
e		O
ndalueme		O
"		O
,		O
"		O
Legjenda		O
e		O
misrit		O
"		O
,		O
"		O
A		O
don		O
qymyr		O
zotni		O
?		O
"		O
,		O
etj		O
.		O
Ai		O
i		O
përkrahte		O
të		O
rinjtë		O
me		O
idenë		O
revolucionare		O
për		O
të		O
ndryshuar		O
vendin		O
.		O
I		O
shtynte		O
të		O
merrnin		O
guximin		O
për		O
të		O
vepruar		O
.		O
Pasqyrimi		O
i		O
varfërisë		O
së		O
thellë		O
të		O
masave		O
zë		O
vend		O
qendror		O
në		O
të		O
gjitha		O
botimet		O
e		O
Migjenit		B-PER
.		O
Për		O
shkrimtarin		O
kishte		O
rëndësi		O
të		O
madhe		O
shoqërore		O
që		O
të		O
dilte		O
në		O
dritë		O
sa		O
më		O
qartë		O
humnera		O
e		O
vuajtjeve		O
,		O
ku		O
e		O
kishte		O
hedhur		O
popullin		O
regjimi		O
.		O
Heronjtë		O
e		O
veprave		O
të		O
tij		O
më		O
të		O
mira		O
ishin		O
të		O
papunë		O
që		O
rropateshin		O
gjithë		O
ditën		O
për		O
të		O
nxjerrë		O
kafshatën		O
e		O
gojës		O
,		O
malësorë		O
që		O
qëndronin		O
në		O
zgrip		O
të		O
jetës		O
,		O
të		O
mjerë		O
që		O
nuk		O
u		O
kishte		O
ecur		O
në		O
jetë		O
dhe		O
ishin		O
flakur		O
jashtë		O
shoqërisë		O
.		O