Akti		O
i		O
Pavarësisë		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
disa		O
variante		O
,		O
sete		O
zyre		O
apo		O
të		O
përdorimit		O
të		O
përditshëm		O
,		O
deri		O
në		O
riprodhimin		O
artizanal		O
të		O
Kodikut		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
,		O
mund		O
t'i		O
gjeni		O
në		O
kënd		O
.		O
Kjo		O
është		O
një		O
nismë		O
që		O
synon		O
promovimin		O
e		O
vlerave		O
arkivore		O
që		O
DPA-ja		B-ORG
administron		O
,		O
dhe		O
që		O
realizohet		O
përmes		O
riprodhimit		O
të		O
disa		O
prej		O
objekteve		O
simbol		O
të		O
trashëgimisë		O
,		O
apo		O
mbishkrime		O
dokumentesh		O
dhe		O
fotografi		O
me		O
rëndësi		O
historike		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Arkivave		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
këtij		O
projekti		O
.		O
"		O
Pasuria		O
arkivore		O
e		O
jona		O
është		O
e		O
pafundme		O
.		O
Këtu		O
ne		O
kemi		O
vetëm		O
suportet		O
por		O
përtej		O
këtyre		O
që		O
ne		O
kemi		O
prodhuar		O
,		O
imazhet		O
që		O
vendosen		O
mbi		O
suporte		O
i		O
vendos		O
edhe		O
vetë		O
individi		O
duke		O
e		O
personalizuar		O
suvenirin		O
e		O
tij		O
.		O
Kështu		O
nuk		O
përqendrohemi		O
vetëm		O
tek		O
imazhet		O
që		O
kemi		O
ne		O
kemi		O
përzgjedhur		O
në		O
mënyrë		O
simbolike		O
,		O
siç		O
janë		O
deklarata		O
e		O
pavarësisë		O
,		O
firma		O
e		O
Ismail		B-PER
Qemalit		I-PER
,		O
kodikët		O
,		O
fermanët		O
,		O
medaljonin		O
e		O
Kamenës		O
,		O
dekorata		O
në		O
kohën		O
e		O
Zogut		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Këto		O
suvenire		O
do		O
të		O
prodhohen		O
vetëm		O
nga		O
ato		O
mjete		O
financiare		O
që		O
prodhon		O
vetë		O
shitja		O
e		O
tyre		O
.		O
Çdo		O
suvenir		O
i		O
blerë		O
nga		O
një		O
qytetar		O
do		O
të		O
prodhojë		O
një		O
suvenir		O
të		O
ri		O
pa		O
harxhuar		O
asnjë		O
qindarkë		O
nga		O
buxheti		O
.		O
10		O
%		O
e		O
çdo		O
suveniri		O
do		O
të		O
shkojë		O
për		O
në		O
buxhetin		O
e		O
shtetit		O
,		O
për		O
t'u		O
përdorur		O
aty		O
ku		O
ka		O
nevojë		O
"		O
,		O
-		O
u		O
shpreh		O
Bido		B-PER
.		O
"		O
Kështu		O
,		O
risi		O
absolute		O
është		O
fakti		O
që		O
cilido		O
qytetar		O
mund		O
të		O
porosisë		O
suveniret		O
me		O
imazhin		O
që		O
ai		O
do		O
të		O
dëshiro"nte		O
të		O
kishte		O
dhe		O
për		O
vetëm		O
1		O
javë		O
,		O
ai		O
do		O
të		O
jetë		O
gati		O
dhe		O
mund		O
t'i		O
shkojë		O
me		O
postë		O
kudo		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Këtë		O
mund		O
ta		O
bëjë		O
fizikisht		O
në		O
sallën		O
e		O
studimit		O
të		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
ose		O
online		O
ku		O
çdo		O
qytetar		O
mund		O
të		O
shohë		O
objektet		O
me		O
detajet		O
respektive		O
dhe		O
mund		O
ta		O
porosisë		O
online		O
,		O
atë		O
që		O
dëshiron		O
ta		O
blejë		O
"		O
,		O
-		O
tha		O
Bido		B-PER
.		O
Motoja		O
e		O
kësaj		O
nisme		O
me		O
rëndësi		O
për		O
arkivat		O
është		O
"		O
Dhuro		O
HISTORI		O
"		O
pasi		O
çdo		O
gjë		O
që		O
ruhet		O
në		O
fondet		O
e		O
Arkivit		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
është		O
pronë		O
e		O
cilitdo		O
qytetar		O
dhe		O
cilido		O
që		O
dëshiron		O
mund		O
ta		O
ketë		O
atë		O
në		O
rrugë		O
,		O
në		O
zyrë		O
apo		O
në		O
shtëpi		O
.		O