Pesha		O
e		O
blegtorisë		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
një		O
sektor		O
premtues		O
për		O
të		O
siguruar		O
të		O
ardhura		O
Përgjegjës		O
i		O
sektorit		O
të		O
punës		O
racore		O
,		O
QTTB		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
Lazart		B-PER
Suraj		I-PER
shpjegon		O
se		O
çfarë		O
procedure		O
ndjekin		O
për		O
të		O
mbajtur		O
nën		O
kontroll		O
procesin		O
e		O
riprodhimit		O
tëk		O
të		O
imtat		O
.		O
Gazetar		O
:		O
G		B-PER
.		O
Saliu		I-PER