Alarmi		O
i		O
ISHP		B-ORG
për		O
fruthin		O
,		O
Bino		B-PER
:		O
Bie		O
vaksinimi		O
,		O
Tirana		B-VEND_0
qyteti		O
më		O
problematik		O
Shefja		O
e		O
kontrollit		O
të		O
këtyre		O
sëmundjeve		O
në		O
ISHP		B-ORG
,		O
Silva		B-PER
Bino		I-PER
thotë		O
se		O
mbulesa		O
vaksinale		O
me		O
një		O
dozë		O
e		O
Fruth-Rubeolës		O
ka		O
rënë		O
në		O
89		O
%		O
duke		O
e		O
vendosur		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
rrezik		O
potencial		O
të		O
përhapjes		O
së		O
kësaj		O
sëmundje		O
Bino		B-PER
u		O
drejtohet		O
prindërve		O
që		O
po		O
shtyjnë		O
kohën		O
e		O
vaksinimit		O
se		O
po		O
rrezikojnë		O
jetën		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
tyre		O
.		O
Mbi		O
225		O
raste		O
dhe		O
6		O
humbje		O
jete		O
për		O
shkak		O
të		O
komplikacioneve		O
u		O
shënuan		O
ne		O
vitin		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
,		O
një		O
bilnac		O
ky		O
që		O
e		O
rreshtoi		O
Shqipërinë		B-VEND_1
ndër		O
6		O
vendet		O
e		O
Europës		O
për		O
nga		O
numri		O
i		O
lartë		O
i		O
të		O
prekurve		O
.		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER