Violeta		B-PER
Kaçori		I-PER
,		O
mjeke		O
,		O
QSH.8		O
Tiranë		B-VEND_0
thotë		O
se		O
rastet		O
lidhen		O
kryesisht		O
me		O
përdorimin		O
e		O
duhanit		O
dhe		O
i		O
alkoolit		O
,		O
yndyrnat		O
e		O
larta		O
,		O
stresi		O
dhe		O
përdorimi		O
i		O
lëndëve		O
narkotike		O
.		O
"		O
Janë		O
shtuar		O
shumë		O
infarktet		O
tek		O
të		O
rinjtë		O
dhe		O
normalisht		O
këto		O
raste		O
janë		O
referuar		O
urgjent		O
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Moshat		O
janë		O
30-40		O
vjeçare		O
.		O
Rastet		O
lidhen		O
edhe		O
me		O
konsumimin		O
e		O
alkolit		O
në		O
temperatura		O
të		O
larta		O
duke		O
shkaktuar		O
infarkte		O
deri		O
edhe		O
fatalitete		O
.		O
Vijnë		O
më		O
tension		O
të		O
lartë		O
ose		O
të		O
ulët		O
,		O
dhimbje		O
të		O
forta		O
në		O
gjoks		O
,		O
djersë		O
të		O
ftohta		O
,		O
pamundësi		O
për		O
të		O
marrë		O
frymë		O
dhe		O
kryesisht		O
të		O
vjella		O
"		O
,		O
thotë		O
mjekja		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER