Zero		O
taksa		O
dhe		O
trajnime		O
në		O
Devoll		O
/		O
Projekti		O
i		O
mbështetur		O
nga		O
UNDP		B-ORG
për		O
integrimin		O
e		O
migrantëve		O
që		O
rikthehen		O
Në		O
bashkëpunim		O
edhe		O
me		O
UNDP		B-ORG
në		O
këtë		O
bashki		O
po		O
zhvillohen		O
një		O
serë		O
politikash		O
e		O
veçanërisht		O
në		O
rintegrimin		O
social-ekonomik		O
të		O
migrantëve		O
apo		O
azilantëve		O
që		O
rikthehen		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Eduard		B-PER
Duro		I-PER
veçon		O
dy		O
nga		O
vendimmarrjet		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
"		O
ajo		O
për		O
punësimin		O
e		O
personave		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuar		O
si		O
dhe		O
zero		O
taksa		O
për		O
ata		O
që		O
duan		O
të		O
zhvillojnë		O
një		O
biznes		O
"		O
.		O
Marjo		B-PER
është		O
një		O
ndër		O
të		O
rinjtë		O
që		O
kanë		O
përfituar		O
nga		O
këto		O
lehtësira		O
.		O
Ai		O
ka		O
hapur		O
në		O
qytet		O
një		O
biznes		O
privat		O
pasi		O
u		O
trajnua		O
për		O
zanation		O
e		O
berberit		O
.		O
Trajnimet		O
merren		O
në		O
këtë		O
qendër		O
multifunksionale		O
të		O
mbështetur		O
nga		O
UNDP		B-ORG
dhe		O
që		O
në		O
fokus		O
ka		O
afro		O
500		O
persona		O
mosha		O
të		O
ndryshme		O
që		O
nga		O
fëmijët		O
deri		O
te		O
të		O
moshuarit		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Kreshnik		B-PER
Mersinllari		I-PER