Pasioni		O
për		O
Radion		O
,		O
historia		O
e		O
rrallë		O
e		O
punonjësit		O
të		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
Ndue		B-PER
Ruci		I-PER
është		O
rritur		O
duke		O
dëgjuar		O
emisonet		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
.		O
Kur		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
studimeve		O
të		O
larta		O
ju		O
ofrua		O
një		O
vend		O
pune		O
në		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
,		O
Ndue		B-PER
Ruci		I-PER
nuk		O
hezitoi		O
të		O
pranonte		O
.		O
Gazetare		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER