Në		O
Prrenjas		O
është		O
inauguruar		O
vënia		O
në		O
funksion		O
e		O
Qendrës		B-ORG
Komunitare		I-ORG
për		I-ORG
Shërbime		I-ORG
ndaj		I-ORG
Aftësisë		I-ORG
së		I-ORG
Kufizuar		I-ORG
.		O
Projekti		O
që		O
financohet		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
dhe		O
zbatohet		O
nga		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
dhe		O
bashkia		O
Prrenjas		O
iu		O
vjen		O
në		O
ndihmë		O
180		O
fëmijëve		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuara		O
,		O
67		O
prej		O
të		O
cilëve		O
tashmë		O
marrin		O
terapi		O
çdo		O
javë		O
.		O
E		O
pranishme		O
në		O
Përrenjas		O
,		O
ambasadorja		O
e		O
BE		B-ORG
,		O
Christiane		B-PER
Hohmann		I-PER
,		O
tha		O
se		O
ky		O
projekt		O
ofron		O
terapi		O
për		O
fëmijët		O
jo		O
vetëm		O
në		O
qendër		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
shtëpitë		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
fshatrat		O
e		O
largët		O
përmes		O
njësisë		O
lëvizëse		O
.		O
Gjithpërfshirja		O
është		O
vlerë		O
themelore		O
e		O
BE		B-ORG
,		O
theksoi		O
ajo		O
.		O
Bashkia		O
Prrenjas		O
është		O
bashkëzbatuese		O
e		O
këtij		O
projekti		O
dhe		O
kryetari		O
Nuri		B-PER
Belba		I-PER
theksoi		O
se		O
vënia		O
në		O
funksion		O
e		O
qendrës		O
ka		O
ndikuar		O
pozitivisht		O
tek		O
fëmijët		O
.		O
Drejtoresha		O
ekzekutive		O
e		O
ëorld		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
,		O
Eljona		B-PER
Elmazi		I-PER
,		O
tha		O
se		O
ky		O
projekt		O
ofron		O
një		O
gamë		O
shërbimesh		O
dhe		O
adreson		O
të		O
gjitha		O
nevojat		O
dhe		O
aspektet		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
fëmijës		O
.		O
Gazetare		O
Amela		B-PER
Koçerri		I-PER