Projekti		O
i		O
kanalizimeve		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
,		O
Ndreu		B-PER
:		O
Brenda		O
këtij		O
viti		O
nis		O
investimi		O
!		O
Në		O
qytetin		O
e		O
Lezhës		B-VEND_0
brenda		O
këtij		O
viti		O
do		O
të		O
nisë		O
investimi		O
për		O
sistemimin		O
e		O
ujërave		O
të		O
bardha		O
dhe		O
të		O
zeza		O
.		O
Investimi		O
synohet		O
ti		O
japë		O
zgjidhje		O
njëherë		O
e		O
mire		O
problemit		O
të		O
përmbytjeve		O
në		O
qytet		O
.		O
Lajmi		O
është		O
dhënë		O
nga		O
kryebashkiaku		O
i		O
Lezhës		B-VEND_0
Pjerin		B-PER
Ndreu		I-PER
.		O
Ai		O
i		O
tha		O
RTSH		B-ORG
se		I-ORG
ujërat		O
e		O
zeza		O
nuk		O
do		O
të		O
derdhen		O
më		O
në		O
Lumin		O
Drin		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
disiplinohen		O
ujërat		O
e		O
shiut		O
,		O
të		O
cilët		O
sjellin		O
përmbytje		O
në		O
qytet		O
sa		O
herë		O
ka		O
reshje		O
me		O
itensitet		O
të		O
lartë		O
.		O
Projekti		O
i		O
kanalizimeve		O
të		O
ujerave		O
të		O
bardha		O
dhe		O
të		O
zeza		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
është		O
një		O
investim		O
i		O
KFV		O
gjermane		O
.		O