"		O
Do		O
t'iu		O
kthejmë		O
shikimin		O
edhe		O
atyre		O
që		O
janë		O
të		O
verbër		O
që		O
nga		O
lindja		O
,		O
ka		O
thënë		O
Elon		B-PER
Musk		I-PER
,		O
sipërmarrësi		O
i		O
kompanisë		O
Tesla		B-ORG
,		O
që		O
qëndron		O
në		O
krye		O
të		O
këtyre		O
kërkimeve		O
shkencore		O
që		O
më		O
parë		O
janë		O
provuar		O
te		O
majmunët		O
.		O
Por		O
si		O
e		O
presin		O
këtë		O
lajm		O
dy		O
të		O
verbër		O
shqiptar		O
,		O
Luan		B-PER
Qosja		I-PER
i		O
tillë		O
që		O
nga		O
lindja		O
dhe		O
psikologu		O
Hekuran		B-PER
Kërçiku		I-PER
që		O
ka		O
mbetur		O
I		O
tillë		O
pas		O
një		O
operacioni		O
të		O
gabuar		O
në		O
sy		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
1997		I-DATE_0
.		O
"		O
Patjetër		O
që		O
kam		O
frikë		O
,		O
nuk		O
është		O
kaq		O
e		O
thjesht		O
ta		O
mendosh		O
,		O
do		O
ta		O
provoja		O
si		O
një		O
kuriozitet		O
,		O
por		O
jo		O
me		O
padurim		O
.		O
Shikimi		O
është		O
shumë		O
i		O
rëndësishëm		O
për		O
njeriun		O
por		O
nuk		O
është		O
ajër		O
"		O
thotë		O
Luan		B-PER
Qosja		I-PER
i		O
cili		O
është		O
i		O
verbër		O
që		O
nga		O
lindja		O
.		O
"		O
Pasi		O
të		O
marrim		O
informacione		O
më		O
të		O
sakta		O
sepse		O
për		O
momentin		O
asgjë		O
nuk		O
është		O
e		O
sigurt		O
,		O
nuk		O
e		O
ndjejmë		O
mungesën		O
e		O
shikimit		O
sepse		O
kemi		O
shqisat		O
e		O
tjera		O
më		O
të		O
forcuara		O
.		O
Megjithatë		O
një		O
pajisje		O
e		O
tillë		O
që		O
të		O
sjellë		O
shikimin		O
do		O
të		O
ishte		O
diçka		O
e		O
mirë		O
"		O
thotë		O
psikologu		O
Hekuran		B-PER
Kërçiku		I-PER
.		O
Gazetare		O
Magdalena		B-PER
Alla		I-PER