Rishpërndahet		O
testi		O
HPV		O
me		O
risk		O
të		O
lartë		O
,		O
ISHP		B-ORG
:		O
45		O
mijë		O
gra		O
të		O
diagnostikuara		O
,		O
4		O
%		O
pozitive		O
Testi		O
HPV		O
me		O
risk		O
të		O
lartë		O
për		O
diagnostikimin		O
e		O
kancerit		O
të		O
qafës		O
së		O
mitrës		O
është		O
rishpërndarë		O
nga		O
ISHP		B-ORG
në		O
qendrat		O
shëndetësore		O
për		O
tu		O
tërhequr		O
nga		O
gratë		O
e		O
moshës		O
40-50		O
vjeç		O
si		O
pjesë		O
e		O
Programit		O
Kombëtar		O
të		O
Depistimit		O
"		O
Aktualisht		O
ne		O
qendrën		O
tonë		O
,		O
kemi		O
marrë		O
kitet		O
e		O
HPV		O
dhe		O
sensibilimi		O
ka		O
qënë		O
i		O
lartë		O
.		O
Unë		O
kam		O
patur		O
disa		O
mostra		O
të		O
cilat		O
janë		O
kërkuar		O
shumë		O
nga		O
pacientet		O
e		O
mia		O
të		O
cilat		O
i		O
rekomandojmë		O
se		O
si		O
ato		O
duhet		O
ta		O
përdorin		O
testin		O
në		O
kushte		O
shtepie		O
.		O
Më		O
pas		O
testi		O
dërgohet		O
në		O
ISHP		B-ORG
për		O
analizë		O
"		O
,		O
Violeta		B-PER
Kaçori		I-PER
,		O
mjeke		O
QSH.8		O
Alban		B-PER
Ylli		I-PER
,		O
ekspert		O
i		O
Programit		O
Kombëtar		O
të		O
Depistimit		O
të		O
HPV		O
në		O
ISHP		B-ORG
deklaroi		O
se		O
në		O
4		O
vite		O
e		O
fundit		O
janë		O
kontrolluar		O
45		O
mije		O
gra		O
ku		O
për		O
një		O
pjesë		O
diagnoza		O
e		O
hershme		O
u		O
ka		O
shpëtuar		O
jetën		O
.		O
"		O
Nga		O
45		O
mijë		O
gra		O
që		O
kanë		O
përdorur		O
programin		O
kmbëtar		O
të		O
depsitimit		O
,		O
rreth		O
10		O
%		O
e		O
tyre		O
kanë		O
rezultar		O
pozitiv		O
,		O
të		O
infektuar		O
me		O
virusin		O
"		O
human		O
papiloma		O
"		O
dhe		O
një		O
përqnidje		O
më		O
e		O
vogël		O
ne		O
mesin		O
e		O
këtij		O
pozitiviteti		O
,		O
rreth		O
3-4		O
%		O
,		O
janë		O
diagnostikuae		O
me		O
lezione		O
pre		O
kanceroze		O
(		O
CIN2+		O
)		O
që		O
faza		O
të		O
hershme		O
,		O
"		O
tha		O
Ylli		B-PER
.		O
Por		O
paradoksi		O
e		O
këtij		O
testi		O
është		O
pozitiviteti		O
i		O
lartë		O
që		O
haset		O
për		O
të		O
cilën		O
Alban		B-PER
Ylli		I-PER
ka		O
një		O
mesazh		O
.		O
"		O
Mesazhi		O
im		O
është		O
ky		O
:		O
gratë		O
që		O
dalin		O
të		O
infektuara		O
me		O
HPV		O
nuk		O
janë		O
të		O
sëmura		O
,		O
ato		O
do		O
të		O
vashdojnë		O
të		O
jetojnë		O
krejtësisht		O
normal		O
jetën		O
e		O
tyre		O
,		O
mund		O
të		O
mos		O
kenë		O
asnjë		O
problem		O
me		O
kancerin		O
në		O
shumicën		O
dërmuese		O
të		O
rasteve		O
,		O
porn		O
a		O
duhet		O
një		O
bashkëpunim		O
me		O
ta		O
sepse		O
një		O
pjesë		O
e		O
vogël		O
e		O
tyre		O
kanë		O
rriskt		O
të		O
madh		O
për		O
të		O
zhvilluar		O
kancer		O
"		O
,		O
tha		O
Ylli		B-PER
.		O
E		O