Tiranë		B-VEND_0
/		O
Furnizimi		O
me		O
ujë		O
gjatë		O
verës		O
,		O
UKT		B-ORG
nis		O
aksionin		O
për		O
të		O
shmangur		O
shpërdorimin		O
Shirat		O
e		O
kohëve		O
të		O
fundit		O
kanë		O
mbushur		O
basenet		O
që		O
furnizojnë		O
Tiranën		B-ORG
me		O
ujë		O
rrjeti		O
.		O
Megjithatë		O
menaxhimi		O
i		O
këtij		O
shërbimi		O
gjatë		O
muajve		O
të		O
nxehtë		O
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
i		O
lehtë		O
.		O
Ndaj		O
Ujësjellësi		O
i		O
Tiranës		B-ORG
do		O
të		O
ketë		O
një		O
aksion		O
për		O
shmangien		O
e		O
shpërdorimit		O
të		O
ujit		O
.		O
"		O
Në		O
muajin		O
korrik		O
do		O
të		O
nisim		O
kontrolle		O
tek		O
familjarët		O
dhe		O
bizneset		O
dhe		O
në		O
rast		O
të		O
konstatimit		O
të		O
shpërdorimit		O
të		O
ujit		O
do		O
të		O
marrin		O
masa		O
,		O
duke		O
nisur		O
nga		O
gjobat		O
"		O
,		O
tha		O
Elton		B-PER
Kacidhja		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
UKT		B-ORG
.		O
Gjate		O
muajve		O
të		O
thatë		O
,		O
Tirana		B-VEND_0
,		O
e		O
rritur		O
për		O
nga		O
numri		O
i		O
banorëve		O
,		O
por		O
edhe		O
e		O
zgjeruar		O
në		O
territor		O
ka		O
vështirësi		O
në		O
furnizimin		O
me		O
ujë		O
.		O
Ky		O
projekt		O
financohet		O
nga		O
BERZH		B-ORG
me		O
një		O
fond		O
prej		O
80		O
milion		O
eurosh		O
.		O