Ndotet		O
impianti		O
i		O
ujërave		O
të		O
zeza		O
në		O
Shënavlash		O
të		O
Durrësit		B-VEND_0
,		O
dëme		O
të		O
mëdha		O
dhe		O
krim		O
mjedisor		O
Një		O
krim		O
mjedisor		O
është		O
konstatuar		O
mëngjesin		O
e		O
sotëm		O
në		O
linjën		O
e		O
pranimit		O
të		O
Impiantit		O
të		O
Trajtimit		O
të		O
Ujërave		O
të		O
Ndotura		O
në		O
Shënavlash		O
të		O
Durrësit		B-VEND_0
.		O
Mbetje		O
të		O
shumta		O
me		O
bazë		O
hidrokarbure		O
kanë		O
lëvizur		O
nëpërmjet		O
kanalizimeve		O
të		O
ujërave		O
të		O
ndotura		O
të		O
qytetit		O
duke		O
përfunduar		O
tek		O
impianti		O
i		O
trajtimit		O
.		O
Drejtori		O
I		O
impiantit		O
të		O
trajtimit		O
të		O
ujërave		O
të		O
ndotura		O
Olsi		B-PER
Graceni		I-PER
shprehet		O
se		O
janë		O
shkaktuar		O
dëme		O
të		O
shumta		O
dhe		O
puna		O
në		O
impiant		O
është		O
ndërprerë		O
deri		O
në		O
pastrimin		O
e		O
plotë		O
nga		O
kjo		O
lloj		O
ndotje		O
Shoqëria		O
Rajonale		O
Ujësjellës		O
Kanalizime		O
Durrës		B-VEND_0
njoftuar		O
IKMT-në		B-ORG
,		O
Agjencinë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
dhe		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
për		O
këtë		O
ngjarje		O
.		O
Gazetar		O
Norel		B-PER
Zaimi		I-PER