Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
,		O
Federata		B-ORG
e		I-ORG
Sindikatave		I-ORG
të		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Shkencës		I-ORG
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
si		O
dhe		O
Sindikatën		B-ORG
e		I-ORG
Pavarur		I-ORG
të		I-ORG
Arsimit		I-ORG
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
kanë		O
nënshkruar		O
Kontratën		O
Kolektive		O
të		O
Punës		O
për		O
punonjësit		O
e		O
arsimit		O
parauniversitar		O
.		O
Duke		O
e		O
cilësuar		O
si		O
një		O
sukses		O
ministrja		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
shkruan		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
se		O
kontrata		O
vjen		O
me		O
disa		O
risi		O
në		O
interes		O
të		O
mësuesve		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
nxënësve		O
.		O
Mësuesit		O
e		O
cilësuar		O
si		O
"		O
invalidë		O
pune		O
"		O
,		O
jo		O
vetëm		O
ngarkesën		O
mësimore		O
,		O
por		O
dhe		O
kohën		O
e		O
qëndrimit		O
në		O
punë		O
do		O
ta		O
kenë		O
në		O
përputhje		O
me		O
vendimin		O
e		O
KMCAP		B-ORG
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
Kontrata		O
Kolektive		O
e		O
Punës		O
mbështetet		O
në		O
standardet		O
e		O
Bashkimit		O
Evropian		O
dhe		O
praktikat		O
e		O
mira		O
të		O
OECD		O
,		O
duke		O
e		O
përafruar		O
këtë		O
kontratë		O
me		O
kontratat		O
e		O
vendeve		O
të		O
BE		B-ORG
.		O