para		O
që		O
solli		O
parfumet		O
niche		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Alda		B-PER
Prodani		I-PER
tregon		O
"		O
sekretet		O
"		O
e		O
industrisë		O
së		O
parfumeve		O
Parfumet		O
niche		O
janë		O
fragrancat		O
e		O
prodhuara		O
në		O
sasi		O
më		O
të		O
vogla		O
,		O
të		O
cilat		O
shiten		O
përmes		O
dyqaneve		O
të		O
specializuara		O
.		O
E		O
ftuar		O
sot		O
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
ishte		O
sipërmarrësja		O
Alda		B-PER
Prodani		I-PER
,		O
e		O
para		O
që		O
solli		O
parfumet		O
niche		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
në		O
fund		O
të		O
viteve		O
2000		O
.		O
"		O
Gjatë		O
qëndrimit		O
në		O
Bolonja		B-VEND_0
me		O
Eldonin		B-PER
(		O
bashkëshortin		O
)		O
ishim		O
në		O
panairin		O
Cosmoprof		O
.		O
Unë		O
nuk		O
isha		O
e		O
interesuar		O
te		O
pjesa		O
e		O
parukerisë		O
,		O
por		O
në		O
një		O
pjesë		O
të		O
veçantë		O
për		O
parfumet		O
.		O
Me		O
miqësi		O
dhe		O
anëtarësi		O
,		O
hymë		O
brenda		O
sepse		O
ishte		O
zonë		O
privé.		O
Firma		O
e		O
parë		O
që		O
më		O
ka		O
pëlqyer		O
ishte		O
Rancé.		B-ORG
Ka		O
qenë		O
si		O
pikënisje		O
dhe		O
menduam		O
pse		O
të		O
mos		O
e		O
hapim		O
vetë		O
një		O
biznes		O
.		O
"		O
Po		O
përse		O
parfumet		O
niche		O
janë		O
më		O
të		O
shtrenjta		O
?		O
"		O
Është		O
shumë		O
interesante		O
sepse		O
historia		O
e		O
disa		O
prej		O
brendeve		O
më		O
të		O
famshme		O
niche		O
ka		O
filluar		O
pikërisht		O
nga		O
personat		O
që		O
kanë		O
punuar		O
në		O
kompani		O
të		O
mëdha		O
.		O
Frederic		B-PER
Malle		I-PER
ka		O
qenë		O
punonjës		O
i		O
Loreal-it		B-ORG
,		O
ku		O
pa		O
se		O
më		O
shumë		O
investohej		O
në		O
marketing		O
sesa		O
në		O
fragrancë		O
.		O
Krijoheshin		O
shishe		O
me		O
shumicë		O
,		O
dhe		O
sa		O
më		O
i		O
madh		O
numri		O
i		O
flakonëve		O
bosh		O
,		O
edhe		O
kostot		O
ulen		O
.		O
Por		O
parfumi		O
brenda		O
ishte		O
njësoj		O
si		O
i		O
shumë		O
të		O
tjerëve		O
dhe		O
maksimumi		O
i		O
përqëndrimit		O
ishte		O
12		O
për		O
qind		O
për		O
parfumet		B-PRO
Eau		I-PRO
de		I-PRO
Parfum		I-PRO
.		O
Kur		O
paguan		O
më		O
shumë		O
ke		O
më		O
shumë		O
pritshmëri		O
.		O
"		O
Alda		B-PER
tregon		O
se		O
industria		O
e		O
parfumeve		O
ka		O
avancuar		O
pa		O
u		O
shqetësuar		O
nëse		O
një		O
parfum		O
dimri		O
ti		O
e		O
përdor		O
gjatë		O
verës		O
.		O
"		O
Sot		O
industria		O
e		O
parfumeve		O
është		O
përsosur		O
dhe		O
ka		O
kombinime		O
nga		O
më		O
fantastiket		O
,		O
që		O
ti		O
nuk		O
duhet		O
të		O
ndihesh		O
në		O
faj		O
se		O
çfarë		O
parfumi		O
je		O
duke		O
hedhur		O
sepse		O
vetë		O
stina		O
apo		O
temeperatura		O
i		O
eliminon		O
ose		O
sfumon		O
ato		O
fragranca		O
që		O
mund		O
të		O
mos		O
duken		O
mirë		O
në		O
verë		O
.		O
"		O
E		O
pyetur		O
nëse		O
ka		O
teknika		O
se		O
si		O
një		O
parfum		O
të		O
qëndrojë		O
më		O
gjatë		O
,		O
Prodani		B-PER
radhit		O
disa		O
.		O
"		O
Mund		O
të		O
përdorësh		O
vajin		O
ose		O
kremin		O
e		O
trupit		O
me		O
të		O
njëjtën		O
aromë		O
.		O
Sot		O
ka		O
edhe		O
parfume		O
që		O
e		O
vendos		O
si		O
bazë		O
dhe		O
më		O
pas		O
hedh		O
një		O
parfum		O
tjetër		O
.		O
Janë		O
përforcues		O
myshku		O
,		O
paçuli		O
për		O
notat		O
e		O
tokës		O
,		O
dru		O
sandali		O
.		O
Këto		O
e		O
mbajnë		O
gjatë		O
një		O
parfum		O
që		O
e		O
do		O
shumë		O
por		O
që		O
nuk		O
qëndron		O
në		O
lëkurë		O
.		O
Në		O
modë		O
kanë		O
dalë		O
spray-t		O
për		O
flokët		O
pa		O
alkool		O
që		O
nuk		O
dëmtojnë		O
dhe		O
i		O
ruajnë		O
ato		O
nga		O
dielli		O
.		O
"		O
Nëse		O
Alda		B-PER
Prodani		I-PER
ka		O
menduar		O
,		O
pas		O
kaq		O
vitesh		O
në		O
këtë		O
industri		O
,		O
të		O
ketë		O
një		O
parfum		O
të		O
sajin		O
,		O
ajo		O
rrëfen		O
se		O
e		O
ka		O
menduar		O
dhe		O
miqtë		O
e		O
motivojnë		O
drejt		O
realizimit		O
të		O
kësaj		O
ideje		O
.		O