Krujë		B-VEND_0
,		O
turistët		O
tërhiqen		O
nga		O
tradita		O
.		O
Të		O
rinjtë		O
nuk		O
preferojnë		O
të		O
trashëgojnë		O
artizanatin		O
Pazari		O
karakteristik		O
në		O
qytetin		O
e		O
Krujës		B-VEND_0
vijon		O
të		O
tërheqë		O
vëmendjen		O
e		O
turistëve		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
.		O
Në		O
dy		O
krahët		O
ku		O
shtrihen		O
dyqanet		O
e		O
hershme		O
gjen		O
kostume		O
të		O
shumëllojshme		O
kombëtare		O
,		O
sixhade		O
dhe		O
qilime		O
karakteristike		O
krutane		O
që		O
punohen		O
nga		O
artizanet		O
,		O
duke		O
ruajtur		O
elementë		O
të		O
traditës		O
.		O
Gazetarët		O
e		O
RTSH		B-ORG
takuan		O
70-vjeçarin		O
,		O
Sali		B-PER
Maja		I-PER
.		O
Në		O
njërën		O
anë		O
të		O
dyqanit		O
të		O
tij		O
ndodhet		O
tezgjahu		O
,		O
ku		O
në		O
të		O
punon		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
Dëshire		O
.		O
Sali		B-PER
Maja		I-PER
thotë		O
më		O
tej		O
se		O
Dëshira		O
,		O
bashkëshortja		O
kërkon		O
t'ia		O
kalojë		O
stafetën		O
të		O
rinjve		O
,		O
madje		O
është		O
e		O
gatshme		O
t'i		O
mësojë		O
edhe		O
falas		O
,		O
por		O
nuk		O
ka		O
gjetur		O
interes		O
në		O
krahun		O
tjetër		O
.		O
Ai		O
shprehet		O
i		O
keqardhur		O
,		O
që		O
po		O
humbet		O
tradita		O
e		O
bukur		O
krutane		O
e		O
artizaneve		O
.		O
Kruja		B-VEND_0
falë		O
muzeut		O
kombëtar		O
,		O
pazarit		O
karakteristik		O
dhe		O
kalasë		O
vizitohet		O
nga		O
shumë		O
turistë		O
që		O
vinë		O
nga		O
vende		O
të		O
ndryshme		O
të		O
botës		O
,		O
ndërsa		O
prodhimet		O
e		O
duarartëve		O
krutane		O
janë		O
dëshmi		O
e		O
punës		O
dhe		O
përkushtimit		O
në		O
ruajtjen		O
e		O
kësaj		O
tradite		O
,		O
që		O
nga		O
koha		O
e		O
Heroit		O
Kombëtar		O
Skëndërbeut		B-PER
.		O
Gazetare		O
:		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER