Qendrën		O
Spitalore		O
Universitare		O
"		O
Nënë		O
Tereza		O
"		O
ka		O
nisur		O
faza		O
e		O
dytë		O
e		O
investimit		O
për		O
Qendrën		O
Kombëtare		O
të		O
Transfuzionit		O
të		O
Gjakut		O
.		O
Lajmin		O
e		O
ka		O
dhënë		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
ministrja		O
e		O
shëndetësisë		O
dhe		O
mbrojtjes		O
sociale		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
.		O
Sipas		O
saj		O
ky		O
është		O
një		O
investim		O
rrënjësor		O
,		O
që		O
nuk		O
është		O
parë		O
në		O
këto		O
përmasa		O
që		O
prej		O
ndërtimit		O
të		O
kësaj		O
qendre		O
,		O
në		O
vitin		O
e		O
largët		O
1976		O
.		O
"		O
Me		O
këtë		O
investim		O
të		O
ri		O
,		O
do		O
të		O
riorganizojmë		O
të		O
gjithë		O
sistemin		O
laboratorik		O
,		O
me		O
aparatura		O
të		O
reja		O
të		O
teknologjisë		O
bashkëkohore		O
"		O
shkruan		O
zonja		O
Manastirli		B-PER
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
Qendra		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Transfuzionit		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
(		O
QKTGJ		B-ORG
)		O
u		O
themelua		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1951		I-DATE_0
.		O
Në		O
vitet		O
'90		O
u		O
shtuan		O
edhe		O
pesë		O
banka		O
të		O
tjera		O
gjaku		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
(		O
pranë		O
çdo		O
spitali		O
publik		O
)		O
duke		O
e		O
çuar		O
në		O
31		O
numrin		O
total		O
të		O
bankave		O
te		O
gjakut		O
në		O
vend		O
.		O
Të		O
gjitha		O
bankat		O
e		O
gjakut		O
në		O
nivel		O
kombëtar		O
kontrollohen		O
teknikisht		O
dhe		O
inspektohen		O
rregullisht		O
nga		O
QKTGJ		B-ORG
.		O
Ekzistenca		O
e		O
një		O
tradite		O
të		O
dhurimit		O
me		O
pagesë		O
të		O
gjakut		O
e		O
vështirësoi		O
shumë		O
kalimin		O
në		O
dhurimin		O
vullnetar		O
të		O
gjakut		O
dhe		O
çrrënjosja		O
e		O
kësaj		O
tradite		O
mbetet		O
një		O
sfidë		O
akoma		O
edhe		O
sot		O
për		O
shërbimin		O
transfuzional		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O