Sigal		B-ORG
Uniqua		I-ORG
Vital		I-ORG
Truck		I-ORG
në		O
Bradashesh		O
Për		O
dy		O
ditë		O
me		O
rradhë		O
,		O
2		O
dhe		O
3		B-DATE_0
Qershor		I-DATE_0
,		O
klinika		O
lëvizëse		O
Sigal		B-ORG
Uniqua		I-ORG
Vital		I-ORG
Truck		I-ORG
dhe		O
stafi		O
i		O
saj		O
kanë		O
ndaluar		O
në		O
stacionin		O
e		O
radhës		O
,		O
në		O
Bradashesh		O
të		O
Elbasanit		B-VEND_0
për		O
të		O
kryer		O
ekzaminime		O
shëndetësore		O
falas		O
për		O
dy		O
ditë		O
me		O
radhë		O
.		O
I		O
pranishëm		O
në		O
aktivitet		O
,		O
themeluesi		O
dhe		O
CEO		O
i		O
SIGAL		B-ORG
UNIQA		I-ORG
Group		I-ORG
Austria		I-ORG
,		O
z.Avni		B-PER
Ponari		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
kompania		O
që		O
drejton		O
nuk		O
synon		O
vetëm		O
ofrimin		O
e		O
produkteve		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
sigurimin		O
e		O
shëndetit		O
si		O
"		O
Teleshëndet		O
"		O
,		O
"		O
Jetë		O
Plus		O
"		O
apo		O
së		O
fundmi		O
edhe		O
"		O
Sigurimi		O
anti		O
Tumor		O
"		O
,		O
por		O
dhe		O
edukimin		O
e		O
qytetarëve		O
për		O
më		O
shumë		O
vëmendje		O
ndaj		O
shëndetit		O
.		O
Prej		O
vitit		O
2015		O
,		O
kur		O
edhe		O
u		O
ndërtua		O
,		O
"		O
SIGAL		B-ORG
UNIQUA		I-ORG
Vital		I-ORG
Truck		I-ORG
"		O
ka		O
bërë		O
mbi		O
4500		O
km		O
,		O
në		O
200		O
vendqëndrime		O
nga		O
Vermoshi		O
në		O
Konispol		O
për		O
të		O
kryer		O
ekzaminime		O
mjekësore		O
falas		O
,		O
ndërsa		O
në		O
muajt		O
dhe		O
vitet		O
në		O
vazhdim		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
në		O
zona		O
të		O
tjera		O
të		O
vendit		O
.		O