Banorët		O
e		O
fshatit		O
Lazarat		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
tashmë		O
kanë		O
një		O
qendër		O
të		O
posaçme		O
grumbullimi		O
për		O
bimët		O
mjekësore		O
.		O
Kjo		O
qendër		O
u		O
ngrit		O
nga		O
bashkëpunimi		O
i		O
bashkisë		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Fondit		O
Shqiptar		O
të		O
Zhvillimit		O
dhe		O
Agjencisë		B-ORG
Zvicerane		I-ORG
të		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
.		O
Ndërsa		O
për		O
Ambasadorin		O
e		O
Austrisë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
kjo		O
qendër		O
duhet		O
të		O
jetë		O
model		O
dhe		O
inkurajim		O
për		O
komunitetet		O
dhe		O
bashkitë		O
e		O
tjera		O
.		O
Territori		O
i		O
bashkisë		O
Gjirokastër		B-VEND_0
dhe		O
Dropull		O
ka		O
një		O
potencial		O
të		O
madh		O
për		O
bimët		O
mjekësore		O
,		O
ndërsa		O
shumë		O
familje		O
në		O
këtë		O
zonë		O
i		O
sigurojnë		O
të		O
ardhurat		O
e		O
tyre		O
nga		O
mbjellja		O
e		O
këtyre		O
bimëve		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Flutura		B-PER
Tota		I-PER