18		O
%		O
e		O
djemve		O
dhe		O
14		O
%		O
e		O
vajzave		O
në		O
grupmoshën		O
e		O
adoleshencës		O
janë		O
duhanpirës		O
.		O
Shifrat		O
e		O
trefishurara		O
brenda		O
7		O
vitesh		O
i		O
përkasin		O
matjeve		O
që		O
ka		O
bërë		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
.		O
Duhanpirja		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ka		O
ulur		O
ndjeshëm		O
moshën		O
e		O
përdoruesve		O
dhe		O
numri		O
I		O
adoleshentëve		O
që		O
tymosin		O
është		O
trefishuar		O
brenda		O
7		O
vitesh		O
.		O
Shifrat		O
alarmante		O
vijnë		O
nga		O
ekspertët		O
e		O
shëndetit		O
public		O
të		O
cilët		O
e		O
konsiderojnë		O
reduktimin		O
e		O
këtij		O
risku		O
si		O
tepër		O
emergjente		O
Roland		B-PER
Shuperka		I-PER
thotë		O
se		O
cigaret		O
elektronike		O
janë		O
pozitive		O
për		O
duhanpirësit		O
tradicionalë		O
,		O
sepse		O
zvogëlojnë		O
dëmet		O
në		O
shëndet		O
por		O
jo		O
të		O
përqafohen		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
Sfida		O
mes		O
tymit		O
dhe		O
avullit		O
që		O
ka		O
prekur		O
shoqëritë		O
anembanë		O
botës		O
ishte		O
një		O
nga		O
temat		O
e		O
diskutimeve		O
të		O
kërkuesve		O
nga		O
vende		O
të		O
ndryshme		O
të		O
rajonit		O
që		O
u		O
mblodhën		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
në		O
konferencën		O
e		O
9-të		O
reduktimit		O
të		O
dëmit		O
dhe		O
shëndeti		O
.		O