Gëzim		B-PER
Bezhi		I-PER
nga		O
Çerma		O
e		O
Divjakës		O
,		O
është		O
një		O
ndër		O
prodhuesit		O
e		O
mëdhenj		O
të		O
domateve		O
të		O
serave		O
dhe		O
gtregëtimit		O
të		O
tyre		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
dy		O
javë		O
më		O
parë		O
,		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
kanë		O
kthyer		O
mbrapsht		O
domaten		O
shqiptare		O
si		O
një		O
produkt		O
që		O
nuk		O
përmbush		O
parametrat		O
ushqimore		O
.		O
Gëzim		B-PER
Bezhi		I-PER
i		O
cili		O
tregton		O
edhe		O
fidanë		O
apo		O
plehra		O
kimike		O
e		O
shikon		O
uljen		O
e		O
çmimit		O
të		O
domates		O
si		O
një		O
faktor		O
negativ		O
edhe		O
për		O
zinxhirin		O
e		O
ardhshëm		O
prodhues		O
.		O
Ai		O
thotë		O
se		O
në		O
këto		O
kushte		O
është		O
bllokuar		O
edhe		O
shitja		O
e		O
fidanëve		O
.		O
Ndonëse		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
fermerët		O
kultivojnë		O
varietet		O
me		O
të		O
mira		O
të		O
domates		O
,		O
prodhimi		O
nuk		O
i		O
ka		O
shpëtuar		O
ndëshkimit		O
të		O
disa		O
abuzuesve		O
.		O