Shpërndarja		O
e		O
naftës		O
pa		O
akcizë		O
,		O
procesi		O
vazhdon		O
normalisht		O
në		O
Lushnje		B-VEND_0
Shpërndarja		O
e		O
naftës		O
pa		O
akcizë		O
për		O
fermerët		O
po		O
vazhdon		O
çdo		O
ditë		O
në		O
Drejtorinë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
në		O
Lushnje		B-VEND_0
.		O
Sot		O
në		O
Drejtorinë		B-ORG
e		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
Lushnje		B-VEND_0
,		O
përfituesit		O
e		O
naftës		O
pa		O
akcizë		O
telefonohen		O
përpara		O
se		O
të		O
paraqiten		O
për		O
tërheqjen		O
e		O
kartave		O
të		O
karburantit		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Norel		B-PER
Zaimi		I-PER