Shtatë		O
organizata		O
për		O
mbrojtjen		O
dhe		O
promovimin		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
fëmijëve		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
më		O
9		B-DATE_0
Maj		I-DATE_0
në		O
"		O
Ditën		O
e		O
Europës		O
"		O
,		O
shpallën		O
krijimin		O
e		O
Platformës		O
Kombëtare		O
të		O
Shoqërisë		O
Civile		O
për		O
Integrimin		O
Europian		O
për		O
Fëmijët		O
dhe		O
të		O
Rinjtë		O
.		O
Platforma		O
është		O
një		O
iniciativë		O
e		O
CRCA		B-ORG
/		I-ORG
ECPAT		I-ORG
Shqipëri		I-ORG
,		O
së		O
bashku		O
me		O
ALO116		B-ORG
Shqipëri		I-ORG
,		O
MEDPAK		B-ORG
,		O
Save		B-ORG
the		I-ORG
Children		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
SHKEJ		B-ORG
,		O
Terre		B-ORG
des		I-ORG
Hommes		I-ORG
dhe		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
"		O
Pas		O
disa		O
muajsh		O
pune		O
intensive		O
,		O
sot		O
shpallim		O
një		O
ndër		O
përpjekjet		O
më		O
serioze		O
të		O
shoqërisë		O
civile		O
,		O
për		O
të		O
mbështetur		O
Shqipërinë		B-VEND_1
dhe		O
autoritet		O
për		O
të		O
avancuar		O
në		O
procesin		O
e		O
integrimit		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
duke		O
vendosur		O
interesat		O
e		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
të		O
rinjve		O
në		O
qendër		O
të		O
këtij		O
procesi		O
"		O
–		O
tha		O
Altin		B-PER
Hazizaj		I-PER
,		O
nga		O
CRCA		B-ORG
/		I-ORG
ECPAT		I-ORG
Shqipëri		I-ORG
.		O
Platforma		O
synon		O
të		O
nxisë		O
bashkëpunimin		O
,		O
angazhimin		O
dhe		O
kontributin		O
e		O
sektorit		O
të		O
shoqërisë		O
civile		O
të		O
cilët		O
punojnë		O
në		O
fushën		O
e		O
mbrojtjes		O
dhe		O
promovimit		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
rinjve		O
në		O
procesin		O
e		O
negociatave		O
për		O
integrimin		O
europian		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
"		O
Platforma		O
Kombëtare		O
e		O
Shoqërisë		O
Civile		O
për		O
Integrimin		O
Europian		O
:		O
Fëmijët		O
dhe		O
të		O
Rinjtë		O
,		O
është		O
e		O
gatshme		O
të		O
mbështesë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
procesin		O
e		O
negociatave		O
me		O
BE-në		B-ORG
,		O
si		O
në		O
aspektin		O
e		O
përafërimit		O
të		O
legjislacionit		O
,		O
ashtu		O
edhe		O
të		O
praktikave		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
mbrojtjen		O
dhe		O
kujdesin		O
e		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
rinjve		O
"		O
–		O
tha		O
Anila		B-PER
Meço		I-PER
,		O
nga		O
Save		B-ORG
the		I-ORG
Children		I-ORG
Shqipëri		I-ORG
.		O
Platforma		O
ka		O
përcaktuar		O
gjashtë		O
objektiva		O
kryesore		O
për		O
punën		O
e		O
saj		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
hapur		O
për		O
kontibutin		O
dhe		O
pjesmarrjen		O
e		O
të		O
gjitha		O
OSHC-ve		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
të		O
rinjve		O
anembanë		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
që		O
duan		O
të		O
mbështesin		O
kauzën		O
e		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
të		O
rinjve		O
gjatë		O
negociatave		O
për		O
integrimin		O
në		O
Bashkimin		O
Europian		O
.		O
"		O
Çelja		O
e		O
negociatave		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
me		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
është		O
një		O
hap		O
i		O
rëndësishëm		O
drejt		O
anëtarësimit		O
të		O
vendit		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
Në		O
këtë		O
kuadër		O
,		O
ne		O
vlerësojmë		O
dhe		O
përgëzojmë		O
hapat		O
pozitivë		O
që		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
ndërmarrë		O
në		O
përmbushjen		O
e		O
kushteve		O
për		O
hapjen		O
e		O
negociatave		O
.		O
Ky		O
proces		O
nënkupton		O
njw		O
transformim		O
themelor		O
ligjor		O
,		O
shoqëror		O
dhe		O
administrativ		O
,		O
ndaj		O
roli		O
që		O
shoqëria		O
civile		O
luan		O
në		O
të		O
është		O
i		O
një		O
rëndësie		O
të		O
veçantë		O
"		O
–		O
tha		O
Eljona		B-PER
Boçe		I-PER
,		O
nga		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
"		O
–		O
tha		O
Zela		B-PER
Koka		I-PER
,		O
nga		O
Shoqata		O
MEDPAK		B-ORG
.		O
"		O
Ne		O
ftojmë		O
të		O
gjitha		O
institucionet		O
publike		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
sidomos		O
Ministritë		O
që		O
udhëheqin		O
kapitujt		O
specifikë		O
në		O
procesin		O
e		O
negociatave		O
,		O
që		O
të		O
përdorin		O
të		O
gjithë		O
bagazhin		O
e		O
dijeve		O
dhe		O
të		O
ekspertizës		O
mbi		O
30		O
vjeçare		O
të		O
OSHC-ve		O
për		O
të		O
punuar		O
dhe		O
përmirësuar		O
së		O
bashku		O
situatën		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
të		O
rinjve		O
në		O
vend		O
,		O
në		O
përputhje		O
me		O
detyrimet		O
që		O
lindin		O
nga		O
procesi		O
për		O
anëtarësimin		O
në		O
BE		B-ORG
"		O
–		O
tha		O
Enkelejda		B-PER
Kallçiu		I-PER
,		O
nga		O
Terre		B-ORG
des		I-ORG
Hommes		I-ORG
Shqipëri		I-ORG
.		O