Dita		O
Botërore		O
e		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
,		O
organizohet		O
një		O
ekspozitë		O
me		O
vizatime		O
Në		O
Ditën		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
dhe		O
Gjysmë		B-ORG
Hënës		I-ORG
së		I-ORG
Kuqe		I-ORG
,		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
u		O
zhvillua		O
një		O
ekspozitë		O
me		O
vizatime		O
të		O
fëmijëve		O
të		O
shkollave		O
9-vjeçare		O
,		O
ku		O
ata		O
kishin		O
shprehur		O
përceptimin		O
e		O
tyre		O
për		O
këtë		O
shoqatë		O
humanitare		O
,		O
ndër		O
të		O
parat		O
të		O
kësaj		O
natyre		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Përmes		O
këtij		O
aktiviteti		O
,		O
që		O
u		O
organizua		O
në		O
instalacionin		O
Reja		O
,		O
Kryqi		B-ORG
i		I-ORG
Kuq		I-ORG
shqiptar		O
synon		O
të		O
nxisë		O
humanizmin		O
në		O
shoqërinë		O
tonë		O
.		O
8		B-DATE_0
Maji		I-DATE_0
,		O
Dita		O
Botërore		O
e		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
është		O
njëkohësisht		O
ditëlindja		O
e		O
Jean-Henry		B-PER
Dunant		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
themeluesi		O
i		O
Komitetit		O
Ndërkombëtar		O
të		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
dhe		O
fituesi		O
i		O
Çmimit		O
të		O
parë		O
Nobel		O
për		O
Paqe		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER