Qendra		O
e		O
Hemoglobinopative		O
në		O
Lushnje		B-VEND_0
ka		O
rreth		O
110		O
pacientë		O
të		O
regjistruar		O
që		O
vuajnë		O
nga		O
talasemia		O
dhe		O
anemitë		O
e		O
lindura		O
të		O
gjakut		O
.		O
Një		O
31		O
vjeçare		O
tregon		O
se		O
aktualisht		O
ka		O
arritur		O
të		O
gjej		O
sasinë		O
e		O
gjakut		O
që		O
i		O
nevojitet		O
por		O
për		O
fat		O
të		O
keq		O
dhuruesit		O
sipas		O
saj		O
po		O
vijnë		O
duke		O
rënë		O
në		O
numër		O
për		O
shkaqe		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Ndonëse		O
shënohet		O
një		O
ulje		O
e		O
numrit		O
të		O
pacientëve		O
që		O
lidhet		O
kryesisht		O
me		O
emigrimin		O
e		O
popullsisë		O
,		O
mjekja		O
hematologe		O
,		O
Arjana		B-PER
Zeka		I-PER
,		O
thotë		O
se		O
nevojat		O
përsëri		O
nuk		O
arrijnë		O
të		O
mbulohen		O
.		O
Në		O
bankën		O
e		O
gjakut		O
në		O
Lushnje		B-VEND_0
,		O
vijnë		O
pacientë		O
nga		O
Fieri		B-VEND_0
,		O
Berati		B-VEND_0
,		O
Vlora		B-VEND_0
,		O
Elbasani		B-VEND_0
,		O
Saranda		B-VEND_0
etj		O
.		O
Për		O
momentin		O
,		O
sigurimi		O
i		O
gjakut		O
arrihet		O
vetëm		O
nëpërmjet		O
fushatave		O
sensibilizuese		O
që		O
organizohen		O
nga		O
mjekët		O
nëpër		O
institucionet		O
shtetërore		O
dhe		O
Kryqi		B-ORG
i		I-ORG
Kuq		I-ORG
.		O