Në		O
Qendrën		O
Kulturore		O
të		O
Fëmijëve		O
"		O
Kujtim		O
Alija		O
"		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
po		O
zhvillohet		O
faza		O
finale		O
e		O
konkursit		O
të		O
kthyer		O
në		O
traditë		O
"		O
Bilbilat		O
"		O
.		O
Ermir		B-PER
Zoga		I-PER
,		O
drejtuesi		O
i		O
QKF		B-ORG
"		I-ORG
Kujtim		I-ORG
Alija		I-ORG
"		I-ORG
thotë		O
se		O
edhe		O
në		O
këtë		O
edicion		O
të		O
28-të		O
ka		O
pasur		O
elementë		O
që		O
kanë		O
spikatur		O
me		O
zërat		O
e		O
veçantë		O
ndërsa		O
nuk		O
kanë		O
munguar		O
risitë		O
.		O
Juria		O
e		O
përbërë		O
prej		O
emrave		O
të		O
njohur		O
të		O
muzikës		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
do		O
të		O
vlerësojë		O
më		O
të		O
mirët		O
duke		O
ndarë		O
çmimet		O
për		O
të		O
gjitha		O
kategoritë		O
ndërsa		O
performancat		O
më		O
të		O
mira		O
të		O
konkursit		O
"		O
Bilbilat		O
"		O
publiku		O
do		O
të		O
ketë		O
mundësi		O
t'i		O
dëgjojë		O
drejtpërdrejt		O
në		O
sheshin		O
para		O
bashkisë		O
përmes		O
koncertit		O
që		O
do		O
të		O
vijë		O
si		O
pjesë		O
e		O
aktiviteteve		O
për		O
Festën		O
e		O
Luleve		O
.		O