3		B-DATE_0
maji		I-DATE_0
,		O
gazetarët		O
:		O
Ndonjëherë		O
vetëcensurohemi		O
.		O
Duhet		O
të		O
lobojmë		O
më		O
shumë		O
për		O
një		O
media		O
më		O
të		O
lirë		O
3		B-DATE_0
Maj		I-DATE_0
njihet		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
si		O
Dita		O
Ndërkombëtare		O
e		O
Lirisë		O
së		O
Shtypit		O
.		O
Në		O
kuadër		O
të		O
kësaj		O
dite		O
,		O
figura		O
të		O
medias		O
dhe		O
shtypit		O
që		O
kanë		O
dhënë		O
dhe		O
vazhdojnë		O
të		O
japin		O
kontributin		O
e		O
tyre		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
shprehen		O
se		O
edhe		O
pse		O
liria		O
e		O
medias		O
ka		O
patur		O
një		O
progres		O
viteve		O
të		O
fundit		O
,		O
shpesh		O
gazetarët		O
gjenden		O
përballë		O
sfidave		O
mjaft		O
të		O
vështira		O
.		O
Gazetarja		O
Kristina		B-PER
Fidhi		I-PER
shprehet		O
se		O
ka		O
presione		O
nga		O
politika		O
dhe		O
një		O
tendecë		O
të		O
vetëcensurimit		O
.		O
"		O
Besoj		O
se		O
jetojmë		O
në		O
një		O
periudhë		O
të		O
trazuar		O
në		O
gazetari		O
në		O
atë		O
se		O
si		O
shprehet		O
media		O
.		O
Kemi		O
patjetër		O
kufizime		O
dhe		O
presione		O
të		O
ushtruar		O
nga		O
mjedisi		O
,		O
nga		O
politika		O
.		O
Kemi		O
një		O
tendencë		O
të		O
vetëcensurimit		O
për		O
të		O
siguruar		O
një		O
pozicion		O
më		O
të		O
rehatshëm		O
për		O
punën		O
dhe		O
jetën		O
e		O
përditshme		O
.		O
Ka		O
nevojë		O
të		O
lobohet		O
më		O
shumë		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
integritet		O
profesionit		O
dhe		O
për		O
ta		O
lënë		O
gazetarin		O
të		O
lirë		O
"		O
,		O
shprehet		O
Fidhi		B-PER
.		O
3		B-DATE_0
Maji		I-DATE_0
është		O
shpallur		O
si		O
Dita		O
Botërore		O
e		O
Lirisë		O
së		O
Shtypit		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1993		I-DATE_0
nga		O
Asambleja		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Kombeve		I-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
dhe		O
është		O
gjithashtu		O
edhe		O
një		O
ditë		O
mirenjohjeje		O
për		O
të		O
gjithë		O
gazetarët		O
të		O
cilët		O
janë		O
sulmuar		O
apo		O
kanë		O
humbur		O
jetën		O
teksa		O
ishin		O
në		O
krye		O
të		O
detyrës		O
.		O