Patos		O
,		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
IPARD		B-ORG
II		I-ORG
ngriti		O
kompleksin		O
për		O
mbarështimin		O
e		O
1000		O
derrave		O
Klarida		B-PER
Semanjaku		I-PER
nga		O
fshati		O
Sheqishte		O
i		O
Bashkisë		O
Patos		O
prej		O
dy		O
vitesh		O
ka		O
ngritur		O
një		O
kompleks		O
për		O
rritjen		O
dhe		O
mbareshtimin		O
e		O
derrave		O
falë		O
një		O
financimi		O
të		O
përfituar		O
nga		O
Ipard		B-ORG
II		I-ORG
.		O