Në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
janë		O
hapur		O
14		O
qendra		O
të		O
asaj		O
që		O
njihet		O
si		O
avokatia		O
falas		O
,		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
PNUD		B-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
ministrinë		O
e		O
Drejtësisë		O
dhe		O
financim		O
të		O
Bashkëpunimit		O
Austriak		O
për		O
Zhvillim		O
.		O
Por		O
sipas		O
drejtorit		O
në		O
Përgjithshëm		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
se		I-ORG
Ndihmës		I-ORG
Juridike		I-ORG
Falas		I-ORG
në		O
Ministrinë		O
e		O
Drejtësisë		O
Ergys		B-PER
Qirici		I-PER
me		O
transferimin		O
e		O
disa		O
gjykatave		O
lind		O
nevoja		O
e		O
shtimit		O
të		O
këtyre		O
zyrave		O
.		O
Televizioni		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
bëri		O
në		O
vëzhgim		O
në		O
disa		O
qytete		O
ku		O
këto		O
zyra		O
janë		O
ngritur		O
.		O
Në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
kjo		O
nënë		O
27		O
vjeçare		O
u		O
asistua		O
për		O
të		O
zgjidhur		O
çështjen		O
e		O
martesës		O
dhe		O
siç		O
tregon		O
edhe		O
avokatja		O
e		O
zyrës		O
,		O
ajo		O
po		O
asistohet		O
në		O
përgatitjen		O
e		O
dosjes		O
në		O
gjykatë		O
.		O
Edhe		O
në		O
qytetin		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
nevoja		O
e		O
qytetarëve		O
për		O
ndihmë		O
juridike		O
falas		O
është		O
e		O
madhe		O
.		O
Që		O
nga		O
krijimi		O
,		O
qendra		O
pranë		O
ambienteve		O
të		O
bashkisë		O
u		O
ka		O
dhënë		O
ndihmë		O
ligjore		O
parësore		O
apo		O
dytësore		O
mbi		O
680		O
qytetarëve		O
,		O
shumica		O
gra		O
dhe		O
vajza		O
që		O
kërkuan		O
urdhra		O
mbrojtje		O
,		O
apo		O
ndihmë		O
për		O
tu		O
divorcuar		O
,		O
shkak		O
është		O
berë		O
gjendja		O
edhe		O
emigracioni		O
thotë		O
juristja		O
Sara		B-PER
Aliaj		I-PER
.		O
E		O
veçantë		O
në		O
Sarandë		B-VEND_0
është		O
se		O
kjo		O
zyrë		O
nuk		O
është		O
pjesë		O
e		O
administratës		O
shtetërore		O
,		O
por		O
me		O
mbështetjhen		O
e		O
organizatës		O
"		O
Qendra		B-ORG
e		I-ORG
Sherbimeve		I-ORG
dhe		I-ORG
praktikave		I-ORG
ligjore		I-ORG
te		I-ORG
integruara		I-ORG
me		O
mbeshtetjen		O
e		O
PNUD		B-ORG
,		O
avokatja		O
Marsela		B-PER
Aliaj		I-PER
jo		O
vetrëm		O
përgatit		O
dosjet		O
por		O
edhe		O
i		O
ndjek		O
ato		O
në		O
proces		O
.		O