takimin		O
e		O
parë		O
të		O
organizuar		O
të		O
Komitetit		O
të		O
Monitorimit		O
të		O
Programit		O
IPARDIII		B-ORG
2021-2027		O
,		O
që		O
u		O
zhvillua		O
në		O
Pezë		O
,		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
një		O
prej		O
bujtinave		O
të		O
mbështetura		O
nga		O
ky		O
program		O
ministrja		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
informoi		O
se		O
se		O
në		O
fokus		O
janë		O
masa		O
të		O
reja		O
mbështetëse		O
edhe		O
për		O
fermerët		O
e		O
rinj		O
dhe		O
gratë		O
që		O
të		O
mos		O
braktisin		O
zonat		O
rurale		O
.		O
"		O
Fituam		O
besimin		O
e		O
Bashkimit		O
Evropian		O
,		O
ndaj		O
dhe		O
shtohen		O
sektorët		O
që		O
do		O
të		O
mbështesim		O
me		O
IPARD		B-ORG
III		I-ORG
.		O
Përtej		O
masave		O
të		O
aplikuara		O
në		O
IPARD		B-ORG
II		I-ORG
,		O
në		O
këtë		O
program		O
mbështesim		O
dhe		O
inkurajojmë		O
aktorët		O
ekonomikë		O
që		O
të		O
përdorin		O
raca		O
autoktone		O
,		O
të		O
rivitalizojnë		O
agrosistemet		O
tradicionale		O
,		O
si		O
për		O
shembull		O
ullishtet		O
tradicionale		O
,		O
të		O
rrisin		O
sipërfaqet		O
e		O
certifikuara		O
apo		O
të		O
shfrytëzojnë		O
në		O
mënyrë		O
të		O
qëndrueshme		O
kullotat		O
,		O
burimet		O
peshkore		O
dhe		O
të		O
akuakulturës		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Krifca		B-PER
.		O
Programin		O
IPARD		B-ORG
III		I-ORG
do		O
të		O
ndihmojë		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
edhe		O
investimet		O
në		O
infrastrukturën		O
publike		O
në		O
zonat		O
rurale		O
për		O
të		O
sjellë		O
më		O
pranë		O
produktet		O
bujqësore		O
me		O
tregjet		O
ekzistuese		O
,		O
apo		O
të		O
reja		O
që		O
mund		O
të		O
ndërtohen		O
në		O
kuadër		O
të		O
kësaj		O
mase		O
.		O
"		O
Viti		O
i		O
kaluar		O
nuk		O
ishte		O
vit		O
i		O
lehtë		O
dhe		O
kur		O
kthejmë		O
kokën		O
pas		O
,		O
shohim		O
ndryshimin		O
dhe		O
themi		O
se		O
PO		O
,		O
ju		O
ia		O
dolët		O
dhe		O
ia		O
arritët		O
.		O
Ky		O
është		O
një		O
sinjal		O
i		O
mirëpritur		O
.		O
Ne		O
besojmë		O
se		O
me		O
angazhimet		O
e		O
përbashkëta		O
do		O
të		O
arrijmë		O
të		O
implemtojmë		O
programin		O
IPARD		B-ORG
III		I-ORG
me		O
sukses		O
.		O
Ne		O
do		O
t`ju		O
inkurajomë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Bollen		B-PER
.		O
"		O
Që		O
nga		O
viti		O
2018		O
kemi		O
parë		O
një		O
implementim		O
premtues		O
dhe		O
shpejtësia		O
e		O
zbatimit		O
ka		O
qenë		O
më		O
e		O
shpejtë		O
nga		O
pritshmëritë		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Vera		B-PER
.		O
Nga		O