Ministrja		O
Ibrahimaj		B-PER
viziton		O
Panairin		O
e		O
Punës		O
dhe		O
Aftësive		O
,		O
ofrohen		O
1200		O
vende		O
të		O
lira		O
pune		O
Ministrja		O
e		O
Financave		O
dhe		O
Ekonomisë		O
,		O
Delina		B-PER
Ibrahimaj		I-PER
,		O
ishte		O
e		O
pranishme		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
në		O
Panairin		B-EVENT
e		I-EVENT
Punës		I-EVENT
dhe		I-EVENT
Aftësive		I-EVENT
,		O
i		O
cili		O
zhvillohet		O
në		O
datat		O
25-26		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
në		O
ambientet		O
e		O
Pallatit		O
të		O
Kongreseve		O
,		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Punësimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Aftësive		I-ORG
.		O
Ministrja		O
Ibrahimaj		B-PER
vizitoi		O
nga		O
afër		O
stendat		O
e		O
kompanive		O
pjesëmarrëse		O
në		O
panair		O
,		O
ku		O
u		O
njoh		O
nga		O
afër		O
me		O
to		O
dhe		O
bashkëbisedoi		O
lidhur		O
me		O
ofertën		O
e		O
tyre		O
të		O
punës		O
.		O
Sipas		O
Ibrahimaj		B-PER
,		O
bizneset		O
e		O
pranishme		O
në		O
Panairin		O
e		O
Punës		O
dhe		O
Aftësive		O
janë		O
një		O
shembull		O
shumë		O
i		O
mirë		O
se		O
si		O
sipërmarrja		O
është		O
duke		O
u		O
transformuar		O
,		O
se		O
si		O
kompanitë		O
po		O
zhvillohen		O
dhe		O
po		O
gjejnë		O
rrugët		O
për		O
të		O
qenë		O
sa		O
më		O
konkurruese		O
në		O
tregun		O
e		O
brendshëm		O
dhe		O
të		O
jashtëm		O
,		O
në		O
sektorë		O
,		O
si		O
:		O
teknologjia		O
,		O
industria		O
,		O
shërbimet		O
etj		O
.		O
,		O
ku		O
paga		O
mesatare		O
është		O
rreth		O
110,000		O
lekë		O
.		O
Në		O
ditën		O
e		O
parë		O
të		O
tij		O
,		O
Panairi		B-EVENT
i		I-EVENT
Punës		I-EVENT
dhe		I-EVENT
Aftësive		I-EVENT
u		O
vizitua		O
nga		O
3000		O
persona		O
,		O
të		O
cilët		O
u		O
njohën		O
nga		O
afër		O
me		O
vendet		O
e		O
lira		O
të		O
punës		O
të		O
ofruara		O
.		O