Realizohet		O
me		O
sukses		O
ndërhyrja		O
e		O
vështirë		O
në		O
QSUT		B-ORG
,		O
35-vjeçares		O
i		O
hiqet		O
tumori		O
7		O
cm		O
Një		O
ndërhyje		O
e		O
vështirë		O
dhe		O
e		O
komplikuar		O
është		O
realizuar		O
me		O
sukses		O
në		O
QSUT		B-ORG
,		O
ku		O
një		O
vajze		O
të		O
re		O
35-vjeç		O
i		O
është		O
hequr		O
një		O
masë		O
tumorale		O
e		O
madhe		O
prej		O
7		O
cm		O
.		O
Pas		O
diskutimeve		O
të		O
gjata		O
operacioni		O
u		O
vendos		O
të		O
kryhej		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ku		O
doli		O
me		O
sukses		O
dhe		O
e		O
reja		O
tashmë		O
është		O
në		O
gjendje		O
të		O
mirë		O
shëndetësore		O
dhe		O
drejt		O
rikuperimit		O
.		O
Pas		O
vizitave		O
u		O
diagnostikuan		O
me		O
tumor		O
të		O
madh		O
të		O
mbiveshkores		O
së		O
majtë		O
mbi		O
7		O
cm		O
që		O
jepte		O
hipertension		O
,		O
që		O
më		O
pas		O
jepte		O
të		O
gjithë		O
këto		O
komplikacionde		O
"		O
,		O
tha		O
Arben		B-PER
Gjata		I-PER
,		O
shef		O
i		O
shërbimit		O
të		O
Kirurgjisë		O
Digjestive		O
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Në		O
trajtimin		O
dhe		O
operimin		O
e		O
35-vjeçares		O
u		O
angazhua		O
ekipi		O
i		O
pavijonit		O
të		O
Mjekësisë		O
Interne		O
si		O
Prof		O
.		O
Arben		B-PER
Gjata		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Krenar		B-PER
Lila		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Mihal		B-PER
Tase		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Margarita		B-PER
Gjata		I-PER
,		O
Dr.Dritan		B-PER
Reovica		I-PER
,		O
Dr.Ardit		B-PER
Kaçani		I-PER
,		O
Dr		O
.		O
Pranvera		B-PER
Shkëmbi		I-PER
dhe		O
infermieret		O
:		O
Manada		B-PER
Cani		I-PER
,		O
Mirjana		B-PER
Mema		I-PER
,		O
Aida		B-PER
Hajro		I-PER
,		O
Albana		B-PER
Qefalia		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
morën		O
edhe		O
falënderimet		O
e		O
ministres		O
së		O
Shëndetësisë		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
për		O
punën		O
e		O
bërë		O
.		O