Dita		O
Botërore		O
e		O
Shëndetit		O
/		O
OBSH		B-ORG
kërkon		O
forcimin		O
e		O
sistemit		O
parësor		O
shëndetësor		O
Dita		O
Botërore		O
e		O
Shëndetit		O
që		O
përkon		O
edhe		O
75		O
-		O
vjetorin		O
e		O
konstitutimit		O
të		O
OBSH		B-ORG
e		O
gjen		O
botën		O
më		O
pak		O
të		O
sigurtë		O
në		O
menaxhimin		O
e		O
krizave		O
shëndetësore		O
.		O
Përfaqësuesja		O
e		O
zyrës		O
së		O
OBSH		B-ORG
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
Geraldinë		B-PER
McWeeney		I-PER
,		O
në		O
një		O
deklaratë		O
për		O
mediat		O
tha		O
se		O
pavarësisht		O
kësaj		O
,		O
arritjet		O
e		O
së		O
shkuarës		O
duhet		O
të		O
shërbejnë		O
si		O
përgatitje		O
për		O
kërcënimet		O
e		O
së		O
ardhmes		O
.		O
"		O
Në		O
këtë		O
75-vjetor		O
,		O
bota		O
është		O
përsëri		O
në		O
mes		O
krizash		O
shëndetësore		O
,		O
ekonomike		O
,		O
energjike		O
,		O
ushqimore		O
dhe		O
klimatike		O
.		O
Këto		O
kriza		O
po		O
krijojnë		O
pasiguri		O
midis		O
shteteve		O
,		O
insitucioneve		O
dhe		O
individëve		O
.		O
Lidhur		O
me		O
Shqipërinë		B-VEND_1
Znj		O
.		O
McWeeney		B-PER
vlerësoi		O
se		O
reformat		O
e		O
nisura		O
duhet		O
të		O
konsistojnë		O
në		O
forcimin		O
e		O
sistemit		O
parësor		O
shëndetësor		O
ku		O
mjeku		O
i		O
familjes		O
është		O
në		O
qëndër		O
.		O
"		O
Evidencat		O
tregojnë		O
se		O
sistemet		O
shëndetësore		O
,		O
të		O
fuqizuara		O
nga		O
qasja		O
e		O
sistemit		O
shëndetësor		O
parësor		O
,		O
janë		O
mënyra		O
më		O
efektive		O
dhe		O
kosto-efektive		O
për		O
të		O
sjellë		O
shërbimet		O
shëndetësore		O
dhe		O
mirëqënien		O
më		O
pranë		O
njerëzve		O
.		O
Në		O
linje		O
me		O
këtë		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
është		O
ende		O
në		O
proces		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
investimi		O
për		O
një		O
sistem		O
shëndetësor		O
të		O
fortë		O
është		O
kritike		O
për		O
një		O
shoqëri		O
të		O
begatë		O
"		O
,		O
përfaqësuesja		O
e		O
zyrës		O
së		O
OBSH		B-ORG
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
Geraldinë		B-PER
McWeeney		I-PER
,		O
Përfaqësuesja		O
e		O
OBSH		B-ORG
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
theksoi		O
se		O
rritja		O
e		O
financimit		O
publik		O
për		O
shëndetësinë		O
dhe		O
ulja		O
e		O
kostove		O
shëndetësore		O
të		O
paguara		O
nga		O
xhepi		O
shpëton		O
jetë		O
.		O