Lajmet		O
e		O
rreme		O
dhe		O
keqinformimi		O
popullatës		O
ka		O
patur		O
një		O
rritje		O
të		O
ndjeshme		O
në		O
rajon		O
duke		O
e		O
cilësuar		O
si		O
një		O
shqetësim		O
.		O
Organizata		O
"		O
Faktoje		B-ORG
"		O
ka		O
organizuar		O
konferencën		O
e		O
vërtetimit		O
të		O
fakteve		O
,		O
ku		O
6		O
organizata		O
nga		O
Ballkani		O
Perëndimor		O
kanë		O
prezantuar		O
gjetjet		O
për		O
burimin		O
e		O
dezinformimit		O
në		O
rajon		O
.		O
Shefi		O
i		O
seksionit		O
politik		O
në		O
delegacionin		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
,		O
Alexis		B-PER
Hupin		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
BE		B-ORG
po		O
e		O
mbeshtet		O
luftën		O
ndaj		O
dezinformimit		O
,		O
por		O
një		O
rol		O
kyç		O
në		O
parandalimin		O
e		O
saj		O
luan		O
shoqëria		O
civile		O
dhe		O
media		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
Platformës		O
"		O
Faktoje		O
"		O
,		O
Klodiana		B-PER
Kapo		I-PER
,		O
sqaroi		O
se		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
mediat		O
online		O
janë		O
burimi		O
kryesor		O
i		O
keq		O
informimit		O
dhe		O
kjo		O
ndodh		O
për		O
shkak		O
të		O
titujve		O
bombastik		O
dhe		O
rritjes		O
së		O
numrit		O
të		O
klikimeve		O
.		O
Për		O
të		O
dytin		O
vit		O
radhazi		O
,		O
organizata		O
"		O
Faktoje		B-ORG
"		O
ka		O
ndarë		O
dhe		O
4		O
çmimet		O
"		O
Fatos		O
Baxhaku		O
"		O
të		O
cilat		O
inkurajojnë		O
gazetarinë		O
profesionale		O
të		O
bazuar		O
në		O
fakte		O
.		O