Ndalimi		O
i		O
gjuetisë		O
së		O
peshkut		O
në		O
liqenin		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
,		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
:		O
Respektoni		O
ligin		O
ose		O
do		O
ju		O
hiqet		O
licenca		O
Për		O
dy		O
muaj		O
shkodranët		O
nuk		O
do		O
të		O
mund		O
shijojnë		O
krapin		O
e		O
liqenit		O
të		O
Shkodrës		B-VEND_0
.		O
Nga		O
fillimi		O
i		O
prillit		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
muajit		O
maj		O
është		O
ndaluar		O
rreptësishtë		O
çdo		O
lloj		O
gjuetie		O
peshku		O
në		O
Liqenin		O
e		O
Shkodrës		O
,		O
pasi		O
është		O
faza		O
e		O
shumimit		O
të		O
krapit		O
që		O
njihet		O
si		O
peshku		O
tradicional		O
i		O
shkodranëve		O
.		O
Menaxheri		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
,		O
Arjan		B-PER
Çinari		I-PER
i		O
bën		O
thirrje		O
peshkatarëve		O
që		O
të		O
respektojnë		O
të		O
gjitha		O
rregullat		O
që		O
përcaktohen		O
në		O
urdhrin		O
për		O
ndalimin		O
e		O
peshkut		O
në		O
liqenin		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
,		O
në		O
të		O
kundërt		O
thotë		O
Çinari		B-PER
subjektet		O
që		O
konstatohen		O
duke		O
kryer		O
gjueti		O
të		O
paligjshme		O
do		O
t'u		O
hiqet		O
licenca		O
për		O
një		O
vit		O
.		O
"		O
Nga		O
1		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
deri		O
më		O
30		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
ndalohet		O
gjuetia		O
e		O
krapit		O
.		O
Subjektet		O
janë		O
të		O
detyruar		O
të		O
zbatojnë		O
ligjin		O
,		O
pasi		O
në		O
të		O
kundërt		O
humbim		O
lejen		O
e		O
1-vjeçare		O
të		O
gjuetisë		O
dhe		O
do		O
të		O
përballen		O
me		O
pasojat		O
e		O
ligjit		O
"		O
,		O
tha		O
Çinari		B-PER
.		O
Në		O
zbatim		O
të		O
urdhrit		O
të		O
Ministrit		O
të		O
Bujqësisë		O
"		O
Për		O
ndalimin		O
e		O
peshkimit		O
në		O
Liqenin		O
e		O
Shkodrës		O
"		O
,		O
sektori		O
i		O
Inspektimit		O
të		O
Peshkimit		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
OMP		B-ORG
Shkodër		B-VEND_0
,		O
AKU		O
dhe		O
Policinë		O
Bashkiake		O
kanë		O
kryer		O
kontrolle		O
në		O
subjektet		O
e		O
magazinimit		O
dhe		O
tregtimit		O
të		O
produkteve		O
peshkore		O
në		O
tregjet		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
ku		O
është		O
konstatuar		O
shitje		O
e		O
krapit		O
me		O
bazë		O
origjine		O
nga		O
liqeni		O
i		O
Prespës		O
,		O
thotë		O
Çinari		B-PER
.		O
"		O
Dje		O
u		O
bë		O
kontroll		O
në		O
tregun		O
e		O
Zdrales		O
dhe		O
tregun		O
e		O
Rusit		O
dhe		O
u		O
pa		O
se		O
specia		O
e		O
krapit		O
nga		O
liqeni		O
i		O
Prespës		O
,		O
i		O
pajisur		O
me		O
licencë		O
ishte		O
i		O
pranishëm		O
në		O
tregun		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Deri		O
në		O
hapjen		O
e		O
sezonit		O
të		O
gjuetisë		O
për		O
peshkatarët		O
e		O
ligjshëm		O
,		O
Çinari		B-PER
thotë		O
se		O
kontrollet		O
dhe		O
monitorimet		O
do		O
të		O
jenë		O
të		O
vazhdueshme		O
.		O
Liqeni		O
i		O
Shkodrës		O
është		O
liqeni		O
më		O
i		O
madh		O
në		O
Ballkan		O
,		O
sipërfaqja		O
e		O
tij		O
është		O
368		O
kilometra		O
katrorë		O
dhe		O
në		O
të		O
janë		O
evidentuar		O
20		O
specie		O
bimore		O
dhe		O
123		O
specie		O
shtazore		O
ujore		O
të		O
kërcënuara		O
.		O
Këtu		O
përfshihen		O
lloje		O
të		O
rralla		O
speciesh		O
,		O
zhdukja		O
e		O
të		O
cilave		O
do		O
të		O
shkatërronte		O
përfundimisht		O
Liqenin		O
e		O
Shkodrës		O
.		O