Programi		O
i		O
kodimit		O
,		O
Muzhaqi		B-PER
:		O
Aplikantët		O
duhet		O
të		O
kalojnë		O
testin		O
e		O
logjikës		O
Ministrja		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
,		O
e		O
ftuar		O
paraditen		O
e		O
sotme		O
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
,		O
u		O
ndal		O
te		O
Programi		O
i		O
Kodimit		O
.		O
I		O
çelur		O
më		O
23		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
,		O
ky		O
program		O
është		O
për		O
të		O
rinjtë		O
mbi		O
16		O
vjeç		O
të		O
cilët		O
janë		O
të		O
apasionuar		O
pas		O
teknologjisë		O
dhe		O
duan		O
të		O
thellojnë		O
njohuritë		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
program		O
që		O
ofrohet		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
qeverinë		O
shqiptare		O
dhe		O
akademi		O
të		O
huaja		O
.		O
Holberton		B-ORG
dhe		O
Betaplan		B-ORG
janë		O
dy		O
akademi		O
që		O
vijnë		O
me		O
licensa		O
nga		O
Silicon		O
Valley		O
në		O
SHBA		B-VEND_0
,		O
dhe		O
Protik		B-ORG
by		O
SDA		O
është		O
një		O
akademi		O
që		O
vjen		O
nga		O
Polonia		B-VEND_1
,		O
dhe		O
dy		O
janë		O
akademi		O
shqiptare		O
,		O
Albanian		B-ORG
ICT		I-ORG
Academy		I-ORG
dhe		O
IKUB		B-ORG
.		O
Këto		O
kompani		O
kanë		O
një		O
eksperiencë		O
shumë		O
të		O
mirë		O
për		O
të		O
ofruar		O
kurse		O
programimi		O
afatshkurtra		O
nga		O
4		O
deri		O
në		O
12		O
muaj		O
.		O
Gjatë		O
kësaj		O
periudhe		O
mund		O
të		O
bëhesh		O
një		O
programues		O
i		O
mirëfilltë		O
dhe		O
mund		O
të		O
fillosh		O
një		O
punë		O
me		O
një		O
rrogë		O
shumë		O
të		O
mirë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
e		O
krahasuar		O
edhe		O
me		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		O
Europian		O
.		O
"		O
Muzhaqi		B-PER
sqaron		O
se		O
për		O
të		O
rinjtë		O
e		O
interesuar		O
,		O
aplikimi		O
bëhet		O
në		O
platformën		O
e-Albania		O
,		O
i		O
cili		O
zgjat		O
jo		O
më		O
shumë		O
se		O
10		O
minuta		O
.		O
"		O
Mjafton		O
të		O
aplikosh		O
për		O
kurse		O
të		O
formimit		O
profesional		O
me		O
mbështetje		O
financiare		O
.		O
Janë		O
rreth		O
njëzet		O
kurse		O
,		O
nga		O
gjuhët		O
e		O
ndryshme		O
të		O
programimit		O
,		O
te		O
Python		O
,		O
Java		O
,		O
etj		O
.		O
Pasi		O
zgjedh		O
kursin		O
,		O
shfaqet		O
akademia		O
për		O
të		O
cilën		O
t'i		O
mund		O
të		O
vendosësh		O
për		O
të		O
ndjekur		O
kursin		O
.		O
"		O
Por		O
ka		O
një		O
kusht		O
nga		O
ana		O
e		O
qeverisë		O
.		O
"		O
Pasi		O
përfundon		O
kursin		O
duhet		O
të		O
qëndrosh		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
për		O
dy		O
vite		O
,		O
megjithëse		O
kjo		O
nuk		O
ka		O
qenë		O
një		O
pengesë		O
për		O
të		O
rinjtë		O
për		O
të		O
vazhduar		O
kursin		O
.		O
"		O
E		O
pyetur		O
për		O
interesin		O
e		O
deritanishëm		O
nga		O
ana		O
e		O
të		O
rinjve		O
për		O
këtë		O
program		O
,		O
Muzhaqi		B-PER
shprehet		O
se		O
ka		O
qenë		O
mjaft		O
i		O
lartë		O
.		O
"		O
Deri		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
e		O
kësaj		O
jave		O
kemi		O
pasur		O
2200		O
të		O
rinj		O
të		O
interesuar		O
.		O
Është		O
një		O
numër		O
i		O
lartë		O
për		O
më		O
pak		O
se		O
dy		O
muaj		O
.		O
"		O