Presidenti		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
uroi		O
të		O
gjithë		O
besimtarët		O
bektashianë		O
që		O
të		O
"		O
kenë		O
pranverë		O
në		O
jetët		O
e		O
tyre		O
"		O
.		O
Me		O
rastin		O
e		O
ditës		O
së		O
Sulltan		O
Novruzit		O
,		O
Begaj		B-PER
vizitoi		O
edhe		O
Selinë		O
e		O
Shenjtë		O
të		O
Kryegjyshatës		O
Botërore		O
Bektashiane		O
,		O
ku		O
u		O
takua		O
me		O
Kryegjyshin		O
Botëror		O
të		O
Bektashinjve		O
Haxhi		B-PER
Dede		I-PER
Edmond		I-PER
Brahimaj		I-PER
.		O
"		O
Erdha		O
sot		O
të		O
uroj		O
besimtarët		O
bektashinj		O
për		O
Festën		O
e		O
Sulltan		O
Novruzit		O
,		O
ditën		O
e		O
lindjes		O
së		O
Imam		B-PER
Aliut		I-PER
,		O
ditën		O
e		O
fisnikërisë		O
bektashiane		O
!		O
Kënaqësi		O
të		O
takoja		O
Kryegjyshin		O
Botëror		O
,		O
në		O
këtë		O
ditë		O
të		O
rëndësishme		O
.		O
Uroj		O
të		O
gjithë		O
besimtarët		O
bektashinj		O
,		O
shëndet		O
,		O
mbarësi		O
,		O
lumturi		O
e		O
paqe		O
në		O
familjet		O
e		O
tyre		O
dhe		O
kudo		O
!		O
Kjo		O
ditë		O
e		O
veçantë		O
përkon		O
me		O
stinën		O
e		O
pranverës		O
,		O
me		O
ngjyrat		O
,		O
optimizmin		O
dhe		O
gjallërinë		O
që		O
ajo		O
ka		O
!		O
Kështu		O
që		O
uroj		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
,		O
të		O
kenë		O
pranverë		O
në		O
jetët		O
e		O
tyre		O
,		O
të		O
kenë		O
shëndet		O
dhe		O
lumturi		O
!		O
"		O
,		O
tha		O
Begaj		B-PER
.		O
Urimi		O
për		O
besimtarët		O
nuk		O
ka		O
munguar		O
edhe		O
nga		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
i		O
cili		O
e		O
cilëson		O
si		O
një		O
ditë		O
të		O
bekuar		O
që		O
çel		O
zemrat		O
e		O
njerëzve		O
njësoj		O
si		O
pranvera		O
.		O
"		O
Në		O
festën		O
e		O
Sulltan		O
Nevruzit		O
,		O
uroj		O
që		O
pranvera		O
të		O
çelë		O
në		O
zemrat		O
tuaja		O
si		O
vetë		O
kuptimi		O
i		O
kësaj		O
dite		O
të		O
bekuar		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
,		O
në		O
facebook		O
.		O
Kryetarja		O
e		O
Kuvendit		O
,		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
e		O
ka		O
cilësuar		O
festën		O
Sulltan		O
Nevruzit		O
si		O
festival		O
i		O
gjallërimit		O
të		O
natyrës		O
dhe		O
gëzimit		O
të		O
njerëzve		O
.		O
Është		O
festa		O
e		O
besimtarëve		O
bektashinj		O
,		O
por		O
edhe		O
e		O
njerëzve		O
që		O
u		O
bashkohem		O
atyre		O
dhe		O
që		O
gëzojnë		O
ardhjen		O
e		O
stinës		O
së		O
re		O
,		O
lindjen		O
e		O
ngrohtësisë		O
,		O
ndriçimin		O
e		O
dritës		O
,		O
ringjalljen		O
e		O
shpresës		O
,		O
triumfin		O
e		O
të		O
mirës		O
,		O
forcën		O
e		O
besimit		O
,		O
shpërthimin		O
e		O
gëzimit		O
,		O
lumturinë		O
që		O
rrjedh		O
prej		O
paqes		O
e		O
harmonisë		O
.		O
Gëzuar		O
të		O
gjithëve		O
që		O
e		O
kremtojnë		O
Sulltan		O
Nevruzin		O
,		O
kudo		O
ku		O
ndodhen		O
!		O
"		O
,		O
shkruan		O
Nikolla		B-PER
.		O
Edhe		O
kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
teksa		O
uroi		O
besimtarët		O
tha		O
se		O
kjo		O
festë		O
njihet		O
si		O
dita		O
e		O
fisnikërisë		O
dhe		O
e		O
ringjalljes		O
së		O
madhe		O
.		O
"		O
Gëzuar		O
festën		O
e		O
Sulltan		O
Nevruzit		O
të		O
gjithë		O
Komunitetit		O
Bektashian		O
!		O
Paçi		O
mbarësi		O
,		O
begati		O
dhe		O
shumë		O
harmoni		O
në		O
familjen		O
tuaj		O
!		O
"		O
,		O
shkruan		O
Veliaj		B-PER
.		O
Festa		O
e		O
Sulltan		O
Novrusit		O
është		O
një		O
ditë		O
pushimi		O
zyrtar		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
ditë		O
,		O
e		O
ka		O
origjinën		O
që		O
herët		O
,		O
por		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
filloi		O
të		O
festohej		O
që		O
kur		O
u		O
përhap		O
bektashizmi		O
në		O
shekujt		O
XIV		O
.		O
Dita		O
e		O
Sulltan		O
Nevruzit		O
përkon		O
me		O
ditën		O
e		O
lindjes		O
së		O
Imam		B-PER
Aliut		I-PER
.		O
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
ju		O
uron		O
të		O
gjithë		O
besimtarëve		O
gëzuar		O
Festën		O
e		O
Sulltan		O
Nevruzit		O
.		O