Në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Punës		O
Sociale		O
janë		O
licensuar		O
300		O
punonjësit		O
e		O
parë		O
socialë		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
përfaqësuesin		O
e		O
UNICEF		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Dr.Roberto		B-PER
Bernardi		I-PER
,		O
Kryetarin		O
e		O
Urdhrit		O
të		O
Punonjësit		O
Social		O
,		O
Mirgit		B-PER
Vataj		I-PER
dhe		O
Shefen		O
e		O
Departamentit		O
të		O
Punës		O
Sociale		O
,		O
Eliona		B-PER
Kulluri		I-PER
,		O
kanë		O
shpërndarë		O
çertifikatat		O
e		O
para		O
të		O
licensimit		O
për		O
punonjësit		O
socialë		O
në		O
vend		O
.		O
"		O
Sot		O
jam		O
e		O
lumtur		O
që		O
së		O
bashku		O
me		O
ata		O
që		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
kanë		O
bërë		O
të		O
mundur		O
ngritjen		O
e		O
Urdhrit		O
të		O
Punonjësit		O
Social		O
,		O
jemi		O
këtu		O
për		O
të		O
dhënë		O
liçencat		O
e		O
para		O
të		O
punonjësve		O
social		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
"		O
Vëmendja		O
jonë		O
është		O
në		O
fuqizimin		O
e		O
rolit		O
të		O
punonjësit		O
social		O
,		O
në		O
zgjerimin		O
e		O
bazës		O
së		O
shërbimeve		O
ku		O
punonjësi		O
social		O
të		O
jetë		O
pjesë		O
integrale		O
.		O
50		O
punonjësit		O
socialë		O
dhe		O
psikologët		O
e		O
parë		O
tashmë		O
janë		O
atashur		O
pranë		O
qendrave		O
shëndetësore		O
dhe		O
brenda		O
këtij		O
viti		O
,		O
ne		O
do		O
të		O
kemi		O
edhe		O
50		O
punonjës		O
të		O
tjerë		O
,		O
psikologë		O
dhe		O
punonjës		O
socialë		O
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
atashohen		O
në		O
strukturat		O
e		O
kujdesit		O
parësor		O
në		O
të		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
"		O
,		O
-		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Një		O
vit		O
pas		O
ngritjes		O
së		O
Urdhrit		O
të		O
Punonjësve		O
Social		O
,		O
në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Punës		O
Sociale		O
dhe		O
në		O
Muajin		O
e		O
Punës		O
Sociale		O
u		O
akorduan		O
300		O
licensat		O
e		O
para		O
për		O
punonjësit		O
socialë		O
në		O
Republikën		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
pas		O
një		O
procesi		O
të		O
gjatë		O
pune		O
të		O
organeve		O
të		O
Urdhrit		O
të		O
Punonjësit		O
Social		O
.		O