"		O
Gruaja		O
,		O
shpirti		O
i		O
thesareve		O
tona		O
etnografike		O
"		O
,		O
Begaj		B-PER
:		O
Duhen		O
trashëguar		O
vlerat		O
tona		O
kulturore		O
Presidenti		O
Begaj		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
parësore		O
në		O
rrugën		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
qytetërimit		O
mbetet		O
gjithmonë		O
trashëgimi		O
i		O
sistemit		O
të		O
vlerave		O
tona		O
kulturore		O
nëpërmjet		O
edukimit		O
të		O
fëmijëve		O
tanë		O
,		O
gjeneratës		O
së		O
re		O
.		O
Simboli		O
i		O
këtij		O
organizimi		O
ishte		O
xhubleta		O
tashmë		O
trashëgimi		O
e		O
mbrojtur		O
nga		O
UNESCO		B-ORG
e		O
që		O
prej		O
4		O
mijë		O
vitesh		O
është		O
pasuar		O
nga		O
gratë		O
tek		O
vajzat		O
për		O
të		O
ardhur		O
në		O
ditët		O
tona		O
jo		O
vetëm		O
si		O
vlerë		O
por		O
edhe		O
si		O
një		O
zë		O
nga		O
larg		O
i		O
jetëgjatësisë		O
së		O
kombit		O
tonë		O
.		O
Presidenti		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
vijimin		O
e		O
ruajtjes		O
së		O
kësaj		O
trashëgimie		O
.		O
Prof		O
.		O
Afërdita		B-PER
Onuzi		I-PER
e		O
cila		O
për		O
kontributin		O
e		O
saj		O
në		O
ruajtjen		O
e		O
trashëgimisë		O
sonë		O
etnografike		O
mori		O
urdhrin		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
madh		O
"		O
nga		O
presidenti		O
i		O
republikës		O
i		O
cili		O
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
etnografisë		O
si		O
dhe		O
mirënjohjen		O
e		O
saj		O
.		O
Me		O
këtë		O
rast		O
në		O
presidencë		O
u		O
shfaq		O
edhe		O
ekspozita		O
fotografike		O
e		O
mbështetur		O
nga		O
Institucioni		O
i		O
Presidentit		O
me		O
titull		O
"		O
Xhubleta		O
shqiptare		O
,		O
universale		O
e		O
përjetshme		O
"		O
e		O
fotografit		O
Ergys		B-PER
Zhabjaku		I-PER
.		O