Amelia		B-PER
,		O
Noel…		B-PER
Emrat		O
më		O
të		O
pëlqyer		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
që		O
po		O
zgjedhin		O
çiftet		O
e		O
reja		O
Sipas		O
raportit		O
të		O
INSTAT		B-ORG
,		O
edhe		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
trendi		O
i		O
përdorimit		O
të		O
emrave		O
me		O
kuptime		O
të		O
veçanta		O
po		O
mbizotëron		O
dhe		O
kjo		O
duket		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
ku		O
emrat		O
më		O
të		O
përdorur		O
përfaqësojnë		O
lule		O
,		O
vlera		O
apo		O
personalitete		O
të		O
forta		O
.		O
Gjatë		O
2022		O
emrat		O
më		O
të		O
përdorur		O
për		O
vajzat		O
janë		O
Amelia		B-PER
,		O
ku		O
gjatë		O
2022		O
rezulton		O
se		O
499		O
persona		O
e		O
mbajnë		O
këtë		O
emër		O
kuptimet		O
e		O
së		O
cilës		O
janë		O
të		O
shumta		O
në		O
kultura		O
të		O
ndryshme		O
(		O
bujare		O
,		O
e		O
fortë		O
,		O
lule		O
etj		O
)		O
.		O
Qarku		O
ku		O
ky		O
emër		O
është		O
më		O
i		O
përdorur		O
është		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
me		O
79		O
persona		O
,		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
e		O
mbajnë		O
42		O
persona		O
dhe		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
me		O
29		O
persona		O
.		O
Pas		O
Amelias		B-PER
më		O
e		O
përdor		O
është		O
emri		O
Ajla		B-PER
,		O
Aria		B-PER
,		O
Leandra		B-PER
,		O
Ambra		B-PER
,		O
Klea		B-PER
,		O
Melisa		B-PER
,		O
Amaris		B-PER
dhe		O
Reina		B-PER
.		O
Po		O
për		O
djemtë		O
kush		O
është		O
emri		O
më		O
i		O
përdorur		O
?		O
I		O
pari		O
në		O
listë		O
sipas		O
INSTAT		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
gjatë		O
2022		O
mbizotëron		O
Noel		B-PER
që		O
do		O
të		O
thotë		O
"		O
krishtlindje		O
,		O
apo		O
një		O
jetë		O
e		O
re		O
"		O
.		O
Qarqet		O
ku		O
ky		O
emër		O
është		O
më		O
i		O
përdorur		O
është		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
me		O
60		O
persona		O
dhe		O
Elbasan		B-VEND_0
me		O
32		O
persona		O
.		O
Gjatë		O
2022		O
me		O
emrin		O
Noel		B-PER
u		O
regjistruan		O
402		O
foshnje		O
.		O
Emrat		O
e		O
tjerë		O
më		O
të		O
përdorur		O
në		O
listë		O
janë		O
Aron		B-PER
,		O
Joel		B-PER
,		O
Roan		B-PER
,		O
Amar		B-PER
,		O
Mateo		B-PER
,		O
Alteo		B-PER
,		O
Roel		B-PER
,		O
Luis		B-PER
,		O
Dion		B-PER
.		O