Veliaj		B-PER
:		O
Super		O
lajm		O
për		O
studentët		O
!		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
Erion		B-PER
Velija		I-PER
,		O
ka		O
njoftuar		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
se		O
një		O
bashkëpunim		O
me		O
Bashkimin		B-ORG
Europian		I-ORG
dhe		O
qeverinë		O
gjermane		O
është		O
arritur		O
për		O
të		O
rehabilituar		O
19		O
konvikte		O
ekzistuese		O
dhe		O
ndërtuar		O
3		O
konvikte		O
të		O
reja		O
në		O
Qytetin		O
Studenti		O
,		O
sipas		O
standardeve		O
europiane		O
.		O
Sipas		O
zotit		O
Veliaj		B-PER
ky		O
investim		O
,		O
me		O
buxhet		O
nga		O
qeveria		O
gjermane		O
,		O
financuar		O
përmes		O
KfW		B-ORG
,		O
dhe		O
falë		O
një		O
granti		O
nga		O
BE		B-ORG
,		O
do		O
të		O
ofrojë		O
kushte		O
më		O
të		O
mira		O
jetese		O
dhe		O
studimi		O
për		O
4,700		O
studentë		O
.		O
Ai		O
do		O
të		O
ndihmojë		O
në		O
përdorimin		O
efikas		O
të		O
energjisë		O
dhe		O
rritje		O
të		O
jetëgjatësisë		O
së		O
konvikteve		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
falenderoi		O
kryebashkiakun		O
Veliaj		B-PER
për		O
mbështetjen		O
që		O
po		O
i		O
jep		O
arsimit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
"		O
Falenderoj		O
në		O
mënyrë		O
të		O
veçantë		O
kryetarin		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
jo		O
vetëm		O
për		O
mbështetjen		O
që		O
i		O
jep		O
arsimit		O
në		O
përgjithësi		O
,		O
por		O
për		O
vendimin		O
e		O
guximshëm		O
që		O
mori		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
viti		O
akademik		O
,		O
duke		O
përgjysmuar		O
tarifat		O
e		O
studentëve		O
që		O
akomodohen		O
në		O
rezidencat		O
universitare		O
,		O
ashtu		O
sikurse		O
transporti		O
falas		O
për		O
të		O
gjithë		O
studentët		O
.		O
Ishte		O
një		O
vendim		O
në		O
momentin		O
e		O
duhur		O
"		O
,		O
tha		O
zonja		O
Kushi		B-PER
.		O