Ato		O
u		O
prezantuan		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
të		I-ORG
Cilësisë		I-ORG
në		I-ORG
Arsimin		I-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
dhe		O
Bordi		O
i		O
Akreditimit		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sporteve		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
e		O
ka		O
cilësuar		O
pjesëmarrjen		O
21		O
%		O
si		O
shumë		O
të		O
ulët		O
.		O
Ajo		O
tha		O
se		O
për		O
sondazhin		O
e		O
radhës		O
lind		O
detyrë		O
e		O
ASCAL		B-ORG
në		O
radhë		O
të		O
parë		O
,		O
por		O
edhe		O
vetë		O
universiteteve		O
që		O
të		O
gjejmë		O
mënyra		O
,		O
të		O
gjejmë		O
mekanizma		O
se		O
si		O
t'i		O
stimulojnë		O
,		O
se		O
si		O
t'i		O
nxisin		O
,		O
si		O
t'i		O
ndërgjegjësojmë		O
studentët		O
që		O
të		O
marrin		O
pjesë		O
më		O
masivisht		O
.		O