Manastirliu		B-PER
:		O
500		O
të		O
moshuar		O
ndërhyrje		O
dhe		O
lente		O
falas		O
në		O
dy		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		O
Më		O
shumë		O
se		O
500		O
të		O
moshuarve		O
iu		O
është		O
rikthyer		O
shikimi		O
në		O
dy		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		O
2023		O
,		O
falë		O
ndërhyrjeve		O
të		O
kataraktës		O
dhe		O
vendosjes		O
së		O
lenteve		O
falas		O
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Lajmin		O
e		O
jep		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
.		O
Sipas		O
saj		O
"		O
mbi		O
3700		O
pacientë		O
në		O
vit		O
përfitojnë		O
falas		O
ndërhyrjen		O
e		O
kataraktës		O
dhe		O
lentet		O
,		O
në		O
QSUT		B-ORG
dhe		O
në		O
spitale		O
rajonale		O
"		O
.		O
Financimi		O
i		O
tyre		O
bëhet		O
në		O
masën		O
100		O
%		O
nga		O
shteti		O
.		O
"		O
Operacioni		O
më		O
i		O
shpeshtë		O
që		O
kryhet		O
në		O
klinikat		O
e		O
QSUT		B-ORG
zakonisht		O
ndeshet		O
në		O
moshat		O
e		O
treta		O
mbi		O
60		O
vjeç		O
,		O
është		O
operacioni		O
që		O
kryhet		O
me		O
ultratinguj		O
ku		O
bëhet		O
i		O
mundur		O
kristalimi		O
i		O
perdes		O
më		O
pas		O
implantohet		O
vendoset		O
një		O
lente		O
brenda		O
në		O
sy		O
,		O
e		O
cila		O
bën		O
të		O
mundur		O
rikthimin		O
e		O
shikimit		O
tek		O
këta		O
pacientë		O
,		O
shikimi		O
që		O
ka		O
marrë		O
perdja		O
.		O
Përfitimi		O
i		O
pacientëve		O
është		O
i		O
mundur		O
që		O
në		O
ditët		O
e		O
para		O
pas		O
operacionit		O
,		O
kthehet		O
shikimi		O
që		O
ato		O
kanë		O
pasur		O
në		O
momentet		O
para		O
se		O
të		O
fillonte		O
perdja		O
"		O
,		O
thekson		O
doktoresha		O
Eralda		B-PER
Leci		I-PER
,		O
kirurge		O
oftalmologe		O
në		O
QSUT		B-ORG
në		O
videon		O
e		O
publikuar		O
nga		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Doktoresha		O
Leci		B-PER
kujton		O
se		O
"		O
në		O
moment		O
që		O
çdo		O
pacient		O
mund		O
të		O
ndiejë		O
ulje		O
të		O
shikimit		O
në		O
njërin		O
sy		O
apo		O
në		O
të		O
dy		O
,		O
gjëja		O
e		O
parë		O
që		O
duhet		O
të		O
bëjë		O
është		O
të		O
bëjë		O
kontrollin		O
rutinë		O
tek		O
mjeku		O
i		O
familjes		O
dhe		O
pastaj		O
tek		O
okulisti		O
i		O
lagjes		O
"		O
.		O
Në		O
varësi		O
të		O
problematikave		O
ai		O
referohet		O
në		O
qendrën		O
spitalore		O
në		O
rastin		O
e		O
kataraktës		O
,		O
e		O
cila		O
vlerëson		O
për		O
trajtimin		O
ose		O
jo		O
me		O
operacion		O
.		O
Sipas		O
ministres		O
Manastirliu		B-PER
,		O
ky		O
është		O
një		O
hap		O
përpara		O
drejt		O
mbulimit		O
shëndetësor		O
universal		O
.		O