Begaj		B-PER
:		O
Brezi		O
i		O
ri		O
të		O
njohë		O
dhe		O
ndërgjegjësohet		O
për		O
të		O
shkuarën		O
komuniste		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
Presidenti		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
bëri		O
të		O
enjten		O
thirrje		O
që		O
brezi		O
i		O
ri		O
të		O
njihet		O
me		O
të		O
vërtetat		O
e		O
historisë		O
së		O
vendit		O
dhe		O
të		O
ndërgjegjësohet		O
për		O
të		O
shkuarën		O
komuniste		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Zoti		O
Begaj		B-PER
mori		O
pjesë		O
në		O
një		O
aktivitet		O
përkujtimor		O
të		O
dy		O
poetëve		O
martirë		O
Vilson		B-PER
Blloshmi		I-PER
dhe		O
Genc		B-PER
Leka		I-PER
,		O
organizuar		O
nga		O
Autoriteti		B-ORG
për		I-ORG
Informim		I-ORG
mbi		O
Dokumentet		O
e		O
ish-Sigurimit		O
të		O
Shtetit		O
.		O
Vilson		B-PER
Blloshmi		I-PER
dhe		O
Genc		B-PER
Leka		I-PER
u		O
ekzekutuan		O
më		O
17		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
1977		I-DATE_0
mbi		O
bazën		O
e		O
pretendimeve		O
se		O
poezitë		O
e		O
tyre		O
përbënin		O
një		O
kërcënim		O
për		O
regjimin		O
komunist		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
edhe		O
pse		O
ato		O
nuk		O
ishin		O
botuar		O
.		O
Zoti		O
Begaj		B-PER
tha		O
se		O
Vilson		B-PER
Blloshmi		I-PER
dhe		O
Genc		B-PER
Leka		I-PER
janë		O
dëshmorë		O
të		O
fjalës		O
dhe		O
mendimit		O
të		O
lirë		O
.		O
"		O
Ata		O
janë		O
ende		O
një		O
nga		O
brengat		O
në		O
ndërgjegjen		O
tonë		O
kombëtare		O
"		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Duke		O
nënvizuar		O
detyrimin		O
qytetar		O
për		O
të		O
nxjerrë		O
mësimet		O
e		O
duhura		O
prej		O
historisë		O
,		O
presidenti		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
bëri		O
thirrje		O
për		O
të		O
kontribuar		O
për		O
ndërgjegjësimin		O
e		O
të		O
rinjve		O
për		O
të		O
shkuarën		O
komuniste		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
"		O
Të		O
rinjtë		O
tanë		O
,		O
veçanërisht		O
ata		O
që		O
kanë		O
lindur		O
në		O
periudhën		O
e		O
demokracisë		O
,		O
duhet		O
të		O
mësojnë		O
për		O
këtë		O
pjesë		O
të		O
hidhur		O
të		O
historisë		O
sonë		O
,		O
ku		O
mijëra		O
u		O
vranë		O
,		O
u		O
torturuan		O
,		O
u		O
burgosën		O
,		O
u		O
internuan		O
dhe		O
u		O
persekutuan		O
vetëm		O
se		O
mendonin		O
ndryshe		O
nga		O
regjimi		O
.		O
Sepse		O
ata		O
besonin		O
tek		O
të		O
drejtat		O
dhe		O
liritë		O
themelore		O
të		O
njeriut		O
"		O
tha		O
presidenti		O
Begaj		B-PER
.		O
Akuzat		O
për		O
agjitacion		O
,		O
propagandë		O
apo		O
sabotim		O
mund		O
të		O
tingëllojnë		O
joreale		O
dhe		O
të		O
pakuptueshme		O
për		O
të		O
rinjtë		O
e		O
sotëm		O
,		O
prandaj		O
është		O
e		O
nevojshme		O
që		O
t'u		O
shpjegohet		O
atyre		O
çfarë		O
ka		O
ndodhur		O
në		O
këtë		O
vend		O
,		O
që		O
e		O
shkuara		O
të		O
mos		O
lihet		O
kurrë		O
në		O
harresë		O
,		O
tha		O
ndër		O
të		O
tjera		O
presidenti		O
i		O
vendit		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
.		O
"		O
Shqiptarët		O
duhet		O
të		O
mësojnë		O
dhe		O
të		O
reflektojnë		O
më		O
shumë		O
për		O
këtë		O
periudhë		O
,		O
e		O
cila		O
ende		O
edhe		O
sot		O
,		O
fatkeqësisht		O
i		O
ndan		O
shqiptarët		O
në		O
"		O
ata		O
"		O
dhe		O
"		O
ne""		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O