Mbështetje		O
për		O
turizmin		O
,		O
Agjencia		B-ORG
për		I-ORG
Zhvillimin		I-ORG
Bujqësor		I-ORG
dhe		I-ORG
Rural		I-ORG
,		O
fonde		O
për		O
çeljen		O
e		O
bujtinave		O
Prej		O
3		O
vitesh		O
,		O
Flamur		B-PER
Shuaipaj		I-PER
,		O
shtepine		O
e		O
tij		O
,		O
në		O
fshatin		O
"		O
Asim		O
Zenel		O
"		O
e		O
ka		O
kthyer		O
ne		O
bujtinë		O
duke		O
pritur		O
turistë		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
.		O
Ai		O
shprehet		O
se		O
falë		O
mbështetjes		O
së		O
Agjensisë		O
për		O
zhvillim		O
bujqësor		O
rural		O
dhe		O
fondeve		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
po		O
ashtu		O
kursimeve		O
familjare		O
është		O
arritur		O
që		O
të		O
bëhej		O
rikonstruksion		O
i		O
ndërtesës		O
së		O
vjetër		O
duke		O
e		O
kthyer		O
në		O
shtepi		O
pritëse		O
.		O
Parku		O
i		O
Antigonesë		O
,		O
fare		O
pranë		O
fshatit		O
ku		O
jeton		O
,		O
është		O
një		O
nga		O
zonat		O
më		O
të		O
frekuentuara		O
nga		O
turistët		O
,		O
gjë		O
që		O
ka		O
shtuar		O
edhe		O
kërkesen		O
për		O
çeljen		O
e		O
bujtinave		O
te		O
reja		O
.		O
Duke		O
parë		O
kërkesat		O
e		O
larta		O
të		O
turisteve		O
për		O
akomodim		O
Shuaipaj		B-PER
ka		O
bërë		O
aplikimin		O
për		O
Ipad		O
3		O
për		O
të		O
zgjeruar		O
bujtinën		O
e		O
tij		O
.		O