Monument		O
natyror		O
/		O
Rrapi		O
500-vjeçar		O
në		O
Mallakastër		B-VEND_0
drejt		O
kalbjes		O
,		O
asnjë		O
institucion		O
nuk		O
ndërhyn		O
Pema		O
500-vjeçare		O
në		O
fshatin		O
Drizar		O
në		O
Mallakastër		B-VEND_0
rrezikon		O
të		O
thahet		O
,		O
pasi		O
para		O
disa		O
vitesh		O
njëra		O
nga		O
degët		O
e		O
saj		O
është		O
goditur		O
nga		O
rrufeja		O
.		O
Edhe		O
pse		O
pema		O
është		O
shpallur		O
Monument		O
Natyre		O
dhe		O
është		O
nën		O
kujdesin		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
,		O
nga		O
institucionet		O
përkatëse		O
nuk		O
është		O
bërë		O
asnjë		O
ndërhyrje		O
.		O
Ali		B-PER
Isufi		I-PER
,		O
kryetari		O
i		O
fshatit		O
Drizar		O
disa		O
herë		O
ka		O
kërkuar		O
nga		O
këto		O
institucione		O
ndërhyrje		O
,		O
por		O
deri		O
tani		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
reagim		O
.		O
Drizari		O
është		O
një		O
nga		O
fshatrat		O
e		O
bashkisë		O
Mallakastër		B-VEND_0
,		O
i		O
njohur		O
jo		O
vetëm		O
për		O
traditat		O
patriotike		O
dhe		O
kulturore		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
rrapin		O
e		O
famshëm		O
,		O
tashmë		O
simbol		O
të		O
tij		O
.		O
Ky		O
biomonument		O
njihet		O
edhe		O
me		O
emrat		O
''Rrapi		O
i		O
Ujit''		O
ose		O
''Rrapi		O
i		O
Vodicës''		O
dhe		O
është		O
i		O
vendosur		O
në		O
luginën		O
e		O
''Përroit		O
të		O
Thatë''		O
,		O
fare		O
pranë		O
autostradës		O
Levan-Tepelenë		B-VEND_0
.		O