Largimi		O
i		O
mjekëve		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
vijon		O
të		O
mbetet		O
një		O
fenomen		O
që		O
nuk		O
po		O
njeh		O
frenim		O
.		O
Ky		O
largim		O
i		O
ka		O
krijuar		O
sistemit		O
shëndetësor		O
boshllëqe		O
jo		O
vetëm		O
nëpër		O
qendrat		O
shëndetësore		O
të		O
rretheve		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
spitalet		O
qendrore		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Të		O
dhënat		O
zyrtare		O
të		O
Urdhrit		O
të		O
Mjekut		O
thonë		O
se		O
vetëm		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
u		O
larguan		O
180		O
mjekë		O
.		O
Sipas		O
dr		O
.		O
Fatmir		B-PER
Brahimaj		I-PER
jo		O
të		O
gjithë		O
braktisin		O
profesionin		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
një		O
herë		O
e		O
përgjithmonë		O
.		O
"		O
Është		O
pak		O
a		O
shumë		O
e		O
njëjta		O
tendencë		O
si		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Afro		O
180		O
mjekë		O
kanë		O
kërkuar		O
certifikatën		O
e		O
sjelljes		O
së		O
mirë		O
.		O
Por		O
,		O
një		O
pjesë		O
e		O
tyre		O
shkojnë		O
për		O
të		O
ndjekur		O
doktoraturën		O
,		O
frekuetojnë		O
klinika		O
jashtë		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
punësohen		O
pasi		O
në		O
asnjë		O
klinikë		O
jashtë		O
ata		O
nuk		O
mund		O
ta		O
veshin		O
bluzën		O
e		O
bardhë		O
pa		O
pasur		O
certifikatën		O
e		O
sjelljes		O
së		O
mirë		O
që		O
e		O
marrin		O
pranë		O
Urdhrit		O
"		O
,		O
thekson		O
dr		O
.		O
Fatmir		B-PER
Brahimaj		I-PER
.		O
Dr.Brahimaj		B-PER
shpjegon		O
se		O
nuk		O
është		O
vetëm		O
paga		O
që		O
i		O
josh		O
mjekët		O
për		O
t'u		O
larguar		O
.		O
E		O
ndërsa		O
shumë		O
mjekë		O
zgjedhin		O
klinika		O
jashtë		O
Shqipërisë		B-VEND_1
për		O
të		O
siguruar		O
një		O
jetë		O
më		O
të		O
mirë		O
,		O
mjekët		O
e		O
rretheve		O
zgjedhin		O
Tiranën		B-VEND_0
për		O
të		O
punuar		O
.		O
"		O
Që		O
një		O
mjek		O
të		O
shkojë		O
të		O
punojë		O
në		O
rrethe		O
,		O
nuk		O
mjafton		O
vetëm		O
bonusi		O
i		O
mjekut		O
.		O
Duhen		O
parë		O
të		O
gjitha		O
;		O
strehimi		O
i		O
tij		O
,		O
puna		O
për		O
bashkëshorten		O
,		O
shkollimi		O
i		O
fëmijëve		O
.		O
Kjo		O
duhet		O
parë		O
më		O
me		O
imtësi		O
dhe		O
në		O
kompleksitet		O
"		O
,		O
sugjeron		O
dr		O
.		O
Fatmir		B-PER
Brahimaj		I-PER
.		O
Sipas		O
publikimeve		O
që		O
ka		O
bërë		O
Federata		B-ORG
e		I-ORG
Mjekëve		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
në		O
Europë		O
,		O
në		O
10		O
vitet		O
e		O
fundit		O
Shqipërisë		B-VEND_1
i		O
kanë		O
ikur		O
3040		O
mjekë		O
.		O