Gomaricat		O
,		O
tashmë		O
konsiderohen		O
specie		O
në		O
zhdukje		O
dhe		O
komisionerët		O
përkatës		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
hartojnë		O
politika		O
për		O
nxitjen		O
e		O
ruajtjes		O
dhe		O
promovimit		O
të		O
këtyre		O
kafshëve		O
.		O
Në		O
vendin		O
tonë		O
,		O
janë		O
krijuar		O
vitet		O
e		O
fundit		O
disa		O
ferma		O
me		O
gomarica		O
,		O
kurse		O
në		O
rrethin		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
i		O
pari		O
që		O
mori		O
këtë		O
iniciative		O
,		O
është		O
Veiz		B-PER
Basha		I-PER
,		O
nga		O
Lazarati		O
,		O
i		O
cili		O
ka		O
vendosur		O
stanin		O
e		O
tij		O
në		O
Sofratike		O
të		O
Dropullit		O
të		O
Poshtëm		O
.		O
Mungesa		O
e		O
informimit		O
nga		O
instancat		O
përkatese		O
,		O
si		O
dhe		O
mospërfshirja		O
e		O
këtij		O
biznesi		O
në		O
skemat		O
e		O
subvencioneve		O
të		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Bujqësor		I-ORG
dhe		I-ORG
rural		I-ORG
,		O
kanë		O
ndikuar		O
negativisht		O
përsa		O
i		O
përket		O
nxitjes		O
së		O
blektorëve		O
që		O
të		O
investojnë		O
tek		O
biznesi		O
i		O
qumështit		O
të		O
gomaricës		O
.		O