Në		O
një		O
pronocim		O
për		O
Rtsh.al		O
,		O
Gonxhe		B-PER
shprehet		O
se		O
nevojitet		O
që		O
autoshkollimi		O
të		O
kryhet		O
në		O
mënyrë		O
serioze		O
,		O
si		O
faza		O
e		O
teorisë		O
dhe		O
mësimi		O
praktik		O
në		O
rrugë		O
.		O
"		O
Thelbi		O
i		O
tërë		O
gjësë		O
është		O
:		O
Merr		O
vlerë		O
Autoshkollimi		O
,		O
luftohen		O
spekulimet		O
në		O
tregun		O
e		O
autoshkollimit		O
,		O
duke		O
synuar		O
t'i		O
jepet		O
fund		O
fiktivitetit		O
dhe		O
evazionit		O
!		O
Siguria		O
Rrugore		O
kërkon		O
Autoshkollim		O
serioz		O
,		O
kryerjen		O
e		O
plotë		O
të		O
klasës		O
së		O
teorisë		O
dhe		O
mësimit		O
praktik		O
në		O
rrugë		O
!		O
Këto		O
dy		O
procese		O
nuk		O
mund		O
të		O
garantohen		O
pa		O
kryerjen		O
e		O
seancave		O
përkatëse		O
të		O
cilat		O
kanë		O
një		O
kosto		O
fiskale		O
të		O
domosdoshme		O
.		O
Nuk		O
ka		O
dyfishim		O
çmimi		O
patente		O
,		O
por		O
kontroll		O
për		O
zbatimin		O
e		O
plotë		O
të		O
programit		O
mësimor		O
për		O
Leje		O
Drejtimi		O
,		O
kurs		O
të		O
vërtetë		O
dhe		O
të		O
provuar		O
.		O
Kush		O
ka		O
bërë		O
kurse		O
patente		O
nën		O
kosto		O
,		O
ka		O
gënjyer		O
veten		O
dhe		O
ligjin		O
.		O
Drejtimi		O
i		O
gabuar		O
i		O
mjetit		O
,		O
aksidentet		O
dhe		O
fatalitetet		O
rrugore		O
i		O
kanë		O
rrënjët		O
të		O
një		O
kurs		O
fiktiv		O
ose		O
gjysmak		O
!		O
"		O
,		O
shprehet		O
Gonxhe		B-PER
.		O
Një		O
ditë		O
më		O
parë		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjitshme		I-ORG
e		I-ORG
Tatimeve		I-ORG
dhe		I-ORG
Autoshkollave		I-ORG
nënshkruan		O
marrëveshjen		O
për		O
të		O
ndërtuar		O
një		O
sistem		O
kontrolli		O
në		O
sektorin		O
e		O
shkollimit		O
për		O
drejtues		O
mjeti		O
.		O