4		O
laboratorë		O
dhe		O
1		O
qendër		O
multifunksionale		O
i		O
shtohen		O
Fakultetit		O
të		O
Gjuhëve		O
të		O
Huaja		O
,		O
Kushi		B-PER
:		O
Në		O
dispozicion		O
edhe		O
të		O
studentëve		O
Fakultetit		O
të		O
Gjuhëve		O
të		O
Huaja		O
të		O
Universitetit		O
të		O
Tiranës		O
i		O
janë		O
shtuar		O
4		O
laboratorë		O
dhe		O
1		O
qendër		O
multifunksionale		O
për		O
Këshillin		O
Studentor		O
dhe		O
klubet		O
studentore		O
në		O
të		O
cilat		O
janë		O
instaluar		O
pajisje		O
dhe		O
teknologji		O
të		O
reja		O
.		O
E		O
pranishme		O
në		O
ambientet		O
e		O
Fakultetit		O
të		O
Gjuhëve		O
të		O
Huaja		O
për		O
të		O
parë		O
nag		O
afër		O
investimet		O
e		O
reja		O
,		O
ministrja		O
e		O
Arsimit		O
,		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
laboratorët		O
e		O
rinj		O
,		O
që		O
do		O
të		O
ndihmojnë		O
në		O
realizimin		O
e		O
veprimtarisë		O
akademike		O
,		O
didaktike		O
,		O
kërkimore		O
,		O
si		O
dhe		O
përvetësimin		O
e		O
kompetencave		O
të		O
reja		O
në		O
fushën		O
e		O
Inteligjencës		O
Artificiale		O
,		O
nuk		O
do		O
të		O
jenë		O
vetëm		O
në		O
dispozicion		O
të		O
pedagogëve		O
për		O
punë		O
kërkimore		O
shkencore		O
dhe		O
akademike		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
dispozicion		O
të		O
studentëve		O
.		O
Shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
hapet		O
thirrja		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Kërkimit		I-ORG
Shkencor		I-ORG
dhe		I-ORG
Inovacionit		I-ORG
për		O
projekte		O
të		O
kërkim-zhvillimit		O
,		O
por		O
edhe		O
projekte		O
të		O
infrastrukturës.Këtë		O
vit		O
kemi		O
rritur		O
buxhetin		O
për		O
kërkimin		O
shkencor		O
madje		O
edhe		O
kufirin		O
maksimal		O
për		O
të		O
aplikuar		O
për		O
një		O
projekt		O
të		O
ri		O
.		O
Edhe		O
numri		O
i		O
përfituesve		O
do		O
të		O
jetë		O
më		O
i		O
lartë		O
,		O
por		O
edhe		O
buxheti		O
për		O
çdo		O
projekt		O
fitues		O
do		O
të		O
jetë		O
më		O
i		O
lartë		O
.		O
"		O
,		O
tha		O
Kushi		B-PER
.		O