Rama		B-PER
:		O
Së		O
shpejti		O
nisin		O
punimet		O
për		O
transformimin		O
e		O
Spitalit		O
të		O
Kardiokirurgjisë		O
në		O
QSUT		B-ORG
Së		O
shpejti		O
do		O
të		O
nisin		O
punimet		O
për		O
transformimin		O
e		O
Spitalit		O
të		O
Kardiokirurgjisë		O
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Lajmin		O
e		O
bën		O
të		O
ditur		O
kryeministri		O
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ku		O
përmes		O
një		O
video		O
në		O
Facebook		O
zbulon		O
detaje		O
nga		O
projekti		O
ndërsa		O
shkruan		O
se		O
ky		O
investim		O
do		O
t'i		O
shtohet		O
zinxhirit		O
të		O
shërbimeve		O
të		O
rilindura		O
shëndetësore		O
.		O
Rama		B-PER
bën		O
me		O
dije		O
se		O
sipërfaqja		O
e		O
ndërtimit		O
do		O
të		O
jetë		O
4203		O
metra		O
katror		O
,		O
me		O
4		O
salla		O
operacioni		O
si		O
edhe		O
do		O
ketë		O
terapi		O
intensive		O
.		O
Kryeministri		O
thekson		O
se		O
pajisjet		O
e		O
reja		O
do		O
të		O
jenë		O
me		O
standarte		O
bashkëkohore		O
.		O
"		O
Dhe		O
me		O
projektin		O
që		O
do		O
të		O
nisë		O
shumë		O
shpejt		O
për		O
Spitalin		O
e		O
Kardiokirurgjisë		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
t'i		O
shtohet		O
zinxhirit		O
të		O
shërbimeve		O
të		O
rilindura		O
shëndetësore		O
të		O
QSUT		B-ORG
,		O
ju		O
uroj		O
një		O
ditë		O
të		O
mbarë		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O