Realizohet		O
me		O
sukses		O
operacioni		O
në		O
zemër		O
,		O
Rama		B-PER
:		O
Falë		O
investimeve		O
dhe		O
kualifikimit		O
të		O
stafit		O
mjekësor		O
të		O
QSUT		B-ORG
Mjekët		O
e		O
shërbimit		O
të		O
Hemodinamikës		O
në		O
QSUT		B-ORG
kanë		O
realizuar		O
me		O
sukses		O
një		O
operacion		O
në		O
zemër		O
te		O
një		O
27-vjeçar		O
,		O
i		O
cili		O
zgjati		O
rreth		O
5		O
orë		O
.		O
Ndërhyrja		O
është		O
realizuar		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
vendin		O
tonë		O
,		O
ku		O
pacientit		O
i		O
është		O
vendosur		O
aparati		O
CRT-D		O
dhe		O
një		O
sondë		O
subkutane		O
për		O
defibrilim		O
kardiak		O
.		O
Operacioni		O
është		O
mirëprirur		O
edhe		O
nga		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
i		O
cili		O
përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		O
,		O
shkruan		O
se		O
ndërhyrja		O
delikate		O
që		O
rezultoi		O
e		O
suksesshme		O
për		O
27-vjeçarin		O
u		O
bë		O
por		O
falë		O
investimeve		O
të		O
kryera		O
në		O
QSUT		B-ORG
dhe		O
kualifikimit		O
të		O
stafit		O
mjekësor		O
.		O
"		O
Mjekët		O
e		O
shërbimit		O
të		O
Hemodinamikës		O
në		O
QSUT		B-ORG
bëjnë		O
mrekulli		O
me		O
një		O
27-vjeçar		O
të		O
cilit		O
i		O
shpëtojnë		O
jetën		O
,		O
me		O
një		O
ndërhyrje		O
të		O
rrallë		O
në		O
zemër		O
që		O
zgjati		O
5		O
orë		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
u		O
bë		O
vendosja		O
e		O
aparatit		O
CRT-D		O
(		O
terapi		O
resinkronizimi		O
dhe		O
defibrilator		O
i		O
implantueshëm		O
kardiak		O
)		O
si		O
dhe		O
vendosja		O
e		O
nje		O
sonde		O
subkutane		O
për		O
defibrilim		O
kardiak		O
.		O
Pajisjet		O
CRT-D		O
janë		O
pajisje		O
shumë		O
të		O
kushtueshme		O
dhe		O
bartin		O
një		O
shkallë		O
të		O
lartë		O
vështirësie		O
për		O
t'u		O
vendosur		O
,		O
por		O
falë		O
investimeve		O
të		O
kryera		O
në		O
QSUT		B-ORG
dhe		O
kualifikimit		O
të		O
stafit		O
mjekësor		O
,		O
u		O
bë		O
e		O
mundur		O
ndërhyrja		O
delikate		O
që		O
rezultoi		O
e		O
suksesshme		O
për		O
të		O
riun		O
27-vjeçar		O
.		O
Super		O
punë		O
e		O
ekipit		O
të		O
mjekëve		O
me		O
Dr.Ormir		B-PER
Shurdha		I-PER
,		O
Dr		O
.		O
Mirald		B-PER
Gina		I-PER
,		O
stafit		O
të		O
infermierëve		O
të		O
Hemodinamikës		O
me		O
kryeinfermiere		O
Ledja		B-PER
Grrica		I-PER
,		O
dhe		O
ndihmën		O
e		O
veçantë		O
për		O
anestezinë		O
të		O
Dr		O
.		O
Saimir		B-PER
Kuçi		I-PER
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O