Pogradeci		B-VEND_0
i		O
preferuar		O
edhe		O
në		O
dimër		O
-		O
Pas		O
një		O
fluksi		O
të		O
lartë		O
të		O
turistëve		O
gjatë		O
festave		O
të		O
fundvitit		O
,		O
vihet		O
re		O
se		O
edhe		O
fundjavat		O
e		O
muajit		O
janar		O
kanë		O
patur		O
rezervime		O
të		O
shumta		O
.		O
Sipas		O
nënkryetares		O
së		O
bashkisë		O
Entela		B-PER
Gusho		I-PER
,		O
ky		O
sezon		O
turistik		O
dimëror		O
ka		O
qenë		O
i		O
suksesshëm		O
.		O
"		O
Ishte		O
një		O
vërtet		O
një		O
fundvit		O
i		O
bukur		O
.		O
Bashkia		O
po		O
punon		O
fuqishëm		O
që		O
të		O
kemi		O
vazhdimsi		O
të		O
frekuentimit		O
të		O
turizmit		O
në		O
vendin		O
tonë		O
.		O
Kjo		O
shtrihet		O
në		O
aktivitete		O
kulturore		O
,		O
artistike		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
ato		O
sportive		O
"		O
,		O
tha		O
Gusho		B-PER
.		O
Përveç		O
liqenit		O
që		O
tërheq		O
vëmendjen		O
e		O
turistëve		O
në		O
çdo		O
stinë		O
,		O
një		O
tjetër		O
arsye		O
pse		O
duhet		O
vizituar		O
Pogradeci		B-VEND_0
është		O
edhe		O
kulinaria		O
e		O
zonës		O
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
referuar		O
shifrave		O
zyrtare		O
të		O
operatorëve		O
turistikë		O
janë		O
rreth		O
124		O
mijë		O
turistë		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
të		O
cilët		O
kanë		O
pushuar		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
përgjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O