Roli		O
i		O
shoqërisë		O
civile		O
,		O
KSHH		B-ORG
publikon		O
gjetjet		O
për		O
ndikimin		O
e		O
shoqërisë		O
civile		O
në		O
vendimmarrje		O
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Komiteti		O
Shqiptar		O
i		O
Helsinkit		B-VEND_0
ka		O
publikuar		O
një		O
dokument		O
politikash		O
,		O
ku		O
nënvizon		O
tendencën		O
në		O
tkurrje		O
të		O
rolit		O
të		O
shoqërisë		O
civile		O
.		O
Sipas		O
përfaqësueses		O
së		O
KSHH		B-ORG
,		O
Ardita		B-PER
Kolmarku		I-PER
kjo		O
tendencë		O
ndikohet		O
nga		O
disa		O
faktorë		O
.		O
"		O
Tashmë		O
shoqëria		O
civile		O
varet		O
tërësisht		O
nga		O
pjesa		O
e		O
strategjisë		O
së		O
donatorëve		O
dhe		O
kjo		O
na		O
bën		O
ndonjëherë		O
të		O
pamundur		O
që		O
të		O
jemi		O
pjesë		O
e		O
një		O
sërë		O
reagimeve		O
,		O
apo		O
iniciativave		O
që		O
në		O
fakt		O
në		O
mënyrë		O
të		O
përbashkët		O
duhen		O
marrë		O
për		O
kauza		O
të		O
ndryshme		O
sociale		O
.		O
Dhe		O
ai		O
efekti		O
i		O
ikjes		O
së		O
një		O
pjesë		O
e		O
atyre		O
të		O
njohur		O
si		O
intelektualë		O
dhe		O
të		O
rinjtë		O
e		O
vendit		O
,		O
kanë		O
ndikuar		O
edhe		O
kapacitete		O
njerëzore		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kolmarku		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Mbështetjes		I-ORG
së		I-ORG
Shoqërisë		I-ORG
civile		I-ORG
,		O
entit		O
publik		O
buxhetor		O
që		O
synon		O
të		O
nxisë		O
rolin		O
e		O
shoqërisë		O
civile		O
përmes		O
mbështetjes		O
financiare		O
ka		O
një		O
tjetër		O
qëndrim		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER