Rikonstruksion		O
i		O
shtëpive-Bashkia		O
Korçë		B-VEND_0
ndërhyn		O
tek		O
28		O
banesa		O
të		O
familjeve		O
në		O
nevojë		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Bashkia		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
ka		O
ndërhyrë		O
në		O
banesat		O
e		O
familjeve		O
në		O
nevojë		O
,		O
duke		O
kryer		O
rikonstruksionin		O
e		O
tyre		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
ndërhyrje		O
në		O
28		O
objekte		O
banimi		O
të		O
cilat		O
ndodhen		O
në		O
lagjet		O
4		O
,		O
13		O
,		O
16		O
dhe		O
17		O
në		O
qytetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
si		O
edhe		O
disa		O
banesa		O
në		O
fshatrat		O
Qatrom		O
,		O
Vinçan		O
dhe		O
Çiflig		O
.		O
Punimet		O
kanë		O
nisur		O
që		O
prej		O
muajit		O
nëntor		O
bën		O
me		O
dije		O
Drejtori		O
i		O
menaxhimit		O
të		O
kontratave		O
në		O
bashkinë		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Ndriçim		B-PER
Hoxha		I-PER
ndërsa		O
në		O
pjesën		O
më		O
të		O
madhe		O
është		O
parashikuar		O
ndërhyrja		O
në		O
rikonstruksionin		O
e		O
çative		O
të		O
banesave		O
,		O
vendosjen		O
e		O
dyerve		O
dhe		O
dritareve		O
të		O
reja		O
si		O
edhe		O
ndërhyrje		O
për		O
termoizolimin		O
e		O
soletave		O
kryesisht		O
punë		O
këto		O
të		O
parashikuara		O
në		O
pallatet		O
5		O
katëshe		O
.		O
Deri		O
tani		O
në		O
qytetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
janë		O
përfunduar		O
15		O
banesa		O
ndërsa		O
grupet		O
e		O
ngritura		O
vijojnë		O
punën		O
në		O
terren		O
.		O
Punimet		O
janë		O
parashikuar		O
të		O
përfundojnë		O
në		O
muajin		O
prill		O
,		O
kjo		O
edhe		O
në		O
varësi		O
edhe		O
të		O
kushteve		O
të		O
motit		O
.		O
Këto		O
punime		O
po		O
kryhen		O
falë		O
një		O
projekti		O
të		O
bashkisë		O
së		O
Korçës		B-VEND_0
i		O
cili		O
financohet		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
dhe		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
me		O
vlerë		O
21		O
milion		O
lekë		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Geralda		B-PER
Sali		I-PER