Më		O
pak		O
zogj		O
ujorë		O
shtegtarë		O
,		O
censi		O
i		O
shpendëve		O
tregon		O
rënie		O
në		O
qarkun		O
Shkodër		B-VEND_0
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Ka		O
përfunduar		O
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
Censusi		B-EVENT
Ndërkombëtar		I-EVENT
i		I-EVENT
Shpendëve		I-EVENT
Ujorë		I-EVENT
.		O
Punonjësit		O
e		O
Administratës		O
së		O
Zonave		O
të		O
Mbrojtura		O
si		O
dhe		O
pjesëmarrës		O
të		O
organizatave		O
mjedisore		O
për		O
tri		O
ditë		O
me		O
radhë		O
kanë		O
kryer		O
numërimin		O
dhe		O
regjistrimin		O
e		O
shpendëve		O
në		O
ligatinat		O
e		O
qarkut		O
të		O
Shkodrës		B-VEND_0
.		O
Tonin		B-PER
Macaj		I-PER
,		O
përgjegjës		O
i		O
sektorit		O
të		O
menaxhimit		O
në		O
Administratën		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
Shkodër		B-VEND_0
thekson		O
që		O
ajo		O
ç'ka		O
është		O
konstatuar		O
gjatë		O
këtij		O
censusi		O
është		O
se		O
janë		O
vërejtur		O
më		O
pak		O
shpend		O
ujorë		O
shtegtarë		O
kjo		O
për		O
shkak		O
të		O
ndryshimit		O
të		O
kushteve		O
klimatike		O
.		O
Macaj		B-PER
bën		O
me		O
dije		O
se		O
impakt		O
pozitiv		O
për		O
rikthimin		O
e		O
shpendëve		O
në		O
habitatin		O
e		O
tyre		O
është		O
edhe		O
ndërgjegjësimi		O
i		O
komunitetit		O
përreth		O
zonave		O
të		O
mbrojtura		O
për		O
të		O
mos		O
i		O
gjuajtur		O
këta		O
shpendë		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Luan		B-PER
Kadija		I-PER