Gjuetia		O
në		O
liqenin		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
-		O
Në		O
4		O
mujorin		O
e		O
fundit		O
të		O
2023-ish		O
janë		O
dërguar		O
4		O
raste		O
në		O
Prokurori		O
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Gjuetia		O
e		O
paligjshme		O
dhe		O
zënia		O
e		O
peshkut		O
përmes		O
lëndëve		O
plasëse		O
e		O
korentit		O
ka		O
sjellë		O
dëme		O
të		O
mëdha		O
të		O
rezervave		O
peshkore		O
në		O
liqenin		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
.		O
Për		O
kreun		O
e		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Menaxhimi		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
Arjan		B-PER
Cinari		I-PER
këtij		O
fenomen		O
po		O
i		O
vjen		O
fundi		O
,		O
pasi		O
sipas		O
tij		O
bashkëpunimi		O
me		O
policinë		O
e		O
shtetit		O
ka		O
sjellë		O
rezultate		O
konkrete		O
.		O
"		O
Nga		O
viti		O
në		O
vit		O
,		O
situata		O
ka		O
ardhur		O
duke		O
u		O
përmirësuar		O
,		O
ndërsa		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
viti		O
kontrollet		O
kanë		O
ardhur		O
duke		O
u		O
shtuar		O
në		O
mënyrë		O
sistematike		O
si		O
nga		O
policia		O
Kufitare		O
apo		O
dhe		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
dhe		O
themi		O
se		O
jemi		O
në		O
rrugën		O
e		O
duhur		O
"		O
,		O
shprehet		O
Cinari		B-PER
.		O
Në		O
4		O
mujorin		O
e		O
fundit		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
janë		O
referuar		O
në		O
prokurori		O
4		O
raste		O
të		O
gjuetisë		O
së		O
paligjshme		O
thotë		O
kreu		O
i		O
OPM		B-ORG
Arjan		B-PER
Çinari		I-PER
.		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
Menaxhim		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
së		O
bashku		O
me		O
strukturat		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
,		O
Policisë		O
Kufitare		O
dhe		O
Inspektoriatin		O
e		O
Peshkimit		O
i		O
ka		O
shpallur		O
luftë		O
gjuetisë		O
së		O
paligjshme		O
në		O
liqenin		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_1
me		O
qëllim		O
që		O
frenojë		O
në		O
masë		O
këtë		O
fenomen		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Mirsad		B-PER
Rakaj		I-PER