Mançester		O
Siti		O
shpall		O
shkollën		O
e		O
re		O
të		O
futbollit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Manchester		O
City		O
dhe		O
Ministria		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
kanë		O
njoftuar		O
të		O
shtunën		O
nisjen		O
e		O
një		O
shkolle		O
futbolli		O
Manchester		O
City		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
njofton		O
faqja		O
e		O
klubit		O
në		O
internet		O
.		O
Shkolla		O
do		O
të		O
hapet		O
në		O
vjeshtën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Përveç		O
Shkollës		O
së		O
Futbollit		O
,		O
Ministria		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
po		O
lançon		O
gjithashtu		O
një		O
Akademi		O
Elite		O
në		O
vjeshtën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
për		O
të		O
ofruar		O
një		O
mundësi		O
për		O
futbollistët		O
vendas		O
që		O
aspirojnë		O
të		O
arrijnë		O
nivelet		O
më		O
të		O
larta		O
të		O
lojës		O
.		O
Jorgina		B-PER
Busquets		I-PER
,		O
Drejtore		O
Menaxhuese		O
e		O
Edukimit		O
të		O
Futbollit		O
,		O
Rekreacionit		O
dhe		O
Klubeve		O
Partnere		O
në		O
City		O
Football		O
Group		O
,		O
tha		O
:		O
"		O
Ne		O
jemi		O
të		O
kënaqur		O
të		O
shpallim		O
një		O
Shkollë		O
të		O
re		O
të		O
Futbollit		O
të		O
Qytetit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
sot		O
.		O
Është		O
oferta		O
më		O
e		O
fundit		O
si		O
pjesë		O
e		O
një		O
zgjerimi		O
të		O
vazhdueshëm		O
global		O
të		O
programimit		O
arsimor		O
të		O
Klubit		O
pasi		O
ne		O
synojmë		O
të		O
ndajmë		O
metodologjinë		O
,		O
njohuritë		O
dhe		O
përvojën		O
tonë		O
të		O
stërvitjes		O
për		O
të		O
zhvilluar		O
të		O
rinjtë		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
"		O
Ne		O
presim		O
me		O
padurim		O
të		O
punojmë		O
me		O
ministrinë		O
shqiptare		O
për		O
një		O
sërë		O
aktivitetesh		O
brenda		O
vendit		O
,		O
ndërsa		O
punojmë		O
drejt		O
hapjes		O
së		O
shkollës		O
në		O
vjeshtën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
"		O
Kryeministri		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
tha		O
:		O
"		O
Nisja		O
e		O
Shkollës		O
së		O
Futbollit		O
Manchester		O
City		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
është		O
një		O
zhvillim		O
shumë		O
i		O
rëndësishëm		O
për		O
lëvizjen		O
sportive		O
shqiptare		O
në		O
rritje		O
në		O
fund		O
të		O
një		O
viti		O
emocionues		O
,		O
i		O
cili		O
e		O
solli		O
Kombëtaren		O
tonë		O
të		O
Futbollit		O
në		O
krye		O
të		O
grupit		O
kualifikues		O
i		O
Gjermanisë		B-VEND_0
për		O
Euro		B-EVENT
2024		I-EVENT
.		O
"		O
Për		O
më		O
tepër		O
,		O
nisja		O
e		O
Shkollës		O
së		O
Futbollit		O
të		O
Mançester		O
Sitit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
një		O
burim		O
i		O
ri		O
energjie		O
pozitive		O
për		O
vendin		O
tonë		O
dhe		O
ne		O
dëshirojmë		O
të		O
falënderojmë		O
Manchester		O
Cityn		O
që		O
ka		O
punuar		O
me		O
ne		O
në		O
këtë		O
projekt		O
.		O
"		O