13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Komiteti		O
Olimpik		O
Shqiptar		O
,		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
ka		O
nisur		O
paisjen		O
me		O
uniforma		O
të		O
reja		O
të		O
nxënësve		O
të		O
ekipeve		O
sportive		O
në		O
shkollat		O
e		O
ndryshme		O
te		O
vendit		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ishte		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
në		O
Mat		B-VEND_0
.		O
Ajo		O
takoi		O
nxënësit		O
e		O
ekipeve		O
sportive		O
të		O
Klosit		B-VEND_0
,		O
Bulqizës		B-VEND_0
dhe		O
Burrelit		B-VEND_0
,		O
të		O
sapo		O
pajisur		O
me		O
uniformat		O
e		O
reja		O
.		O
"		O
Këtë		O
vit		O
janë		O
siguruar		O
uniformat		O
e		O
reja		O
dhe		O
pajisje		O
sportive		O
për		O
760		O
ekipe		O
sportive		O
,		O
me		O
rreth		O
10		O
mijë		O
nxënës		O
në		O
shkollat		O
e		O
vendit		O
"		O
tha		O
zonja		O
Manastirli		B-PER
.		O
Ajo		O
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
me		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
do		O
të		O
synohet		O
zgjerojmi		O
i		O
disiplinave		O
sportive		O
në		O
shkolla		O
dhe		O
investimet		O
për		O
palestra		O
dhe		O
terrene		O
sportive		O
.		O