Vdekjet		O
e		O
papritura		O
nga		O
sulmet		O
në		O
zemër		O
,		O
Dr		O
.		O
Brataj		B-PER
:		O
Duhen		O
ekzaminime		O
të		O
rregullta		O
12		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Aksidentet		O
kardiovaskulare		O
klasifikohen		O
si		O
shkaku		O
kryesor		O
i		O
vdekjeve		O
në		O
vend		O
.		O
Ndodhia		O
e		O
dy		O
infarketeve		O
kardiake		O
të		O
cilat		O
u		O
bënë		O
publike		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
njëra		O
prej		O
të		O
cilave		O
pranë		O
gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Tiranës		I-ORG
,		O
klasifikohen		O
si		O
infarkte		O
akute		O
të		O
papritura		O
.		O
"		O
35		O
%		O
e		O
sëmundjeve		O
janë		O
kardiologji		O
dhe		O
është		O
maja		O
e		O
piramidës		O
,		O
"		O
i		O
tha		O
RTSH		O
kreu		O
i		O
emergjencave		O
mjeksore		O
Skënder		B-PER
Brataj		I-PER
.		O
"		O
1		O
në		O
1000		O
banorë		O
vdesin		O
në		O
mënyrë		O
të		O
papritur		O
nga		O
infarkti		O
,		O
pra		O
3.000		O
veta		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
vdesin		O
në		O
mënyrë		O
të		O
papritur		O
.		O
Ata		O
që		O
shpëtojnë		O
janë		O
vetëm		O
35		O
%		O
.		O
Studimet		O
gjatë		O
pandemisë		O
përforcuan		O
edhe		O
një		O
herë		O
shkaqet		O
siç		O
janë		O
jeta		O
sedentare		O
,		O
mosha		O
,		O
obeziteti		O
etj		O
.		O
,		O
"		O
tha		O
Dr		O
.		O
Brataj		B-PER
.		O
Ajo		O
thotë		O
se		O
fakorët		O
shkatues		O
janë		O
kompleks		O
,		O
ku		O
nuk		O
përjashtohet		O
edhe		O
ndryshimi		O
i		O
temperaturave		O
që		O
ndikon		O
në		O
ngushtimin		O
dhe		O
zgjerimin		O
e		O
enëve		O
të		O
gjakut		O
.		O
Dr		O
.		O
Brataj		B-PER
këshillon		O
parandalim		O
i		O
cili		O
duhet		O
të		O
fillojë		O
të		O
merret		O
në		O
konsideratë		O
nga		O
të		O
gjtha		O
ata		O
që		O
shohin		O
se		O
kanë		O
të		O
pranishëm		O
një		O
faktor		O
risku		O
në		O
trupin		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Kur		O
faktorët		O
e		O
riskut		O
janë		O
arritur		O
,		O
duhet		O
të		O
parandalosh		O
.		O
Duhet		O
të		O
bësh		O
një		O
elektrokardiogramë		O
,		O
një		O
ekokardiogramë		O
që		O
të		O
shohësh		O
dimensioned		O
e		O
zemrës		O
sepse		O
mund		O
të		O
kesh		O
patur		O
edhe		O
një		O
infarct		O
të		O
vogël		O
dhe		O
nuk		O
e		O
ke		O
vënë		O
re.Ndërsa		O
po		O
ti		O
bësh		O
këto		O
ekzaminime		O
duket		O
që		O
ke		O
pas		O
një		O
pasojë		O
,		O
"		O
tha		O
Dr		O
.		O
Brataj		B-PER
.		O
Sipas		O
statistikave		O
,		O
80		O
%		O
e		O
vdekjeve		O
nga		O
sëmundjet		O
kardiovaskulare		O
,		O
ndodhin		O
në		O
orën		O
e		O
parë		O
,		O
në		O
rast		O
se		O
nuk		O
ndërhyhet		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
përllogaritet		O
se		O
nga		O
sëmundjet		O
kardiovaskulare		O
vdesin		O
çdo		O
vit		O
me		O
shumë		O
se		O
11		O
mijë		O
persona		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER