Hapet		O
thirrja		O
për		O
200		O
drejtues		O
shkolle		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Synojmë		O
të		O
përmirësojmë		O
cilësinë		O
në		O
arsim		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sporteve		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ka		O
bërë		O
të		O
ditur		O
se		O
është		O
hapur		O
thirrja		O
për		O
200		O
drejtues		O
shkolle		O
që		O
të		O
bëhen		O
pjesë		O
e		O
arsimit		O
parashkollor		O
dhe		O
atij		O
parauniversitar		O
.		O
Gjatë		O
një		O
takimi		O
me		O
drejtues		O
të		O
drejtorive		O
arsimore		O
në		O
rrethe		O
si		O
dhe		O
mësues		O
,		O
Manastirliu		B-PER
theksoi		O
se		O
ka		O
lindur		O
nevoja		O
"		O
për		O
të		O
rritur		O
rolin		O
e		O
mësuesve		O
në		O
proceset		O
vendimmarrëse		O
të		O
shkollës		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
drejtuesve		O
të		O
shkollës		O
,		O
të		O
cilët		O
duhet		O
të		O
përmirësojnë		O
aftësitë		O
e		O
tyre		O
drejtuese		O
dhe		O
menaxhuese		O
në		O
funksion		O
të		O
gjithëpërfshirjes		O
"		O
.		O
"		O
Ky		O
vit		O
për		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
do		O
të		O
jetë		O
viti		O
i		O
proceseve		O
transformuese		O
në		O
sistemin		O
arsimor		O
,		O
duke		O
filluar		O
nga		O
arsimi		O
parashkollor		O
tek		O
ai		O
parauniversitar		O
dhe		O
arsimi		O
i		O
lartë		O
.		O
Synimi		O
ynë		O
është		O
rritja		O
e		O
cilësisë		O
në		O
arsim		O
për		O
të		O
gjitha		O
nivelet		O
e		O
edukimit		O
.		O
Në		O
takimet		O
që		O
unë		O
kam		O
pasur		O
gjatë		O
dialogut		O
"		O
Te		O
flasim		O
për		O
arsimin		O
"		O
me		O
mësues		O
,		O
nxënës		O
dhe		O
prindër		O
,		O
ka		O
dalë		O
qartësisht		O
nevoja		O
për		O
të		O
rritur		O
rolin		O
e		O
mësuesve		O
në		O
proceset		O
vendimmarrëse		O
të		O
shkollës		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
drejtuesve		O
të		O
shkollës		O
,		O
të		O
cilët		O
duhet		O
të		O
përmirësojnë		O
aftësitë		O
e		O
tyre		O
drejtuese		O
dhe		O
menaxhuese		O
në		O
funksion		O
të		O
gjithëpërfshirjes		O
dhe		O
në		O
funksion		O
të		O
vendimmarrjeve		O
të		O
përbashkëta		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
akoma		O
më		O
shumë		O
mësuesit		O
në		O
proceset		O
vendimmarrëse		O
,		O
"		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
"		O
Sot		O
,		O
shpallim		O
200		O
vende		O
vakante		O
,		O
pra		O
për		O
200		O
pozicione		O
të		O
reja		O
për		O
drejtues		O
shkolle		O
,		O
në		O
shkollat		O
9-vjeçare		O
dhe		O
ato		O
të		O
mesme		O
,		O
në		O
katër		O
drejtoritë		O
arsimore		O
rajonale		O
.		O
Pozicionet		O
të		O
cilat		O
shpallen		O
sot		O
,		O
janë		O
pozicione		O
për		O
të		O
cilat		O
ftohen		O
të		O
gjithë		O
mësuesit		O
,		O
aspirantët		O
,		O
drejtuesit		O
,		O
të		O
cilët		O
duan		O
që		O
ta		O
çojnë		O
shkollën		O
në		O
një		O
nivel		O
të		O
ri		O
,		O
për		O
nga		O
pikëpamja		O
e		O
arritjeve		O
,		O
për		O
nga		O
pikëpamja		O
e		O
rezultateve		O
dhe		O
performancës		O
shkollore		O
,		O
dhe		O
që		O
padyshim		O
plotësojnë		O
kriteret		O
e		O
përcaktuara		O
në		O
udhëzimet		O
përkatëse		O
që		O
do		O
të		O
munden		O
t'i		O
aksesojnë		O
në		O
faqen		O
zyrtare		O
të		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Arsimit		I-ORG
Parauniversitar		I-ORG
dhe		O
në		O
faqen		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
,		O
ku		O
dhe		O
mund		O
të		O
aplikojnë		O
,		O
"		O
ka		O
theksuar		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Sipas		O
Manastirliut		B-PER
,		O
aplikimi		O
do		O
të		O
ndiqet		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
për		O
të		O
pasur		O
një		O
proces		O
të		O
hapur		O
"		O
në		O
mënyrë		O
që		O
në		O
krye		O
të		O
200		O
institucioneve		O
tona		O
arsimore		O
të		O
vihen		O
mësuesit		O
,		O
drejtuesit		O
më		O
të		O
mirë		O
,		O
menaxherët		O
më		O
të		O
mirë		O
,		O
për		O
të		O
çuar		O
përpara		O
shkollën		O
,		O
për		O
të		O
çuar		O
përpara		O
rezultatet		O
e		O
mira		O
dhe		O
për		O
ta		O
ngritur		O
në		O
një		O
nivel		O
të		O
ri		O
,		O
administrimin		O
dhe		O
menaxhimin		O
e		O
shkollave		O
tonë		O
"		O
.		O
Ajo		O
shtoi		O
se		O
kjo		O
do		O
të		O
jetë		O
faza		O
e		O
parë		O
e		O
procesit		O
,		O
pasi		O
plotësimit		O
të		O
200		O
vendeve		O
drejtuese		O
të		O
shkollës		O
"		O
do		O
të		O
vijohet		O
me		O
fazat		O
e		O
tjera		O
;		O
të		O
dytë		O
dhe		O
të		O
tretë		O
,		O
për		O
plotësimin		O
e		O
pozicioneve		O
të		O
reja		O
,		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
shpallen		O
nga		O
MAS		B-ORG
dhe		O
DPAP		B-ORG
në		O
funksion		O
të		O
plotësimit		O
të		O
gjithë		O
shkollave		O
me		O
drejtues		O
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
jenë		O
drejtues		O
të		O
përhershëm		O
dhe		O
jo		O
të		O
përkohshëm		O
.		O
"		O