"		O
Fol		O
shqip		O
"		O
-		O
Krasniqi		B-PER
për		O
RTSH		B-ORG
:		O
Shumë		O
gjuhëtarë		O
i		O
janë		O
bashkuar		O
nismës		O
,		O
të		O
shmangim		O
fjalët		O
e		O
huaja		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
"		O
Fol		O
shqip		O
"		O
është		O
nisma		O
më		O
e		O
re		O
që		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Mediave		I-ORG
Audiovizive		I-ORG
ka		O
ndërmarrë		O
,		O
që		O
synon		O
të		O
ndalojë		O
përdorimin		O
e		O
fjalëve		O
të		O
huaja		O
në		O
media		O
.		O
E		O
ftuar		O
në		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
në		O
RTSH		O
,		O
kryetarja		O
e		O
AMA-s		B-ORG
,		O
Armela		B-PER
Krasniqi		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
përdorimi		O
i		O
fjalëve		O
të		O
huaja		O
po		O
kthehet		O
në		O
një		O
fenomen		O
mjaft		O
të		O
përhapur		O
në		O
mediat		O
audio-vizive		O
dhe		O
të		O
shkruara		O
.		O
Krasniqi		B-PER
tha		O
se		O
kjo		O
nisëm		O
ka		O
pë		O
qellim		O
ndërgjegjësimin		O
e		O
mediave		O
dhe		O
jo		O
të		O
bëjë		O
"		O
rolin		O
e		O
policit		O
"		O
me		O
masa		O
administrative		O
.		O
Ne		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
një		O
ndërgjegjësim		O
,		O
nuk		O
është		O
një		O
masë		O
administrative		O
.		O
Përdorimi		O
i		O
fjalëve		O
të		O
huaj		O
vjen		O
edhe		O
si		O
pasojë		O
e		O
neglizhencës		O
,		O
por		O
duhet		O
bërë		O
kujdes		O
pasi		O
germa		O
ë		O
dhe		O
ç		O
,		O
gjuha		O
shqipe		O
i		O
njeh		O
dhe		O
duhen		O
përdorur		O
.		O
Fjalët		O
e		O
huaja		O
kanë		O
sinonime		O
pafund		O
që		O
mund		O
të		O
gjenden		O
në		O
gjuhën		O
shqipe		O
,		O
por		O
të		O
gjithë		O
e		O
dimë		O
që		O
ka		O
disa		O
fjalë		O
që		O
do		O
përdoren		O
në		O
gjuhë		O
të		O
huaj		O
se		O
janë		O
fjalë		O
për		O
terma		O
në		O
fusha		O
specifike		O
të		O
caktuara		O
.		O
Rregullatori		O
nuk		O
është		O
një		O
polic		O
,		O
por		O
është		O
një		O
ndihmë		O
për		O
të		O
gjithë		O
tregun		O
audioviziv		O
në		O
vend		O
për		O
të		O
respektuar		O
normat		O
e		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
Nëse		O
ne		O
përdorim		O
kaq		O
shumë		O
fjalë		O
të		O
huaja		O
brenda		O
një		O
fjalia		O
,		O
nuk		O
është		O
e		O
kuptueshme		O
për		O
të		O
gjitha		O
moshat		O
"		O
,		O
tha		O
Krasniqi		B-PER
.		O
Kryetarja		O
e		O
AMA-s		B-ORG
,		O
Armela		B-PER
Krasniqi		I-PER
u		O
shpreh		O
gjithashtu		O
se		O
ka		O
shumë		O
gjuhëtarë		O
që		O
janë		O
të		O
interesuar		O
për		O
nismën		O
dhe		O
do		O
të		O
bashkëpunojnë		O
jo		O
vetëm		O
për		O
të		O
gjetur		O
fjalët		O
shqip		O
dhe		O
shmangur		O
të		O
huaja		O
por		O
t'i		O
futen		O
problemit		O
edhe		O
më		O
thellë		O
në		O
drejtshkrimin		O
e		O
saktë		O
të		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
"		O
Përdorimi		O
i		O
fjalëve		O
të		O
huaj		O
është		O
një		O
dukuri		O
që		O
vihet		O
re		O
gjithandej		O
.		O
Ndihma		O
me		O
përshtatshmërinë		O
e		O
fjalëve		O
të		O
huaja		O
në		O
shqip		O
do		O
të		O
vijojë		O
çdo		O
javë		O
duke		O
u		O
publikuar		O
shembuj		O
të		O
ndryshëm		O
,		O
ka		O
disa		O
gjuhëtar		O
që		O
duan		O
t'i		O
bashkohen		O
kësaj		O
nisme		O
.		O
Profesori		O
Gjovalin		B-PER
Shkurtaj		I-PER
ishte		O
një		O
nga		O
njerëzit		O
e		O
parë		O
që		O
e		O
përshëndeti		O
këtë		O
nisëm		O
dhe		O
ka		O
dëshirë		O
të		O
kontribuojë		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
gjetjen		O
e		O
fjalëve		O
të		O
huaja		O
,		O
por		O
t'i		O
shkojmë		O
pak		O
më		O
thellë		O
fenomenit		O
.		O
Do		O
shikojmë		O
të		O
gjitha		O
gabimet		O
e		O
vazhdueshme		O
që		O
bëhen		O
në		O
mediat		O
e		O
shkruara		O
dhe		O
shkurtime		O
titujsh		O
të		O
ndryshëm		O
që		O
duhet		O
të		O
kenë		O
mënyrën		O
e		O
tyre		O
dhe		O
të		O
gjitha		O
këto		O
do		O
të		O
publikohen		O
javë		O
pas		O
javë		O
dhe		O
do		O
të		O
japi		O
në		O
rezultat		O
"		O
,		O
tha		O
Krasniqi		B-PER
.		O
Nga		O
1		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
ekipet		O
e		O
monitorimit		O
dhe		O
shqyrtimit		O
të		O
përmbajtjeve		O
në		O
AMA		B-ORG
kanë		O
nisur		O
mbikëqyrjen		O
e		O
përdorimit		O
të		O
fjalëve		O
të		O
huaja		O
nga		O
radiot		O
dhe		O
televizionet		O
.		O