mbështetet		O
rinia		O
?		O
Ministrja		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
zbulon		O
strategjinë		O
kombëtare		O
dhe		O
si		O
do		O
ndalet		O
emigrimi		O
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Emigrimi		O
i		O
të		O
rinjve		O
jashtë		O
vendit		O
mbetet		O
një		O
sfidë		O
për		O
qeverinë		O
shqiptare		O
,		O
e		O
cila		O
ka		O
projektuar		O
një		O
strategji		O
të		O
mirëfilltë		O
për		O
perspektivën		O
e		O
tyre		O
brenda		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
studion		O
e		O
"		O
Ekspres		O
"		O
,		O
Ministrja		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
,		O
foli		O
për		O
programe		O
konkrete		O
që		O
janë		O
vënë		O
në		O
praktikë		O
dhe		O
kanë		O
sjellë		O
rezultate		O
në		O
edukimin		O
e		O
"		O
trurit		O
"		O
rinor		O
.		O
"		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
kemi		O
një		O
strategji		O
kombëtare		O
për		O
mbështetjen		O
e		O
rinisë		O
.		O
Është		O
për		O
vitet		O
2022–2029		O
dhe		O
tregon		O
masat		O
që		O
kemi		O
mundësi		O
t'i		O
zbatojmë		O
dhe		O
për		O
t'i		O
zhvilluar		O
më		O
tej		O
.		O
Kjo		O
strategji		O
ka		O
tre		O
qëllime		O
të		O
gjera		O
,		O
sepse		O
rinia		O
nuk		O
është		O
një		O
fushë		O
vertikale		O
që		O
merret		O
vetëm		O
me		O
diçka		O
:		O
është		O
horizontale		O
dhe		O
prek		O
praktikisht		O
çdo		O
fushë		O
të		O
jetës		O
.		O
Komponenti		O
i		O
parë		O
është		O
fuqizimi		O
i		O
të		O
rinjve		O
,		O
pra		O
gjithë		O
angazhimi		O
i		O
tyre		O
qoftë		O
në		O
politikëbërje		O
,		O
qoftë		O
në		O
vendimmarrje		O
për		O
qytetin		O
e		O
tyre		O
apo		O
nivel		O
kombëtar		O
.		O
Komponenti		O
i		O
dytë		O
është		O
punësimi		O
dhe		O
inovacioni		O
,		O
të		O
ndërthurura		O
së		O
bashku		O
për		O
të		O
siguruar		O
një		O
nivel		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
të		O
rinjve		O
të		O
punësuar		O
me		O
paga		O
të		O
denja		O
.		O
Këtu		O
futet		O
programi		O
i		O
kodimit		O
,		O
i		O
praktikave		O
të		O
punës		O
.		O
Dhe		O
e		O
treta		O
është		O
mirëqenia		O
,		O
qoftë		O
në		O
aspektin		O
shëndetësor		O
,		O
në		O
aspektin		O
fizik		O
,		O
në		O
aspektin		O
mendor		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
fusha		O
të		O
tjera		O
,		O
si		O
sporti		O
,		O
"		O
tha		O
ministrja		O
Buzhaqi		B-PER
.		O
"		O
Rinia		O
,		O
duke		O
qenë		O
një		O
targetgrup		O
dhe		O
jo		O
fushë		O
specifike		O
,		O
si		O
për		O
shembull		O
infrastruktura		O
,		O
nuk		O
ka		O
pasur		O
një		O
institucion		O
të		O
dedikuar		O
.		O
Në		O
momentin		O
kur		O
u		O
krijua		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shtetit		I-ORG
për		I-ORG
Rininë		I-ORG
dhe		I-ORG
Fëmijët		I-ORG
menduam		O
se		O
duhet		O
të		O
kishte		O
një		O
qasje		O
pak		O
më		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
edhe		O
për		O
të		O
targetuar		O
problematikat		O
apo		O
sfidat		O
që		O
të		O
rinjtë		O
kishin		O
.		O
Kjo		O
strategji		O
nuk		O
ka		O
ardhur		O
nga		O
zyrat		O
e		O
administratës		O
,		O
por		O
nga		O
një		O
proces		O
shumë		O
i		O
gjerë		O
konsultimi		O
me		O
të		O
rinjtë		O
për		O
nevojat		O
e		O
tyre		O
dhe		O
si		O
t'i		O
adresojmë		O
ato		O
,		O
"		O
shtoi		O
ministrja		O
e		O
shtetit		O
.		O
Ministria		B-ORG
për		I-ORG
Rininë		I-ORG
dhe		I-ORG
Fëmijët		I-ORG
nuk		O
e		O
ka		O
mbajtur		O
fokusin		O
e		O
programeve		O
vetëm		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
por		O
ka		O
rritur		O
mbështetjen		O
edhe		O
në		O
qytetet		O
e		O
tjera		O
.		O
"		O
Një		O
nga		O
projektet		O
ofronte		O
komponentin		O
e		O
praktikës		O
me		O
artizanatin		O
.		O
Ka		O
ndodhur		O
në		O
qarkun		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O
Fokusi		O
i		O
një		O
projekti		O
ishte		O
që		O
t'i		O
çonte		O
të		O
rinjtë		O
pranë		O
një		O
zanati		O
të		O
vjetër		O
që		O
të		O
mos		O
humbasë		O
.		O
Në		O
fund		O
fare		O
i		O
ofrohej		O
edhe		O
një		O
praktikë		O
tremujore		O
pranë		O
zotërisë		O
apo		O
zonjës		O
që		O
merrej		O
me		O
të		O
,		O
për		O
të		O
mësuar		O
dhe		O
për		O
të		O
hapur		O
një		O
biznes		O
në		O
këtë		O
fushë		O
.		O
Kuptuam		O
që		O
të		O
rinjtë		O
nuk		O
ishin		O
aq		O
larg		O
zejeve		O
sa		O
ç'mendonim		O
,		O
"		O
tha		O
znjsh		O
.		O
Buzhaqi		B-PER
.		O
Sporti		O
është		O
nga		O
programet		O
që		O
ka		O
pasur		O
"		O
më		O
shumë		O
duk		O
"		O
,		O
por		O
për		O
ministren		O
Buzhaqi		B-PER
,		O
një		O
sukses		O
ka		O
rezultuar		O
edhe		O
programi		O
për		O
edukim		O
jashtë		O
orarit		O
mësimor		O
.		O
"		O
E		O
kemi		O
filluar		O
në		O
janar–qershor		O
të		O
vitit		O
të		O
shkuar		O
në		O
200		O
shkolla		O
.		O
Kishim		O
praktikisht		O
1		O
mijë		O
kurse		O
të		O
ndryshme		O
nga		O
arti		O
,		O
teatri		O
,		O
muzika		O
,		O
por		O
edhe		O
zejet		O
,		O
qëndisjet		O
,		O
gurpunimi		O
sipas		O
zonës		O
,		O
teknologji		O
,		O
agrikulturë		O
,		O
por		O
edhe		O
vetëmbrojtjen		O
.		O
Mendojmë		O
se		O
duhet		O
të		O
investojmë		O
më		O
tepër		O
te		O
programi		O
,		O
sepse		O
të		O
rinjtë		O
e		O
pëlqyen		O
shumë		O
,		O
si		O
edhe		O
prindërit		O
.		O
Fëmijët		O
ndenjën		O
pak		O
më		O
gjatë		O
në		O
shkollë		O
,		O
duke		O
ua		O
bërë		O
pak		O
më		O
të		O
lehtë		O
jetën		O
prindërve		O
për		O
të		O
mos		O
i		O
marrë		O
nga		O
shkollat		O
,		O
por		O
për		O
t'i		O
pasur		O
në		O
një		O
ambient		O
të		O
sigurt		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
ministrja		O
Buzhaqi		B-PER
.		O