Ministrja		O
Koçiu		B-PER
viziton		O
bebet		O
e		O
para		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
:		O
Sihana		B-PER
dhe		O
Amar		B-PER
,		O
qofshin		O
bekimi		O
i		O
këtij		O
fillimviti		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Sihana		B-PER
dhe		O
Amari		B-PER
janë		O
bebet		O
e		O
para		O
të		O
cilët		O
kanë		O
ardhur		O
në		O
jetë		O
në		O
minutat		O
e		O
para		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
në		O
dy		O
maternitetet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
dhe		O
gëzojnë		O
shëndet		O
të		O
plotë		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
ka		O
vizituar		O
sot		O
të		O
porsalindurit		O
në		O
Maternitetin		O
"		O
Mbretëresha		O
Geraldinë		O
"		O
dhe		O
"		O
Koço		O
Gliozheni		O
"		O
.		O
Në		O
Maternitetin		O
Koço		O
Gliozheni		O
"		O
,		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
teksa		O
uroi		O
për		O
një		O
vit		O
sa		O
më		O
të		O
mbarë		O
dhe		O
të		O
begatë		O
për		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
,		O
ka		O
dhënë		O
çekun		O
e		O
bebes		O
për		O
Sihanën		B-PER
,		O
vajzën		O
që		O
lindi		O
shëndoshë		O
e		O
mirë		O
1		O
minutë		O
pas		O
mesnate		O
.		O
Gjatë		O
kësaj		O
vizite		O
,		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
ka		O
falënderuar		O
dhe		O
shprehur		O
mirënjohje		O
për		O
të		O
gjithë		O
stafin		O
mjekësor		O
që		O
ishin		O
në		O
shërbim		O
të		O
nënave		O
dhe		O
fëmijëve		O
në		O
natën		O
e		O
ndërrimit		O
të		O
viteve		O
dhe		O
në		O
ditët		O
e		O
para		O
të		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
.		O
Koçiu		B-PER
ka		O
theksuar		O
se		O
qeveria		O
dhe		O
MSHMS		B-ORG
do		O
të		O
vijojnë		O
me		O
programet		O
për		O
mbështetjen		O
e		O
fëmijëve		O
,		O
sikurse		O
është		O
edhe		O
bonusi		O
i		O
bebes		O
për		O
të		O
gjithë		O
fëmijët		O
të		O
cilit		O
lindin		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Gjithashtu		O
,		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
ka		O
dhënë		O
bonusin		O
e		O
bebes		O
edhe		O
për		O
Amarin		B-PER
i		O
cili		O
erdhi		O
në		O
jetë		O
pak		O
minuta		O
pas		O
mesnate		O
në		O
Maternitetin		O
"		O
Mbretëresha		O
Geraldinë		O
"		O
.		O
Që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
kur		O
dhe		O
nisi		O
zbatimi		O
i		O
programit		O
i		O
bonusit		O
të		O
bebes		O
kanë		O
përfituar		O
mbi		O
190		O
mijë		O
fëmijë		O
.		O
"		O
Do		O
të		O
vazhdojmë		O
të		O
mbështesim		O
familjet		O
dhe		O
të		O
porsalindurit		O
në		O
vendin		O
tonë		O
"		O
,		O
ka		O
nënvizuar		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
.		O