Udhëzimi		O
i		O
ri		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
përcakton		O
kategoritë		O
që		O
përfitojnë		O
pagesën		O
e		O
papunësisë		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
,		O
nëpërmjet		O
një		O
udhëzimi		O
,		O
ka		O
përcaktuar		O
pagesën		O
e		O
të		O
ardhurave		O
nga		O
papunësia		O
.		O
Udhëzimi		O
,		O
që		O
publikohet		O
nga		O
rtsh.al		O
,		O
është		O
miratuar		O
nga		O
qeveria		O
dhe		O
mban		O
firmën		O
e		O
ministrit		O
Ervin		B-PER
Mete		I-PER
.		O
Udhëzimi		O
përcakton		O
se		O
përfitues		O
të		O
kësaj		O
pagese		O
janë		O
edhe		O
shtetasit		O
e		O
huaj		O
,		O
që		O
jetojnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
të		O
cilët		O
trajtohen		O
në		O
kushte		O
të		O
barabarta		O
me		O
shtetasit		O
shqiptarë		O
.		O