27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
dhe		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
ka		O
hapur		O
procedurat		O
e		O
aplikimeve		O
për		O
programet		O
e		O
strehimit		O
social		O
,		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
financohen		O
nga		O
buxheti		O
i		O
shtetit		O
në		O
vitet		B-DATE_0
2024-2025		I-DATE_0
.		O
Hapja		O
e		O
procedurave		O
për		O
programet		O
e		O
strehimit		O
social		O
për		O
kategoritë		O
në		O
nevojë		O
bëhet		O
vetëm		O
pak		O
ditë		O
pasi		O
Qeveria		O
me		O
ndryshimet		O
në		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
akordoi		O
bonuse		O
sociale		O
për		O
shtresat		O
vulnerabël		O
,		O
pjesë		O
e		O
paketës		O
së		O
solidaritetit		O
për		O
festat		O
e		O
fundvitit		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Omer		B-PER
Saraçi		I-PER