Riaktivizimi		O
i		O
mësuesve		O
në		O
pension		O
-		O
Kristo		B-PER
Murati		I-PER
,		O
arsimtari		O
75		O
vjeç		O
që		O
jep		O
ende		O
mësim		O
në		O
Finiq		B-VEND_0
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Udhëzimi		O
i		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
për		O
shkrirjen		O
e		O
klasave		O
kolektive		O
në		O
shkollat		O
publike		O
të		O
Minoritetit		O
Etnik		O
Grek		O
,		O
ka		O
krijuar		O
nevojën		O
e		O
shtimit		O
të		O
stafit		O
pedagogjik		O
në		O
këto		O
institucione		O
arsimore		O
.		O
Si		O
rrjedhim		O
,		O
në		O
shkollat		O
që		O
janë		O
në		O
varësi		O
të		O
Zyrës		O
Vendore		O
të		O
Arsimit		O
Finiq		B-VEND_0
,		O
Dropull		O
,		O
janë		O
krijuar		O
17		O
vende		O
vakante		O
,		O
ku		O
drejtuesit		O
u		O
detyruan		O
të		O
riaktivizojnë		O
mësues		O
në		O
pension		O
.		O
Njëri		O
prej		O
tyre		O
,		O
është		O
edhe		O
75		O
-		O
vjeçari		O
,		O
Kristo		B-PER
Murati		I-PER
,		O
i		O
cili		O
jep		O
mësim		O
në		O
shkollën		O
fillore		O
të		O
Dermishit		O
.		O
Kjo		O
shkollë		O
,		O
është		O
në		O
varësi		O
të		O
shkollës		O
së		O
bashkuar		O
"		O
Livadhja		O
"		O
.		O
"		O
Pas		O
kaq		O
vitesh		O
mu		O
duk		O
sikur		O
u		O
rinovova		O
shpirtërisht		O
.		O
Për		O
25		O
vjet		O
,		O
si		O
mësues		O
dhe		O
njeri		O
i		O
shkronjave		O
kam		O
vazhduar		O
të		O
lexoj		O
mesatarisht		O
70		O
libra		O
në		O
vit		O
,		O
kam		O
një		O
bibliotekë		O
me		O
rreth		O
2500		O
libra		O
.		O
Kam		O
bërë		O
edhe		O
shkrime		O
si		O
historiku		O
i		O
bashkisë		O
Finiq		B-VEND_0
"		O
,		O
shprehet		O
Murati		B-PER
.		O
Gjithsesi		O
,		O
problemi		O
i		O
mungesës		O
së		O
arsimtarëve		O
në		O
shkollat		O
e		O
Minoritetit		O
Etnik		O
Grek		O
,		O
kërkon		O
ndërhyrjen		O
edhe		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
,		O
pasi		O
kreditet		O
e		O
degës		O
gjuhë		O
letërsi		O
greke		O
në		O
Universitetin		O
"		O
Eqerem		O
Çabej		O
"		O
të		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
janë		O
të		O
pamjaftueshme		O
,		O
duke		O
penguar		O
rekrutimin		O
e		O
arsimtarëve		O
të		O
rinj		O
në		O
lëndët		O
që		O
zhvillohen		O
në		O
gjuhën		O
amtare		O
greke		O
.		O