Shitja		O
e		O
lëndëve		O
piroteknike		O
,		O
inspektim		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
për		O
të		O
ndaluar		O
tregëtimin		O
e		O
tyre		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Edhe		O
në		O
bashkinë		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Shërbimit		I-ORG
Zjarrfikës		I-ORG
jo		O
rastësisht		O
kontrollet		O
për		O
parandalimin		O
e		O
zjarreve		O
sipas		O
planit		O
vjetor		O
për		O
kontrollin		O
e		O
subjekteve		O
si		O
markete		O
,		O
supermarket		O
,		O
magazine		O
e		O
të		O
tjerë		O
e		O
kryen		O
gjatë		O
muajit		O
dhjetor		O
,		O
pasi		O
këto		O
subjekte		O
janë		O
ato		O
ku		O
mund		O
të		O
tregtohen		O
edhe		O
lëndët		O
piroteknike		O
.		O
Aurela		B-PER
Cani		I-PER
,		O
shefe		O
e		O
parandalimit		O
të		O
zjarreve		O
na		O
bën		O
me		O
dije		O
prej		O
ditësh		O
kanë		O
nisur		O
kontrollet		O
nga		O
ana		O
e		O
tyre		O
në		O
bashkëpunim		O
edhe		O
me		O
policinë		O
bashkiake		O
në		O
të		O
gjitha		O
këto		O
subjekte		O
tregtare		O
.		O
Nga		O
kontrollet		O
e		O
deritanishme		O
sipas		O
znj		O
.		O
Cani		B-PER
nuk		O
janë		O
konstatuar		O
subjekte		O
që		O
të		O
tregtojnë		O
lëndë		O
piroteknike		O
.		O