Numri		O
i		O
pakët		O
i		O
lindjeve-Tushi		B-PER
:		O
Sot		O
fëmijët		O
janë		O
bërë		O
princër		O
dhe		O
prindërit		O
shërbëtorë		O
të		O
tyre		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sociologu		O
Gëzim		B-PER
Tushi		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
ka		O
një		O
tendencë		O
të		O
plakjes		O
së		O
popullsisë		O
.		O
I		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
për		O
të		O
diskutuar		O
në		O
lidhje		O
me		O
të		O
dhënat		O
e		O
INSTAT		B-ORG
se		O
30		O
%		O
e		O
bashkive		O
rrezikojnë		O
të		O
shuhen		O
,		O
Tushi		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
ka		O
disa		O
komponentë		O
që		O
ndikojnë		O
,		O
sikurse		O
renditi		O
ekonominë		O
,		O
emigracionin		O
,		O
etj		O
,		O
.		O
Tushi		B-PER
bëri		O
një		O
analizë		O
më		O
tej		O
të		O
të		O
mirave		O
dhe		O
më		O
pak		O
të		O
mirave		O
të		O
familjes		O
tradicionale		O
dhe		O
asaj		O
moderne		O
.		O
Sot		O
fëmijët		O
janë		O
bërë		O
princër		O
,		O
dhe		O
prindërit		O
shërbëtorë		O
të		O
tyre		O
.		O
Iu		O
plotësojnë		O
të		O
gjithë		O
dëshirat		O
.		O
Kemi		O
ardhur		O
në		O
hiçin		O
edukativ		O
.		O
Duke		O
qenë		O
se		O
jemi		O
shumë		O
të		O
angazhuar		O
me		O
punë		O
,		O
kemi		O
gjetur		O
celularin		B-PRO
.		O
dhe		O
kjo		O
bën		O
që		O
të		O
kemi		O
probleme		O
të		O
tjera		O
që		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
me		O
rritjen		O
e		O
fëmijëve		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
sociologu		O
Tushi		B-PER
.		O