Muaji		O
i		O
shenjtë		O
i		O
Ramazanit		O
-		O
UNESCO		B-ORG
shton		O
iftarin		O
në		O
listën		O
e		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Kombeve		I-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
për		I-ORG
Kulturë		I-ORG
(		I-ORG
UNESCO		I-ORG
)		I-ORG
e		O
ka		O
futur		O
iftarin		O
,		O
vaktin		O
që		O
përgatitet		O
nga		O
myslimanët		O
gjatë		O
muajit		O
të		O
shenjtë		O
të		O
Ramazanit		O
,		O
në		O
listën		O
e		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
.		O
Në		O
shumë		O
shtete		O
myslimane		O
,		O
është		O
traditë		O
që		O
iftari		O
të		O
niset		O
duke		O
ngrënë		O
një		O
hurme		O
,		O
të		O
shoqëruar		O
me		O
një		O
çaj		O
.		O
Për		O
të		O
folur		O
mbi		O
këtë		O
temë		O
,		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
ishte		O
i		O
ftuar		O
në		O
studio		O
teologu		O
Vladimir		B-PER
Kera		I-PER
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
e		O
mundon		O
njeriun		O
është		O
se		O
ska		O
një		O
domethënie		O
,		O
në		O
momentin		O
kur		O
ska		O
një		O
kuptim		O
ajo		O
që		O
bën		O
,		O
automatikisht		O
i		O
duket		O
i		O
pavlerë		O
i		O
gjithë		O
mundi		O
apo		O
sakrifica		O
.		O
Iftari		O
apo		O
agjërimi		O
ka		O
dy		O
kuptime		O
të		O
mëdha		O
,		O
ka		O
një		O
kuptim		O
hyjnor		O
ka		O
dhe		O
një		O
kuptim		O
tej		O
mase		O
njerëzor		O
dhe		O
social		O
.		O
Familja		O
,		O
shoqëria		O
,		O
të		O
varfrit		O
,		O
në		O
islam		O
është		O
kur		O
ushqen		O
një		O
të		O
varfër		O
me		O
iftar		O
merr		O
shpërblimet		O
e		O
agjërimit		O
pa		O
ju		O
pakësuar		O
atij		O
.		O
Kjo		O
lloj		O
shtrirje		O
shoqërore		O
e		O
bën		O
njeriun		O
ti		O
jap		O
një		O
kuptim		O
"		O
,		O
tha		O
teologu		O
Vladimir		B-PER
Kera		I-PER
.		O