1000		O
pemë		O
në		O
100		O
ditë		O
,		O
nisma		O
e		O
ADZM		B-ORG
për		O
të		O
ripyllëzuar		O
zonat		O
e		O
dëmtuara		O
në		O
qarkun		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Administrata		B-ORG
e		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
ka		O
filluar		O
një		O
nismë		O
për		O
mbjelljen		O
e		O
1000		O
fidanëve		O
të		O
rinj		O
në		O
gjithë		O
qarkun		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
.		O
Ky		O
aksion		O
po		O
shtrihet		O
fillimisht		O
në		O
zonat		O
e		O
aksidentuara		O
si		O
dhe		O
në		O
ato		O
pjesë		O
ku		O
bimësia		O
është		O
më		O
pak		O
e		O
zhvilluar		O
.		O
Për		O
drejtorin		O
e		O
ADZM		B-ORG
,		O
Gjergji		B-PER
Koki		I-PER
,		O
procesi		O
i		O
mbjelljeve		O
ka		O
filluar		O
në		O
ekonominë		O
e		O
pyllëzuar		O
në		O
hyrje		O
të		O
peizazhit		O
të		O
liqenit		O
të		O
Ohrit		O
,		O
për		O
të		O
dhënë		O
mesazhin		O
e		O
rëndësisë		O
që		O
ka		O
rimëkëmbja		O
e		O
ekosistemit		O
dhe		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
pasurimi		O
me		O
sipërfaqe		O
të		O
pyllëzuar		O
veçanërisht		O
në		O
zonat		O
e		O
mbrojtura		O
.		O
"		O
Jo		O
pa		O
qëllim		O
kemi		O
zgjedhur		O
ekonominë		O
e		O
pyllëzuar		O
e		O
cila		O
ndodhet		O
në		O
hyrje		O
të		O
peizazhit		O
të		O
Pogradecit		B-VEND_0
,		O
është		O
një		O
territor		O
ku		O
para		O
disa		O
vitesh		O
janë		O
kryer		O
disa		O
pyllëzime		O
"		O
,		O
tha		O
Gjergji		B-PER
Koki		I-PER
.		O
Kësaj		O
nisme		O
këtë		O
herë		O
i		O
janë		O
bashkuar		O
edhe		O
nxënës		O
të		O
shkollës		O
Gjergj		O
Pekmezi		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
.		O
Me		O
fondet		O
e		O
mbledhura		O
nga		O
vetë		O
nxënësit		O
,		O
kanë		O
siguruar		O
një		O
numër		O
fidanësh		O
që		O
i		O
kanë		O
mbjellë		O
në		O
zonën		O
e		O
mbrojtur		O
të		O
Qafë		O
Thanës		O
.		O
Ky		O
aksion		O
mbjelljesh		O
do		O
të		O
vijojë		O
edhe		O
në		O
zona		O
të		O
tjera		O
të		O
qarkut		O
të		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
teksa		O
sipas		O
planit		O
të		O
hartuar		O
nga		O
administra		O
e		O
zonave		O
të		O
mbrojtura		O
deri		O
në		O
muajin		O
prill		O
pritet		O
që		O
të		O
ketë		O
përfunduar		O
i		O
gjithë		O
procesi		O
i		O
mbjelljes		O
së		O
fidanëve		O
të		O
rinj		O
.		O