BSH		B-ORG
:		O
Hyrja		O
në		O
Tregun		O
Unik		O
të		O
Pagesave		O
(		O
SEPA		O
)		O
lehtëson		O
turizmin		O
dhe		O
eksportet		O
,		O
formalizon		O
remitancat		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Banka		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
ka		O
nisur		O
punën		O
për		O
anëtarësimin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Tregun		O
Unik		O
të		O
Pagesave		O
,		O
ose		O
njohur		O
ndryshe		O
SEPA		O
,		O
që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
kur		O
SHqipëria		B-VEND_1
u		O
bë		O
pjesë		O
e		O
projektit		O
rajonal		O
"		O
Për		O
modernizimin		O
e		O
sistemeve		O
të		O
pagesave		O
në		O
vendet		O
e		O
Ballkanit		O
Perëndimor		O
"		O
.		O
"		O
Pjesëmarrja		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
SEPA		O
jo		O
vetëm		O
që		O
do		O
të		O
shënojë		O
një		O
hap		O
tejet		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
rrugëtimin		O
e		O
integrimit		O
evropian		O
,		O
por		O
do		O
të		O
krijojë		O
lehtësira		O
për		O
bizneset		O
dhe		O
konsumatorët		O
shqiptarë		O
në		O
terma		O
të		O
kostos		O
,		O
kohës		O
dhe		O
thjeshtësisë		O
me		O
të		O
cilën		O
do		O
të		O
kryejnë		O
transaksione		O
ndërkufitare		O
brenda		O
tregut		O
evropian		O
.		O
Gjithashtu		O
ky		O
projekt		O
vlerësohet		O
se		O
do		O
të		O
ketë		O
një		O
kontribut		O
domethënës		O
në		O
disa		O
sektorë		O
strategjikë		O
siç		O
është		O
turizmi		O
dhe		O
eksportet		O
me		O
BE		B-ORG
,		O
ndërkohë		O
që		O
pritet		O
të		O
ndikojë		O
dhe		O
formalizimin		O
e		O
flukseve		O
të		O
remitancave		O
,		O
"		O
tha		O
Luljeta		B-PER
Minxhozi		I-PER
,		O
zëvendësguvernatorja		O
e		O
Parë		O
e		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
në		O
mbledhjen		O
e		O
vjetore		O
të		O
Komitetit		O
Kombëtar		O
të		O
Sistemit		O
të		O
Pagesave		O
.		O
Ajo		O
u		O
ndal		O
në		O
punën		O
e		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
për		O
implementimin		O
e		O
një		O
zgjidhjeje		O
për		O
pagesat		O
e		O
shpejta		O
(		O
instant		O
payment		O
)		O
të		O
cilat		O
janë		O
një		O
mundësi		O
alternative		O
për		O
pagesat		O
elektronike		O
.		O
Ato		O
sigurojnë		O
pagesa		O
përgjatë		O
24		O
orëve		O
në		O
çdo		O
ditë		O
të		O
javës		O
me		O
kosto		O
më		O
të		O
ulëta		O
se		O
instrumenti		O
alternativ		O
,		O
kartat		O
.		O
Për		O
këtë		O
qëllim		O
,		O
po		O
bashkëpunohet		O
edhe		O
me		O
Bankat		B-ORG
Qendrore		I-ORG
të		I-ORG
Sistemit		I-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
si		O
ajo		O
e		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
por		O
dhe		O
Bankën		B-ORG
Qendrore		I-ORG
Evropiane		I-ORG
.		O
Implementimi		O
me		O
sukses		O
i		O
këtij		O
sistemi		O
,		O
eventualisht		O
do		O
të		O
krijojë		O
kushtet		O
për		O
integrimin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
sistemin		O
evropian		O
TIPS		O
,		O
por		O
mund		O
të		O
shërbejë		O
potencialisht		O
si		O
një		O
zgjidhje		O
dhe		O
për		O
vende		O
të		O
tjera		O
të		O
Ballkanit		O
Perëndimor		O
.		O