Shkolla		O
profesionale		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
interes		O
i		O
lartë		O
nga		O
nxënësit		O
,		O
më		O
shumë		O
mundësi		O
për		O
punësim		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Arsimi		O
profesional		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
megjithëse		O
ofron		O
vetëm		O
një		O
degë		O
,		O
vijon		O
të		O
ketë		O
kërkesa		O
të		O
shumta		O
nga		O
nxënësit		O
për		O
t'u		O
regjistruar		O
në		O
degën		O
e		O
Teknologji		O
Informacionit		O
dhe		O
Komunikimit		O
.		O
Mësuesi		O
i		O
kësaj		O
dege		O
Jetmir		B-PER
Axhami		I-PER
tha		O
se		O
nisma		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
ka		O
shtuar		O
kërkesat		O
për		O
regjistrimin		O
e		O
nxënësve		O
në		O
degë		O
profesionale		O
.		O
Disa		O
nga		O
nxënësit		O
që		O
kanë		O
zgjedhur		O
të		O
studiojnë		O
këtë		O
degë		O
thonë		O
se		O
kanë		O
më		O
shumë		O
mundësi		O
punësimi		O
.		O
Axhami		B-PER
tha		O
se		O
ka		O
bëre		O
kërkesë		O
edhe		O
për		O
shtimin		O
e		O
degëve		O
të		O
tjera		O
profesionale		O
.		O
Në		O
këtë		O
degë		O
aktualisht		O
janë		O
të		O
regjistruar		O
42		O
nxënës		O
.		O