Shkolla		O
profesionale		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
interes		O
i		O
lartë		O
nga		O
nxënësit		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Arsimi		O
profesional		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
megjithëse		O
ofron		O
vetëm		O
një		O
degë		O
,		O
Teknologji		O
Informacioni		O
dhe		O
Komunikimi		O
,		O
vijon		O
të		O
ketë		O
kërkesa		O
të		O
shumta		O
nga		O
nxënesit		O
për		O
t'u		O
rregjistruar		O
.		O
Mësuesi		O
i		O
kësaj		O
dege		O
Jetmir		B-PER
Axhami		I-PER
tha		O
se		O
nisma		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
ka		O
shtuar		O
kërkesat		O
për		O
regjistrimin		O
e		O
nxënësve		O
në		O
degë		O
profesionale		O
.		O
Axhami		B-PER
tha		O
se		O
ka		O
bëre		O
kërkesë		O
edhe		O
për		O
shtimin		O
e		O
degëve		O
të		O
tjera		O
profesionale		O
.		O
Gazetare		O
Heriselda		B-PER
Dyrmishi		I-PER