Rindërtimi		O
i		O
shkollës		O
9-vjeçare		O
në		O
Lekaj		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Pritet		O
të		O
përfundojë		O
brenda		O
këtij		O
viti		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
gjatë		O
inspektimit		O
në		O
shkollën		O
9-vjeçare		O
në		O
Lekaj		O
,		O
Rrogozhinë		B-VEND_0
,		O
tha		O
se		O
kjo		O
shkollë		O
e		O
re		O
,		O
do		O
të		O
ofrojë		O
shumë		O
shpejt		O
një		O
mjedis		O
arsimor		O
me		O
standarde		O
bashkëkohore		O
për		O
mbi		O
120		O
nxënës		O
të		O
kësaj		O
zone		O
.		O
"		O
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
fondeve		O
nga		O
buxheti		O
i		O
shtetit		O
,		O
ne		O
parashikojmë		O
të		O
përfundojmë		O
rindërtimin		O
e		O
30		O
shkollave		O
.		O
Po		O
ashtu		O
,		O
kemi		O
lançuar		O
thirrjen		O
prej		O
1.3		O
miliardë		O
lekësh		O
për		O
bashkitë		O
,		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
aplikojnë		O
përmes		O
projekteve		O
që		O
përputhen		O
me		O
nevojat		O
e		O
tyre		O
lokale		O
dhe		O
me		O
planin		O
organizativ		O
të		O
MAS		B-ORG
për		O
infrastrukturën		O
dhe		O
objektet		O
arsimore		O
.		O
Kjo		O
iniciativë		O
do		O
të		O
na		O
mundësojë		O
të		O
nisim		O
punën		O
në		O
kantiere		O
të		O
reja		O
që		O
nga		O
ky		O
vit		O
dhe		O
të		O
vazhdojmë		O
me		O
programin		O
e		O
rindërtimit		O
të		O
shkollave		O
.		O
Përmes		O
programit		O
të		O
rehabilitimit		O
të		O
MAS		B-ORG
dhe		O
programit		O
të		O
rindërtimit		O
ne		O
përfundojmë		O
brenda		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
mbi		O
100		O
shkolla		O
të		O
rindërtuara		O
.		O
"		O
,		O
tha		O
nga		O
shkolla		O
Lekaj		O
në		O
Rrogozhinë		B-VEND_0
Ministrja		O
,		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Pjesë		O
e		O
programit		O
të		O
rindërtimit		O
dhe		O
rehabilitimit		O
të		O
shkollave		O
,		O
është		O
edhe		O
ngritja		O
e		O
laboratorëve		O
shkencorë		O
,		O
smartlab		O
dhe		O
ambienteve		O
sportive		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
edhe		O
palestrat		O
.		O
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
vuri		O
theksin		O
te		O
rëndësia		O
e		O
praktikës		O
mësimore		O
përmes		O
laboratorëve		O
shkencorë		O
.		O
Ne		O
duhet		O
të		O
synojmë		O
shumë		O
te		O
praktika		O
,		O
pra		O
të		O
laboratorët		O
e		O
shkencave		O
nëpër		O
shkolla		O
që		O
jo		O
vetëm		O
duhet		O
të		O
përmirësohen		O
por		O
edhe		O
duhet		O
të		O
zgjerohen		O
për		O
të		O
arritur		O
atë		O
standard		O
që		O
ne		O
duam		O
dhe		O
për		O
të		O
rritur		O
cilësinë		O
e		O
edukimit		O
në		O
shkollat		O
tona		O
.		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Ministrja		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
veçoi		O
punën		O
që		O
po		O
bëhet		O
në		O
koordinim		O
me		O
bashkitë		O
dhe		O
të		O
gjithë		O
aktorëve		O
institucionalë		O
në		O
territor		O
,		O
për		O
rritjen		O
e		O
numrit		O
të		O
shkollave		O
të		O
bashkuara		O
dhe		O
unike		O
,		O
si		O
dhe		O
uljen		O
e		O
numrit		O
të		O
klasave		O
kolektive		O
për		O
të		O
përmirësuar		O
cilësinë		O
e		O
mësimdhënies		O
.		O
Kjo		O
përfshin		O
zgjerimin		O
e		O
hapësirave		O
dhe		O
klasave		O
në		O
shkolla		O
,		O
për		O
të		O
plotësuar		O
nevojat		O
e		O
komuniteteve		O
lokale		O
.		O