Shqiptarja		O
Edit		B-PER
Shkreli		I-PER
u		O
betua		O
si		O
gjyqtare		O
në		O
New		B-VEND_0
York		I-VEND_0
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Juristja		O
Edit		B-PER
Shkreli		I-PER
,		O
me		O
origjinë		O
shqiptare		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
gjyqtare		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
Civile		I-ORG
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
zhvilluar		O
më		O
8		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
sipas		O
protokollit		O
amerikan		O
për		O
gjyqësorin		O
,		O
u		O
shfaqën		O
dhe		O
simbolet		O
shqiptare		O
.		O
Edit		B-PER
Shkreli		I-PER
ka		O
përfunduar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
studimet		O
për		O
avokaturë		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Jork		I-VEND_0
.		O
Prej		O
tetë		O
vitesh		O
ajo		O
ka		O
punuar		O
në		O
sistemin		O
e		O
drejtësisë		O
amerikane		O
.		O
Ndërsa		O
si		O
pjesë		O
e		O
angazhimit		O
akademik		O
ajo		O
është		O
pjesë		O
e		O
stafit		O
pedagogjik		O
në		O
universitetin		O
e		O
drejtësisë		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Jork		I-VEND_0
.		O
Shkreli		B-PER
është		O
aktive		O
dhe		O
në		O
organizatat		O
e		O
komunitetit		O
shqiptar		O
që		O
jeton		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
përgëzuar		O
me		O
këtë		O
rast		O
gjyqtaren		O
e		O
parë		O
shqiptare		O
në		O
New		B-VEND_0
York		I-VEND_0
.		O
"		O
Urime		O
të		O
përzemërta		O
Edit		B-PER
Shkrelit		I-PER
,		O
një		O
vajzë		O
e		O
shkëlqyer		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
betua		O
si		O
gjyqtarja		O
e		O
parë		O
shqiptare		O
në		O
New		B-VEND_0
York		I-VEND_0
"		O
,		O
shkruan		O
zoti		O
Rama		B-PER
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O