Treguesit		O
demografikë		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
-		O
Më		O
pak		O
lindje		O
,		O
më		O
shumë		O
martesa		O
dhe		O
vdekje		O
në		O
krahasim		O
me		O
vjet		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Treguesit		O
demografikë		O
në		O
bashkinë		O
Kukës		B-VEND_0
si		O
lindjet		O
,		O
martesat		O
dhe		O
vdekjet		O
këtë		O
vit		O
përllogariten		O
në		O
shifra		O
më		O
të		O
larta		O
në		O
krahasim		O
me		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
.		O
Por		O
lindjet		O
vazhdojnë		O
të		O
jenë		O
në		O
ulje		O
,		O
tregues		O
të		O
cilin		O
e		O
referoi		O
edhe		O
INSTAT		B-ORG
në		O
raportin		O
e		O
fundit		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
ku		O
qarku		O
Kukës		B-VEND_0
rezulton		O
me		O
30.8		O
%		O
më		O
pak		O
lindje		O
këtë		O
vit		O
.		O
Ramadan		B-PER
Tola		I-PER
,		O
përgjegjës		O
i		O
gjendjes		O
civile		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
thotë		O
se		O
vit		O
pas		O
viti		O
regjistrohen		O
më		O
pak		O
fëmijë		O
.		O
"		O
Lindjet		O
janë		O
30		O
më		O
pak		O
këtë		O
vit		O
.		O
Ka		O
ndikuar		O
ndoshta		O
edhe		O
lëvizja		O
e		O
banorëve		O
në		O
qytete		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tola		B-PER
.		O
"		O
70		O
vdekje		O
më		O
shumë		O
këtë		O
vit		O
deri		O
në		O
këtë		O
moment		O
"		O
,		O
tha		O
Tola		B-PER
.		O
"		O
Martesat		O
janë		O
47		O
më		O
shumë		O
këtë		O
vit		O
.		O
Rreth		O
20		O
%		O
janë		O
martesa		O
me		O
shtetas		O
të		O
huaj		O
,		O
të		O
tjerat		O
janë		O
me		O
banorë		O
të		O
Kukësit		B-VEND_0
,		O
ose		O
brendapërbrenda		O
Shqipërisë		B-VEND_1
"		O
,		O
theksoi		O
Tola		B-PER
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
gjendja		O
civile		O
në		O
Kukës		O
kur		O
jemi		O
në		O
përfundim		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
në		O
total		O
përllogariten		O
462		O
lindje		O
me		O
rreth		O
30		O
lindje		O
më		O
pak		O
në		O
krahasim		O
me		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
,		O
249		O
vdekje		O
këtë		O
vit		O
rreth		O
70		O
më		O
shumë		O
në		O
krahasim		O
me		O
vjet		O
,		O
ndërsa		O
martesat		O
223		O
këtë		O
vit		O
rreth		O
47		O
më		O
shumë		O
në		O
krahasim		O
me		O
vjet		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Besjana		B-PER
Gërmizi		I-PER