Manastirliu		B-PER
:		O
170		O
nxënës		O
janë		O
transferuar		O
nga		O
gjimnazet		O
në		O
shkollat		O
profesionale		O
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Fushata		O
e		O
komunikimit		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
"		O
Zgjidh		O
Zanatin		O
"		O
,		O
ka		O
vijuar		O
të		O
martën		O
në		O
qytetin		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
bashkë		O
me		O
kryetarin		O
e		O
bashkisë		O
Elbasan		B-VEND_0
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
,		O
deputetin		O
dhe		O
drejtuesin		O
politik		O
të		O
PS		B-ORG
për		O
qarkun		O
,		O
Damian		B-PER
Gjiknuri		I-PER
,		O
kanë		O
vijuar		O
fushatën		O
e		O
komunikimit		O
për		O
promovimin		O
dhe		O
nxitjen		O
e		O
arsimit		O
profesional		O
me		O
mësues		O
,		O
nxënës		O
dhe		O
prindër		O
në		O
shkollën		O
9-vjeçare		O
"		O
Jorgji		O
Dilo		O
"		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
.		O
Gjatë		O
fjalës		O
së		O
saj		O
,		O
ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
theksoi		O
rëndësinë		O
për		O
orientimin		O
drejt		O
arsimit		O
profesional		O
dhe		O
nevojave		O
që		O
vendi		O
ka		O
sot		O
në		O
drejtim		O
të		O
profesioneve		O
që		O
kërkon		O
tregu		O
i		O
punës		O
.		O
"		O
Në		O
këtë		O
moment		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
nevojë		O
për		O
më		O
shumë		O
zanatçinj		O
,		O
për		O
më		O
shumë		O
kapacitete		O
apo		O
burime		O
njerëzore		O
të		O
orientuara		O
drejt		O
profesioneve		O
,		O
drejt		O
zanatit		O
.		O
Ka		O
zhvillime		O
të		O
rëndësishme		O
në		O
disa		O
sektorë		O
,		O
sikurse		O
është		O
turizmi		O
,		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
kemi		O
një		O
zhvillim		O
të		O
infrastrukturës		O
publike		O
,		O
kemi		O
një		O
zhvillim		O
të		O
teknologjisë		O
dhe		O
informacionit		O
,		O
inovacionit		O
që		O
kërkojnë		O
profesionistë		O
"		O
,		O
–		O
tha		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Duke		O
falenderuar		O
të		O
gjithë		O
mësuesit		O
për		O
punën		O
e		O
tyre		O
në		O
këtë		O
fushatë		O
intesive		O
komunikimi		O
,		O
ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
transferimi		O
i		O
nxënësve		O
drejt		O
shkollave		O
profesionale		O
do		O
të		O
vijojë		O
.		O
Ministrja		O
Manatirliu		B-PER
bëri		O
me		O
dije		O
edhe		O
risinë		O
për		O
informimin		O
e		O
prindërve		O
lidhur		O
me		O
aftësitë		O
apo		O
prirjet		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
tyre		O
:		O
"		O
Duke		O
filluar		O
nga		O
viti		O
që		O
vjen		O
,		O
çdo		O
prind		O
,		O
nëpërmjet		O
sistemit		O
SMIP		O
,		O
do		O
të		O
marrë		O
në		O
postën		O
e		O
tij		O
,		O
sugjerimin		O
e		O
vetë		O
mësuesit		O
se		O
si		O
ai		O
vlerëson		O
,		O
që		O
fëmija		O
të		O
ndjekë		O
arsimin		O
profesional		O
apo		O
atë		O
të		O
përgjithshëm		O
,		O
ku		O
janë		O
prirjet		O
e		O
fëmijëve		O
apo		O
ku		O
duhet		O
orientuar		O
.		O
"		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
,		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
tha		O
se		O
zhvillimi		O
i		O
turizmit		O
kërkon		O
më		O
shumë		O
të		O
rinj		O
të		O
formuar		O
në		O
zanate		O
.		O
"		O
Sot		O
flasim		O
për		O
një		O
mbështetje		O
të		O
qeverisë		O
për		O
arsimin		O
profesional		O
,		O
kjo		O
ka		O
ardhur		O
e		O
nevojshme		O
nga		O
ekonomia		O
.		O
Kemi		O
një		O
rritje		O
të		O
turizmit		O
dhe		O
ne		O
duhet		O
të		O
bëhemi		O
gati		O
për		O
këtë		O
"		O
,		O
–		O
tha		O
Llatja		B-PER
.		O
"		O
Në		O
shkollën		O
"		O
Jorgji		O
Dilo		O
"		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
është		O
mirëpritur		O
fushata		O
"		O
Zgjidh		O
Zanatin		O
"		O
nga		O
mësuesit		O
,		O
nxënësit		O
dhe		O
prindërit		O
,		O
për		O
orientimin		O
drejt		O
arsimit		O
profesional		O
,		O
fushatë		O
e		O
MAS		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
vijojë		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
.		O