Ministrja		O
Koçiu		B-PER
:		O
Vrasja		O
e		O
Liridona		B-PER
Murselit		I-PER
,		O
na		O
kujton		O
se		O
sa		O
shumë		O
punë		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
për		O
shoqërinë		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
mori		O
pjesë		O
të		O
hënën		O
në		O
aktivitetin		O
ndërgjegjësues		O
,		O
"		O
Investo		O
për		O
të		O
parandaluar		O
dhunën		O
ndaj		O
vajzave		O
dhe		O
grave		O
"		O
,		O
organizuar		O
nga		O
Qendra		O
Psiko-Sociale		O
"		O
Vatra		O
"		O
,		O
Vlorë		B-VEND_0
.		O
Sipas		O
njoftimit		O
për		O
shtyp		O
,		O
në		O
këtë		O
aktivitet		O
në		O
kuadër		O
të		O
fushatës		O
16-ditore		O
të		O
luftës		O
kundër		O
dhunës		O
ndaj		O
vajzave		O
e		O
grave		O
,		O
merrnin		O
pjesë		O
zv.ministrja		O
e		O
Brendshme		O
,		O
Romina		B-PER
Kuko		I-PER
,		O
ai		O
i		O
Drejtësisë		O
,		O
Klajdi		B-PER
Karameta		I-PER
,		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Ermal		B-PER
Dredha		I-PER
,		O
drejtori		O
i		O
Policisë		O
së		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
Ermal		B-PER
Muçaj		I-PER
,		O
shefja		O
e		O
Bashkëpunimit		O
Suedez		O
për		O
Zhvillim		O
,		O
Petra		B-PER
Burcher		I-PER
,		O
shefi		O
i		O
Zyrës		O
së		O
Agjencisë		B-ORG
Austriake		I-ORG
të		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
David		B-PER
Muckenhuber		I-PER
,		O
drejtuesja		O
e		O
UN		O
Women		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
Michele		B-PER
Ribotta		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
përfaqësues		O
të		O
shoqërisë		O
civile		O
.		O
Në		O
nisje		O
të		O
fjalës		O
së		O
saj		O
,		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
u		O
ndal		O
te		O
ngjarja		O
tronditëse		O
që		O
ndodhi		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
,		O
ku		O
mbeti		O
e		O
vrarë		O
Liridona		B-PER
Murseli		I-PER
.		O
"		O
Vrasja		O
tronditëse		O
më		O
e		O
fundit		O
e		O
ndodhur		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
ajo		O
e		O
Liridona		B-PER
Murselit		I-PER
na		O
kujton		O
për		O
fat		O
të		O
keq		O
se		O
sa		O
shumë		O
punë		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
për		O
shoqërinë		O
tone		O
,		O
për		O
të		O
çrrënjosur		O
këtë		O
fenomen		O
"		O
,		O
theksoi		O
ministrja		O
.		O
Koçiu		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
për		O
dhunën		O
ndaj		O
gruas		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
justifikim		O
!		O
Nuk		O
kishte		O
dje		O
,		O
nuk		O
ka		O
sot		O
dhe		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
kurrë		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
,		O
qeveria		O
shqiptare		O
,		O
të		O
gjithë		O
aktorët		O
do		O
të		O
vijojmë		O
të		O
bëjmë		O
akoma		O
më		O
shumë		O
për		O
të		O
mbështetur		O
dhe		O
për		O
të		O
forcuar		O
rolin		O
e		O
gruas		O
në		O
shoqëri		O
"		O
.		O
Më		O
tej		O
,		O
Ministrja		O
Koçiu		B-PER
tha		O
se		O
qeveria		O
shqiptare		O
dhe		O
MSHMS		B-ORG
do		O
vazhdojnë		O
të		O
mbështesin		O
financiarisht		O
programet		O
e		O
mbrojtjes		O
sociale		O
.		O
"		O
Me		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
MSHMS		B-ORG
qeveria		O
shqiptare		O
vazhdon		O
të		O
investojë		O
në		O
mbështetje		O
të		O
mbrojtjes		O
sociale		O
,		O
dhe		O
programeve		O
të		O
mbrojtjes		O
sociale		O
.		O
Është		O
një		O
buxhet		O
prej		O
300		O
milionë		O
lekësh		O
i		O
cili		O
është		O
në		O
dispozicion		O
pikërisht		O
për		O
të		O
mbështetur		O
,		O
gratë		O
viktima		O
të		O
dhunës		O
dhe		O
abuzimit		O
,		O
shtresat		O
në		O
nevojë		O
,		O
gratë		O
nëna		O
me		O
fëmijë		O
të		O
vegjël		O
dhe		O
padiskutim		O
edhe		O
personat		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuara		O
dhe		O
të		O
moshuarit		O
e		O
vetmuar		O
dhe		O
gjithë		O
ato		O
kategori		O
që		O
kanë		O
nevojë		O
për		O
mbështetje		O
nga		O
shteti		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Koçiu		B-PER
.		O
Ndërsa		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Ermal		B-PER
Dredha		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
është		O
e		O
patolerueshme		O
dhuna		O
ndaj		O
grave		O
,		O
vajzave		O
dhe		O
fëmijëve		O
.		O
Duhet		O
të		O
jemi		O
të		O
bashkuar		O
në		O
promovimin		O
e		O
vlerave		O
dhe		O
në		O
pjesën		O
sesi		O
do		O
t'i		O
mbështesim		O
që		O
të		O
bëhemi		O
një		O
zë		O
"		O
.		O