Dikur		O
emigrantë		O
sot		O
eksportues		O
,		O
historia		O
e		O
vëllezërve		O
Aleksandër		B-PER
e		O
Tomorr		B-PER
Dulaj		I-PER
nga		O
Portëza		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Aleksandër		B-PER
dhe		O
Tomor		B-PER
Dulaj		I-PER
ne		O
Portez		O
te		O
Fierit		B-VEND_0
,		O
pas		O
shumë		O
vitesh		O
emigrim		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2013-të		I-DATE_0
u		O
rikthyen		O
në		O
vendlindje		O
dhe		O
vendosën		O
që		O
kursimet		O
t'i		O
investonin		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
serave		O
.		O
I		O
gjithë		O
prodhimi		O
cilësor		O
tashmë		O
ka		O
siguruar		O
tregun		O
në		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
duke		O
i		O
dhënë		O
më		O
shumë		O
identitet		O
prodhimeve		O
shqiptare		O
.		O
Problem		O
për		O
bujqit		O
ngelet		O
dhe		O
lista		O
e		O
pesticideve		O
qe		O
janë		O
te		O
ndaluara		O
në		O
vendet		O
e		O
BE		B-ORG
.		O
Vëllezërit		O
Dulaj		B-PER
thonë		O
se		O
duan		O
ta		O
shtojnë		O
sipërfaqen		O
e		O
serave		O
,		O
e		O
përveç		O
anëtarëve		O
të		O
familjes		O
të		O
punësojnë		O
edhe		O
të		O
tjerë		O
nga		O
fshati		O
e		O
zona		O
.		O