Dita		O
Ndërkombëtare		O
e		O
Personave		O
me		O
Aftësi		O
të		O
Kufizuara		O
,		O
Begaj		B-PER
:		O
Të		O
zbatohen		O
dhe		O
respektohen		O
të		O
drejtat		O
e		O
tyre		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
Ditën		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Personave		O
me		O
Aftësi		O
të		O
Kufizuara		O
,		O
Presidenti		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
ka		O
përcjellë		O
mesazhin		O
për		O
shumë		O
vëmendje		O
ndaj		O
tyre		O
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
Facebook		B-ORG
,		O
Begaj		B-PER
shkruan		O
se		O
duhen		O
shtuar		O
përpjekjet		O
për		O
të		O
hequr		O
pengesat		O
me		O
të		O
cilat		O
përballen		O
ata		O
,		O
si		O
dhe		O
t'i		O
zbatohen		O
të		O
drejtat		O
për		O
më		O
tepër		O
përfshirje		O
,		O
punësim		O
dhe		O
mbrojtje		O
sociale		O
Te		O
bëhemi		O
bashkë		O
në		O
jetësimin		O
e		O
objektivave		O
për		O
zhvillim		O
të		O
qëndrueshëm		O
që		O
gjithkush		O
të		O
ndihet		O
i		O
vlerësuar		O
e		O
të		O
ketë		O
një		O
jetë		O
dinjitoze		O
!		O
"		O
,		O
shkruan		O
Begaj		B-PER
.		O