Manastirliu		B-PER
:		O
Me		O
buxhetin		O
2024		O
përfundojmë		O
30		O
shkolla		O
të		O
reja		O
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
ka		O
deklaruar		O
se		O
buxheti		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
do		O
të		O
rriti		O
mbështetjen		O
për		O
infrastrukturën		O
arsimore		O
.		O
Duke		O
folur		O
gjatë		O
një		O
vizite		O
në		O
Shkollën		O
Artistike		O
"		O
Onufri		O
"		O
në		O
Elbasan		O
,		O
ajo		O
tha		O
se		O
"		O
Fokusi		O
i		O
qeverisë		O
dhe		O
MAS		B-ORG
është		O
mbështetja		O
e		O
shkollave		O
me		O
drejtime		O
profesionale		O
,		O
me		O
drejtim		O
artistik		O
dhe		O
sportiv		O
"		O
.		O
"		O
Hapi		O
i		O
radhës		O
së		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
është		O
puna		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
shkollave		O
artistike		O
një		O
status		O
special		O
,		O
që		O
do		O
të		O
bëjë		O
të		O
mundur		O
që		O
shkollat		O
artistike		O
të		O
kenë		O
edhe		O
një		O
autonomi		O
financiare		O
për		O
të		O
organizuar		O
punën		O
e		O
tyre		O
,		O
për		O
të		O
mos		O
munguar		O
mjetet		O
didaktike		O
dhe		O
për		O
të		O
garantuar		O
gjithashtu		O
që		O
edhe		O
nga		O
pikëpamja		O
infrastrukturore		O
,		O
edhe		O
nga		O
pikëpamja		O
e		O
burimeve		O
njerëzore		O
,		O
të		O
kemi		O
përmirësime		O
në		O
vazhdim		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
.		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
njoftoi		O
vijimin		O
me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
të		O
investimeve		O
në		O
shkolla		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
.		O
"		O
Me		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
ne		O
do		O
të		O
garantojmë		O
që		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
të		O
përfundojnë		O
30		O
objekte		O
shkollore		O
.		O
Me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
1.2		O
miliard		O
lekë		O
do		O
të		O
shkojnë		O
për		O
rikonstruksionin		O
apo		O
rindërtimin		O
e		O
shkollave		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O