Silva		B-PER
Bino		I-PER
:		O
Njerëzit		O
duhet		O
të		O
vaksinohen		O
ndaj		O
gripit		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shefja		O
e		O
Epidemiologjisë		O
dhe		O
Sëmundjeve		O
Infektive		O
në		O
ISHP		O
,		O
Silva		B-PER
Bino		I-PER
e		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
u		O
shpreh		O
se		O
është		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
për		O
njerëzit		O
që		O
të		O
vaksinohen		O
ndaj		O
gripit		O
dhe		O
covidit		O
mbi		O
të		O
gjithë		O
ato		O
grup		O
mosha		O
të		O
cilët		O
janë		O
të		O
rrezikuar		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
ndonjë		O
virus		O
të		O
ri		O
dhe		O
nuk		O
ka		O
vend		O
për		O
panik		O
,		O
ky		O
shqetësim		O
ka		O
lindur		O
duke		O
u		O
bazuar		O
në		O
shqetësimin		O
e		O
covid-it.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
ka		O
pasur		O
biseda		O
me		O
organe		O
përkatëse		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
dhe		O
viruset		O
që		O
qarkullojnë		O
janë		O
viruse		O
të		O
njohur		O
.		O
Këto		O
janë		O
viruse		O
të		O
cilët		O
janë		O
shfaqur		O
masivisht		O
sidomos		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
.		O
Kina		B-VEND_1
ka		O
ndjekur		O
politika		O
zero		O
në		O
lidhje		O
me		O
Covidin		O
ndërsa		O
vende		O
të		O
tjera		O
kanë		O
ushtruar		O
kontrollin		O
.		O
Popullata		O
duhet		O
të		O
jetë		O
e		O
përgatitur		O
ne		O
mënyrë		O
qe		O
për		O
çdo		O
infeksion		O
respirator		O
të		O
kontaktojnë		O
me		O
mjekun		O
e		O
familjes		O
,		O
porositë		O
e		O
mjekut		O
të		O
familjes		O
është		O
një		O
hap		O
tjetër		O
i		O
rëndësishëm		O
dhe		O
më		O
pas		O
është		O
vaksinimi		O
.		O
Nuk		O
janë		O
futur		O
ende		O
në		O
vendin		O
tonë		O
për		O
këtë		O
virus		O
por		O
priten		O
të		O
futen		O
"		O
,		O
tha		O
Silva		B-PER
Bino		I-PER
.		O