Bien		O
lindjet		O
në		O
Fier		B-VEND_0
,		O
mjekët		O
flasin		O
për		O
rënie		O
drastike		O
të		O
numrave		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Çdo		O
muaj		O
në		O
rrethin		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
lindin		O
afërsisht		O
80		O
foshnja		O
,		O
shifër		O
kjo		O
dukshëm		O
më		O
ulët		O
nga		O
disa		O
vite		O
më		O
parë		O
duke		O
folur		O
për		O
rënie		O
drastike		O
.		O
Presidenti		O
Urdhrit		O
të		O
mjekut		O
për		O
qarkun		O
Fier		B-VEND_0
,		O
Besnik		B-PER
Brahimaj		I-PER
rendit		O
një		O
sërë		O
faktorësh		O
që		O
ndikojnë		O
në		O
rënien		O
e		O
lindjeve		O
.		O
"		O
Emigracioni		O
,		O
sepse		O
pjesa		O
më		O
aktive		O
e		O
popullsisë		O
,		O
të		O
rinjtë		O
që		O
mund		O
të		O
shtonin		O
numrin		O
e		O
lindjeve		O
kanë		O
ikur		O
jashtë		O
.		O
Pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
grave		O
kanë		O
ikur		O
në		O
maternitete		O
privat		O
"		O
,		O
thotë		O
doktor		O
Besnik		B-PER
Brahimaj		I-PER
.		O
Sipas		O
INSTAT		B-ORG
në		O
10		O
vitet		O
e		O
fundit		O
numri		O
i		O
lindjeve		O
në		O
shkallë		O
vendi		O
është		O
ulur		O
ndjeshëm		O
nga		O
rreth		O
34		O
mijë		O
në		O
2011		O
,		O
në		O
rreth		O
27		O
mijë		O
.		O