Manastirliu		B-PER
:		O
Edukimi		O
mediatik		O
,		O
pjesë		O
e		O
kurrikulës		O
në		O
arsimin		O
parauniversitar		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
konferencën		O
e		O
organizuar		O
nga		O
Instituti		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Medias		I-ORG
dhe		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Mediave		I-ORG
Audiovizive		I-ORG
,		O
mbi		O
rëndësinë		O
e		O
edukimin		O
mediatik		O
.		O
Manastirliu		B-PER
nënvizoi		O
rëndësinë		O
e		O
informacionit		O
të		O
saktë		O
dhe		O
nga		O
burime		O
të		O
sigurta		O
që		O
duhet		O
të		O
marrin		O
të		O
gjithë		O
nxënësit		O
,		O
teksa		O
u		O
shpreh		O
se		O
duhet		O
një		O
kujdes		O
i		O
madh		O
në		O
kushtet		O
kur		O
zhvillimet		O
digjitale		O
po		O
zhvillohet		O
me		O
shpejtësi		O
marramendëse		O
.		O
"		O
Edukimi		O
mediatik		O
dhe		O
edukimi		O
digjital		O
duhet		O
të		O
jenë		O
të		O
ndërlidhur		O
me		O
njëri		O
-		O
tjetrin		O
dhe		O
të		O
shkojnë		O
dorë		O
për		O
dorë		O
tek		O
shkollat		O
,		O
tek		O
nxënësit		O
,		O
duke		O
e		O
parë		O
në		O
prespektivën		O
që		O
në		O
çdo		O
lëndë		O
të		O
kenë		O
aspektin		O
e		O
informacionit		O
,		O
edukimit		O
,		O
që		O
i		O
përket		O
burimeve		O
të		O
sigurta		O
të		O
informimit		O
,		O
mënyrës		O
se		O
si		O
ne		O
të		O
kërkojmë		O
informacionin		O
,		O
cili		O
është		O
i		O
saktë		O
,		O
cili		O
lidhet		O
me		O
të		O
vërtetën		O
.		O
Kundër		O
infodemisë		O
është		O
një		O
luftë		O
që		O
duhet		O
ta		O
bëjë		O
gjithësecili		O
,		O
që		O
tek		O
familja		O
e		O
vogël		O
,		O
deri		O
në		O
komunitet		O
,		O
por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
është		O
një		O
luftë		O
që		O
duhet		O
ta		O
bëjnë		O
vet		O
gazetarët		O
"		O
,		O
-theksoi		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
gjatë		O
konferencës		B-EVENT
së		I-EVENT
edukimit		I-EVENT
mediatik		I-EVENT
me		O
përfaqësues		O
të		O
Instiutit		B-ORG
të		I-ORG
Medias		I-ORG
,		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Mediave		I-ORG
Audiovizive		I-ORG
,		O
përfaqësues		O
të		O
mediave		O
,		O
pedagogë		O
,		O
gazetarë		O
dhe		O
përfaqësues		O
të		O
strukturave		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
.		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
,		O
shprehu		O
angazhimin		O
e		O
saj		O
për		O
të		O
promovuar		O
rëndësinë		O
e		O
edukimit		O
mediatik		O
në		O
shkollë		O
tek		O
fëmijët		O
dhe		O
të		O
rinjtë		O
,		O
për		O
të		O
mundësuar		O
që		O
trajnimi		O
edhe		O
edukimi		O
në		O
vazhdim		O
i		O
mësuesve		O
në		O
këtë		O
drejtim		O
të		O
zgjerohet		O
.		O
Instituti		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Medias		I-ORG
në		O
partneritet		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
/		O
Agjencinë		B-ORG
për		I-ORG
Sigurimin		I-ORG
e		I-ORG
Cilësisë		I-ORG
në		I-ORG
Arsimin		I-ORG
Parauniversitar		I-ORG
,		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
dhe		O
aktualisht		O
është		O
duke		O
zbatuar		O
projektin		O
"		O
Edukimi		O
për		O
Median		O
dhe		O
Informacionin		O
në		O
Arsimin		O
Parauniversitar		O
"		O
.		O
Projekti		O
ka		O
për		O
qëllim		O
të		O
aftësojë		O
të		O
rinjtë		O
në		O
fushën		O
e		O
Edukimit		O
për		O
Median		O
dhe		O
Informacionin		O
(		O
EMI		O
)		O
përmes		O
integrimit		O
të		O
kurrikulës		O
EMI		O
në		O
sistemin		O
arsimor		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O