Linja		O
hekurudhore		O
Hani		O
i		O
Hotit		O
-		O
Vorë		B-VEND_0
,		O
banorët		O
në		O
pritje		O
të		O
investimit		O
,		O
treni		O
jashtë		O
funksionit		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Prej		O
5		O
muajsh		O
,		O
linja		O
treni		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
është		O
jashtë		O
funksionit		O
.		O
Lëvizja		O
e		O
fundit		O
ishte		O
në		O
13		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
kur		O
u		O
mbyllën		O
edhe		O
të		B-DATE_1
martat		I-DATE_1
në		O
Kishën		O
e		O
Shna		O
Ndout		O
.		O
Banorët		O
që		O
jetojnë		O
në		O
afërsi		O
të		O
stacionit		O
të		O
trenit		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
shprehin		O
shqetësimin		O
jo		O
vetëm		O
të		O
degradimit		O
të		O
hekurudhës		O
,		O
por		O
së		O
fundmi		O
rikthimin		O
e		O
saj		O
në		O
një		O
vend		O
depozitim		O
mbetjesh		O
për		O
të		O
cilin		O
kërkojnë		O
të		O
merën		O
masa		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
rivënia		O
në		O
funksion		O
e		O
trenit		O
do		O
të		O
ishte		O
tejet		O
pozitive		O
për		O
ta		O
Në		O
fillim		O
të		O
vitit		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
u		O
zhvillua		O
dëgjesa		O
e		O
parë		O
për		O
projektin		O
i		O
cili		O
pritet		O
të		O
tenderohet		O
në		O
janar		O
të		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
.		O
Kështu		O
të		O
paktën		O
160		O
milionë		O
euro		O
janë		O
grant		O
nga		O
Korniza		O
për		O
Investime		O
në		O
Ballkanin		O
Perëndimor		O
,		O
100		O
milionë		O
euro		O
janë		O
hua		O
nga		O
BERZH		O
dhe		O
100		O
milionë		O
euro		O
të		O
tjera		O
nga		O
Banka		B-ORG
Europiane		I-ORG
e		I-ORG
Investimeve		I-ORG
.		O
Gazetar		O
:		O
Marjo		B-PER
Gjoni		I-PER