Vetmia		O
,		O
shqetësim		O
global		O
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
1		O
në		O
4		O
të		O
moshuar		O
mbi		O
80		O
vjeç		O
të		O
kërcënuar		O
nga		O
izolimi		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
e		O
ka		O
klasifikuar		O
vetminë		O
si		O
një		O
kërcënim		O
global		O
.		O
Sipas		O
ekspertëve		O
efektet		O
e		O
vdekjeprurëse		O
të		O
vetmisë		O
janë		O
të		O
njëjta		O
me		O
dëmin		O
e		O
tymosjes		O
së		O
15		O
cigareve		O
në		O
ditë		O
.		O
Eksperti		O
Alban		B-PER
Ylli		I-PER
zbulon		O
treguesit		O
e		O
vetmisë		O
së		O
të		O
moshuarve		O
ne		O
vend		O
të		O
cilat		O
në		O
dekadën		O
e		O
fundit		O
janë		O
dyfishuar		O
për		O
shkak		O
të		O
urbanizimit		O
,		O
emigracionit		O
dhe		O
krijimit		O
të		O
familjeve		O
më		O
të		O
vogla		O
"		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
na		O
rezulton		O
se		O
1		O
në		O
4		O
të		O
moshuar		O
mbi		O
80		O
vjeç		O
dhe		O
1		O
në		O
10		O
mbi		O
60		O
vjeç		O
janë		O
të		O
izoluar		O
.		O
Pra		O
fenomeni		O
është		O
i		O
tillë		O
se		O
po		O
rritet		O
me		O
shpejtësi		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
por		O
vendi		O
ynë		O
duket		O
se		O
ka		O
ende		O
kanale		O
e		O
mekanizma		O
të		O
komunikimit		O
dhe		O
stofit		O
social		O
të		O
cilët		O
e		O
mbrojnë		O
deri		O
diku		O
të		O
moshuarin		O
,		O
"		O
thotë		O
z		O
.		O
Ylli		B-PER
.		O
"		O
Kanë		O
risk		O
për		O
të		O
vdekur		O
më		O
shpejt		O
,		O
problemet		O
e		O
shëndetit		O
fizik		O
janë		O
më		O
të		O
shpeshta		O
sidomos		O
ato		O
kardiovaskulare		O
dhe		O
problemet		O
e		O
shëndetit		O
mendor		O
janë		O
më		O
të		O
shpeshta.Pra		O
të		O
tre		O
treguesit		O
shkojnë		O
keq		O
tek		O
individët		O
që		O
janë		O
më		O
të		O
izoluar		O
ose		O
ndihen		O
më		O
të		O
vetmuar		O
.		O
Vetmia		O
ka		O
çuar		O
në		O
ulje		O
të		O
mobilitetit		O
,		O
pra		O
lëvizjes		O
,		O
dhe		O
kështu		O
të		O
moshuarit		O
që		O
nuk		O
përshkojnë		O
dot		O
400		O
metra		O
apo		O
një		O
palë		O
shkallë		O
deri		O
në		O
katin		O
e		O
dytë		O
pa		O
ndihmë		O
,		O
kanë		O
probleme		O
për		O
ulje		O
të		O
mobilitetit		O
dhe		O
kështu		O
ata		O
janë		O
të		O
prirë		O
të		O
humbin		O
edhe		O
kontaktet		O
me		O
të		O
tjerët		O
,		O
pra		O
shtohet		O
izolimi		O
.		O
Këto		O
elementë		O
vendosen		O
në		O
një		O
qark		O
vicioz		O
,		O
çojnë		O
në		O
një		O
rritje		O
të		O
depresionit		O
dhe		O
të		O
gjitha		O
bashkë		O
çojnë		O
në		O
shkurtimin		O
e		O
jetës		O
,		O
"		O
shton		O
z		O
.		O
Ylli		B-PER
.		O
"		O
Për		O
të		O
gjithë		O
të		O
rinjtë		O
,		O
për		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
janë		O
në		O
punë		O
,		O
të		O
rritur		O
apo		O
adultë		O
,		O
të		O
bëjnë		O
një		O
telefonatë		O
,		O
të		O
flasin		O
me		O
prindërit		O
e		O
tyre		O
,		O
me		O
gjyshërit		O
e		O
tyre		O
!		O
"		O
sqaron		O
z		O
.		O
Ylli		B-PER
.		O
Gazetare		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER