101-vjetori		O
i		O
Shërbimit		O
Pyjor		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Praktika		O
mësimore		O
për		O
studentët		O
e		O
Bujqësorit		O
në		O
Kopshtin		O
Botanik		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Me		O
rastin		O
e		O
101-vjetorit		O
të		O
themelimit		O
të		O
institucionit		O
të		O
Shërbimit		O
Pyjor		O
,		O
në		O
zonën		O
e		O
Shëngjergjit		O
në		O
kryeqytet		O
u		O
mbollën		O
10		O
mijë		O
fidanëve		O
akacie		O
në		O
një		O
sipërfaqe		O
prej		O
4		O
ha		O
.		O
Krahas		O
stafit		O
të		O
Shërbimit		O
pyjor		O
dhe		O
studentëve		O
të		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
,		O
aksionit		O
iu		O
bashkuan		O
sot		O
dhe		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
,		O
Drejori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Pyjeve		I-ORG
,		O
Artur		B-PER
Kala		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
drejtues		O
të		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Veliaj		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
është		O
detyrë		O
e		O
shoqërisë		O
që		O
t'i		O
kthejë		O
natyrës		O
një		O
detyrim		O
që		O
do		O
të		O
shërbejë		O
dhe		O
për		O
brezat		O
e		O
ardhshëm		O
.		O
"		O
Të		O
shikojmë		O
veten		O
si		O
shoqëri		O
dhe		O
të		O
kuptojmë		O
që		O
i		O
kemi		O
bërë		O
natyrës		O
atë		O
që		O
nuk		O
i		O
bëhet		O
hasmit		O
.		O
I		O
kemi		O
prerë		O
vetë		O
pyjet		O
,		O
i		O
kemi		O
rrënuar		O
lumenjtë		O
,		O
i		O
kemi		O
gërryer		O
kodrat		O
.		O
Në		O
këtë		O
sens		O
,		O
po		O
ne		O
vetë		O
do		O
duhet		O
t'i		O
kthejmë		O
natyrës		O
,		O
vendit		O
,		O
shoqërisë		O
,		O
atdheut		O
këtë		O
borxh		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
Veliaj		B-PER
komentoi		O
dhe		O
nismën		O
e		O
Bashkisë		O
Tiranës		B-VEND_0
për		O
mbjelljen		O
e		O
pemëve		O
të		O
reja		O
,		O
duke		O
sjellë		O
një		O
ndryshim		O
në		O
mentalitet		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
studentët		O
e		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
që		O
të		O
kryejnë		O
praktikat		O
mësimore		O
në		O
Kopshtin		O
Botanik		O
.		O
"		O
Më		O
vjen		O
mirë		O
që		O
,		O
jo		O
vetëm		O
ne		O
si		O
Bashki		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
që		O
jemi		O
punëdhënësi		O
më		O
i		O
madh		O
për		O
studentët		O
që		O
mbarojnë		O
degë		O
të		O
tilla		O
,		O
por		O
duhet		O
të		O
inkurajojmë		O
çdo		O
bashki		O
.		O
Ne		O
nuk		O
duhet		O
të		O
kemi		O
një		O
histori		O
suksesi		O
.		O
Ne		O
duhet		O
të		O
jemi		O
të		O
gjithë		O
një		O
histori		O
suksesi		O
.		O
Ndaj		O
,		O
më		O
vjen		O
mirë		O
që		O
do		O
fillojmë		O
punën		O
së		O
bashku		O
edhe		O
për		O
Kopshtin		O
Botanik		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
vlerësoi		O
se		O
dita		O
e		O
sotme		O
është		O
një		O
tjetër		O
provë		O
se		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
ka		O
krijuar		O
modelin		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
nivel		O
të		O
njësisë		O
së		O
qeverisjes		O
vendore		O
të		O
administrimit		O
të		O
pyjeve		O
.		O
Data		O
27		B-DATE_0
Janar		I-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1923		I-DATE_0
është		O
dita		O
e		O
dekretimit		O
të		O
Ligjit		O
të		O
parë		O
shqiptar		O
"		O
Për		O
pylltarinë		O
shqiptare		O
"		O
dhe		O
sot		O
përkujtohet		O
si		O
Dita		O
e		O
Shërbimit		O
Pyjor		O
Shqiptar		O
.		O