Buxheti		O
2024-Ministrja		O
Koçiu		B-PER
:		O
Mbështetje		O
për		O
mbi		O
8		O
mijë		O
gra		O
kryefamiljare		O
me		O
tre		O
ose		O
më		O
shumë		O
fëmijë		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gratë		O
kryefamiljare		O
do		O
të		O
vijojnë		O
të		O
mbështeten		O
edhe		O
me		O
buxhetin		O
e		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
.		O
Lajmin		O
e		O
bën		O
me		O
dije		O
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
ku		O
shkruan		O
se		O
mbi		O
8,000		O
gra		O
kryefamiljare		O
me		O
tre		O
ose		O
më		O
shumë		O
fëmijë		O
të		O
moshës		O
deri		O
në		O
18		O
vjeç		O
,		O
do		O
të		O
përfitojnë		O
nga		O
programet		O
e		O
mbrojtjes		O
sociale		O
edhe		O
me		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O