Ndotja		O
nga		O
mbetjet		O
e		O
ullinjve		O
,		O
banorët		O
e		O
Lushnjës		B-VEND_0
në		O
protestë		O
,		O
kërkojnë		O
mbylljen		O
e		O
fabrikave		O
18		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Prej		O
5		O
vitesh		O
në		O
Lushnje		B-VEND_0
banorët		O
thithin		O
aromat		O
e		O
rënda		O
që		O
lëshojnë		O
në		O
ajër		O
disa		O
fabrika		O
të		O
përpunimit		O
të		O
mbetjeve		O
të		O
ullirit		O
.		O
Në		O
Golem		O
të		O
Lushnjës		B-VEND_0
operojnë		O
3		O
fabrika		O
të		O
tilla		O
,		O
nga		O
të		O
cilat		O
vetëm		O
njëra		O
është		O
e		O
licensuar		O
,		O
ndërsa		O
një		O
e		O
katërt		O
kërkon		O
lejen		O
mjedisore		O
për		O
të		O
hapur		O
të		O
njëjtin		O
aktivitet		O
.		O
Përfaqësuesit		O
e		O
bashkisë		O
Lushnje		B-VEND_0
u		O
kanë		O
kërkuar		O
specialistëve		O
të		O
Mjedisit		O
të		O
bëhen		O
dëgjesa		O
të		O
tjera		O
me		O
popullatën		O
e		O
zonës		O
dhe		O
se		O
nuk		O
duhet		O
lejuar		O
hapja		O
e		O
një		O
tjetër		O
fabrike		O
që		O
krijon		O
ndotje		O
.		O
"		O
Do		O
ta		O
marrim		O
këtë		O
kërkesë		O
tuajën		O
edhe		O
si		O
përfaqësues		O
i		O
komuniteti		O
dhe		O
do		O
e		O
përcjellim		O
tyek		O
institucioni		O
jone		O
qe		O
eshte		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
"		O
,		O
u		O
tha		O
banoreve		O
Ervin		B-PER
Buzi		I-PER
,		O
specialist		O
i		O
ARM		O
"		O
Këtu		O
nuk		O
prodhohet		O
asnjë		O
lloj		O
lëndë		O
,		O
këtu		O
nuk		O
bëhet		O
asnjë		O
lloj		O
përpunimi		O
.		O
Këtu		O
bëhet		O
vetëm		O
procesi		O
i		O
tharjes		O
se		O
bërsisë		O
së		O
ullirit		O
asgjë		O
tjetër		O
"		O
,		O
tha		O
pronari		O
i		O
fabrikës		O
Ervis		B-PER
Mustafa		I-PER
.		O
Përballë		O
ankesave		O
të		O
banorëve		O
,		O
Agjencia		B-ORG
rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
ka		O
vënë		O
disa		O
gjoba		O
,		O
ndërsa		O
aktiviteti		O
i		O
fabrikave		O
ka		O
vazhduar		O
.		O