Dita		O
e		O
Përkujtimit		O
të		O
Holokaustit		O
,		O
ish		O
ambasadori		O
i		O
OSBE		B-ORG
Borshard		B-PER
:		O
Si		O
i		O
shpëtuan		O
shqiptarët		O
hebrenjtë		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
6		O
milionë		O
hebrenj		O
janë		O
vrarë		O
dhe		O
shfarosur		O
nga		O
nazistët		O
gjatë		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
,		O
por		O
Shqipëria		B-VEND_1
ishte		O
vendi		O
i		O
vetëm		O
që		O
kishte		O
më		O
shumë		O
hebrenj		O
në		O
vend		O
pas		O
Luftës		O
se		O
para		O
saj		O
.		O
Borshard		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
shqiptarët		O
ishin		O
ndër		O
të		O
vetmit		O
popuj		O
që		O
strehuan		O
hebrenjtë		O
kur		O
këta		O
të		O
fundit		O
përndiqeshin		O
nga		O
nazistët		O
.		O
27		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
shënon		O
Ditën		O
e		O
Përkujtimit		O
të		O
Holokaustit		O
,		O
datë		O
që		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1945		I-DATE_0
,		O
Ushtria		O
e		O
Kuqe		O
çliroi		O
Aushvicin		O
,		O
ku		O
gjeti		O
rreth		O
7000		O
të		O
mbijetuar		O
nga		O
kampi		O
nazist		O
,		O
përfshirë		O
700		O
fëmijë		O
.		O
Ishte		O
fundi		O
i		O
një		O
prej		O
tmerreve		O
më		O
të		O
rënda		O
në		O
historinë		O
njerëzore		O
.		O
Intervista		O
e		O
Bernd		B-PER
Borchardt		I-PER
për		O
Deutsche		O
Welle		O
Deutsche		O
Welle		O
:		O
Zoti		O
Ambasador		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
konsiderohet		O
i		O
vetmi		O
vend		O
europian		O
që		O
pas		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
kishte		O
më		O
shumë		O
hebrenj		O
se		O
para		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
.		O
Nga		O
erdhën		O
këta		O
hebrenj		O
?		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1937		I-DATE_0
kishte		O
191		O
hebrenj		O
,		O
ndërsa		O
pas		O
Luftës		O
,		O
ishin		O
rreth		O
2280		O
.		O
Ekziston		O
një		O
listë		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Jashtme		I-ORG
gjermane		O
me		O
emrat		O
e		O
85		O
familjeve		O
hebreje		O
nga		O
Gjermania		B-VEND_1
e		O
atëhershme		O
,		O
ku		O
përfshihej		O
edhe		O
Austria		B-VEND_1
.		O
Një		O
numër		O
i		O
madh		O
vinte		O
edhe		O
nga		O
ish-Jugosllavia		B-VEND_1
,		O
Serbia		B-VEND_1
dhe		O
nga		O
ajo		O
që		O
sot		O
quhet		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
por		O
dhe		O
shumë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Deutsche		O
Welle		O
:		O
Si		O
ndodhi		O
,		O
që		O
hebrenjtë		O
zbuluan		O
Shqipërinë		B-VEND_1
si		O
vend		O
shpëtimi		O
?		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
Sipas		O
informacioneve		O
të		O
të		O
birit		O
,		O
Mbreti		O
Ahmet		B-PER
Zog		I-PER
i		O
kishte		O
porositur		O
konsullatat		O
dhe		O
ambasadat		O
qysh		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1938		I-DATE_0
,		O
pas		O
pogromit		O
kundër		O
hebrenjve		O
në		O
të		O
ashtuquajturën		O
Nata		O
e		O
Kristaltë		O
,		O
që		O
të		O
gjithë		O
hebrenjve		O
që		O
kërkonin		O
viza		O
në		O
përfaqësitë		O
diplomatike		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Europë		O
t'u		O
jepeshin		O
viza		O
.		O
Në		O
këtë		O
mënyrë		O
mendohet		O
të		O
kenë		O
mbërritur		O
rreth		O
400		O
hebrenj		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Por		O
shumica		O
e		O
tyre		O
vijuan		O
udhëtimin		O
e		O
tyre		O
në		O
Palestinë		B-VEND_1
,		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
e		O
deri		O
në		O
Amerikën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
.		O
Deutsche		O
Welle		O
:		O
Megjithatë		O
hebrenjtë		O
nuk		O
u		O
denoncuan		O
as		O
pas		O
ikjes		O
së		O
Zogut		B-PER
,		O
e		O
as		O
pas		O
ardhjes		O
së		O
Gjermanëve		O
.		O
Si		O
e		O
shpjegoni		O
ju		O
këtë		O
?		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
E		O
veçanta		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
është		O
se		O
nuk		O
ishin		O
vetëm		O
njerëzit		O
që		O
ndihmuan		O
e		O
strehuan		O
hebrenjtë		O
,		O
por		O
edhe		O
qeveria		O
shqiptare		O
,		O
e		O
cila		O
refuzoi		O
t'i		O
dorëzonte		O
nazistëve		O
listat		O
e		O
hebrenjve		O
.		O
Edhe		O
kur		O
italianët		O
kapitulluan		O
,		O
në		O
vjeshtën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
1943		I-DATE_0
,		O
kishte		O
një		O
udhëzim		O
të		O
firmosur		O
nga		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
që		O
kur		O
të		O
vijnë		O
hebrenj		O
nga		O
jashtë		O
,		O
atyre		O
t'u		O
jepen		O
pasaporta		O
shqiptare		O
me		O
emrat		O
që		O
dëshirojnë		O
ata		O
.		O
Deutsche		O
Welle		O
:		O
Gjermanët		O
e		O
dinin		O
se		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
kishte		O
hebrenj		O
,		O
përse		O
nuk		O
ushtruan		O
presion		O
ndaj		O
qeverisë		O
kolaboracioniste		O
të		O
asaj		O
kohe		O
?		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
Unë		O
kam		O
gjetur		O
një		O
shënim		O
në		O
Arkivat		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Jashtme		I-ORG
gjermane		I-ORG
,		O
ku		O
thuhet		O
se		O
,		O
në		O
shtatorin		B-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1943		I-DATE_0
,		O
gjatë		O
një		O
takimi		O
mes		O
përfaqësuesve		O
të		O
lartë		O
të		O
Gestapos		B-ORG
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Jashtme		I-ORG
Gjermane		I-ORG
ishte		O
marrë		O
vendimi		O
që		O
Shqipërisë		B-VEND_1
të		O
mos		O
i		O
bëhej		O
presion		O
për		O
deportimin		O
e		O
hebrenjve		O
,		O
sepse		O
shpresonin		O
që		O
Shqipëria		B-VEND_1
të		O
mbetej		O
vend		O
besnik		O
.		O
Por		O
kjo		O
politikë		O
u		O
ndryshua		O
në		O
pranverën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
1944		I-DATE_0
,		O
kur		O
u		O
bë		O
e		O
qartë		O
se		O
Gjermania		B-VEND_1
do		O
të		O
tërhiqej		O
nga		O
Ballkani		O
.		O
Aty		O
gjermanët		O
filluan		O
t'i		O
kërkonin		O
vetë		O
hebrenjtë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
Po		O
,		O
dy		O
familje		O
u		O
deportuan		O
,		O
prej		O
të		O
cilave		O
mbijetoi		O
vetëm		O
njëra		O
.		O
Sipas		O
hulumtimeve		O
tona		O
,		O
njëra		O
prej		O
këtyre		O
familjeve		O
u		O
tradhtua		O
nga		O
një		O
shqiptar		O
.		O
Familja		O
tjetër		O
ndihej		O
aq		O
e		O
sigurt		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
sa		O
nuk		O
kujdesej		O
fare		O
,		O
dilte		O
hapur		O
në		O
rrugë		O
dhe		O
kështu		O
ra		O
në		O
sy		O
të		O
gjermanëve		O
.		O
Deutsche		O
Welle		O
:		O
Në		O
Kosovë		B-VEND_1
historia		O
ishte		O
pak		O
më		O
ndryshe		O
,		O
apo		O
jo		O
?		O
Bernd		B-PER
Borshard		I-PER
:		O
Po		O
,		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
historia		O
është		O
krejtësisht		O
ndryshe		O
.		O
Edhe		O
aty		O
ka		O
pasur		O
shumë		O
kosovarë		O
që		O
kanë		O
shpëtuar		O
hebrenj		O
.		O
Kanë		O
qenë		O
serbë		O
,		O
shqiptarë		O
,		O
romë		O
.		O
Një		O
grua		O
rome		O
pati		O
fshehur		O
një		O
fëmijë		O
hebre		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Në		O
Manastirin		O
e		O
Letnicës		O
janë		O
strehuar		O
disa		O
fëmijë		O
.		O
Por		O
nga		O
shënimet		O
e		O
ushtarëve		O
të		O
Vermahtit		O
ka		O
dëshmi		O
për		O
dëbimin		O
e		O
më		O
shumë		O
se		O
1000		O
hebrenjve		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Shumica		O
u		O
deportuan		O
në		O
Bergen-Belsen.		O
Një		O
numër		O
i		O
madh		O
u		O
dërgua		O
në		O
Vjenë		B-VEND_0
.		O
Kishte		O
një		O
kamp		O
në		O
qendër		O
të		O
qytetit		O
të		O
Vjenës		B-VEND_0
që		O
quhej		O
"		O
Kampi		O
i		O
shqiptarëve		O
"		O
.		O
Ato		O
ishin		O
viktima		O
të		O
divizionit		O
Skënderbeu		O
.		O
Ka		O
patur		O
afro		O
600		O
deportime		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Fati		O
i		O
hebrenjve		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
është		O
hulumtuar		O
pak		O
.		O
Ka		O
disa		O
botime		O
përgjithësuese		O
që		O
janë		O
edhe		O
paksa		O
disi		O
romantizuese		O
kombëtare		O
dhe		O
që		O
supozojnë		O
se		O
hebrenjtë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
mbroheshin		O
njësoj		O
si		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
por		O
kjo		O
nuk		O
është		O
e		O
saj		O
.		O
Por		O
ajo		O
që		O
kemi		O
kuptuar		O
ne		O
,		O
është		O
se		O
numri		O
i		O
shqiptarëve		O
që		O
kanë		O
ndihmuar		O
hebrenjtë		O
është		O
shumë		O
i		O
më		O
i		O
lartë		O
se		O
78		O
emrat		O
që		O
ndodhen		O
në		O
Yad		O
Vashem		O
.		O