17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ishte		O
nëntori		B-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1923		I-DATE_0
,		O
kur		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
ambientet		O
e		O
kishës		O
së		O
"		O
Shën		O
Llezhdrit		O
"		O
në		O
Selitë		O
të		O
Mirditës		O
,		O
hapi		O
dyert		O
shkolla		O
e		O
parë		O
shqipe		O
.		O
Për		O
mësimin		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
zonës		O
dhe		O
fshatrave		O
përreth		O
u		O
kujdes		O
famulltari		O
Dom		B-PER
Vlash		I-PER
Muça		I-PER
.		O
Sot		O
pas		O
plot		O
një		O
shekulli		O
rrugëtim		O
në		O
fushën		O
e		O
dijes		O
,		O
shkolla		O
9-vjeçare		O
"		O
Bajram		O
Curri		O
"		O
feston		O
100-vjetorin		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Kjo		O
shkollë		O
ka		O
emrin		O
Bajram		O
Curri		O
,		O
ai		O
ishte		O
mik		O
i		O
Selitës		B-PER
dhe		O
Selita		B-PER
e		O
mbrojti		O
atë		O
në		O
ato		O
ditë		O
të		O
vështira		O
kur		O
hidheshin		O
themelet		O
e		O
shtetit		O
shqiptar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ish-mesuesi		O
Mark		B-PER
Pergjini		I-PER
.		O
Drejtori		O
i		O
Zyrës		B-ORG
Vendore		I-ORG
të		I-ORG
Arsimit		I-ORG
Para		I-ORG
universitar		I-ORG
Renuar		B-PER
Kola		I-PER
dhe		O
Kryebashkiaku		O
i		O
Mirditës		O
Albert		B-PER
Mëlyshi		I-PER
,		O
vlerësuan		O
kontribuesit		O
ndër		O
breza		O
.		O
"		O
100		O
vjet		O
nuk		O
janë		O
shumë		O
në		O
historinë		O
e		O
një		O
vendi		O
,		O
por		O
për		O
malet		O
tona		O
hapja		O
e		O
një		O
shkolle		O
pas		O
qindra		O
vitesh		O
në		O
analfabetizëm		O
ishte		O
një		O
rreze		O
drite		O
për		O
të		O
ndryshuar		O
rrugën		O
e		O
njerëzve		O
"		O
,		O
tha		O
drejtori		O
i		O
ZVAP		B-ORG
Renuar		B-PER
Kola		I-PER
.		O