Korçë-AKU		B-VEND_0
kontrolle		O
pranë		O
shkollave		O
,		O
subjektet		O
në		O
sitë		O
për		O
të		O
rritur		O
sigurinë		O
e		O
konsumatorit		O
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Autoriteti		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
ka		O
vijuar		O
kontrollet		O
në		O
subjekte		O
të		O
ndryshme		O
të		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
për		O
të		O
garantuar		O
sigurinë		O
ushqimore		O
.		O
Drejtori		O
i		O
AKU		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
,		O
Endri		B-PER
Pikuli		I-PER
bën		O
me		O
dije		O
se		O
kontrollet		O
kanë		O
pasur		O
kryesisht		O
në		O
fokus		O
ato		O
subjekte		O
që		O
ushtrojnë		O
aktivitetin		O
në		O
afërsi		O
të		O
institucioneve		O
arsimore		O
dhe		O
nuk		O
janë		O
hasur		O
raste		O
shkeljeje		O
deri		O
më		O
tani		O
.		O
"		O
Gjatë		O
2		O
muajve		O
të		O
fundit		O
AKU		B-ORG
është		O
përqëndruar		O
tek		O
subjektet		O
në		O
afërsi		O
të		O
instritucioneve		O
arsimore		O
.		O
Pranë		O
këttre		O
subjekteve		O
nuk		O
janë		O
ndeshur		O
shkelje		O
flagrante		O
të		O
problemeve		O
të		O
ushqimeve		O
por		O
janë		O
lënë		O
në		O
porosi		O
këshilla		O
për		O
sistëmimin		O
e		O
dokumentacionit		O
"		O
,		O
tha		O
Pikuli		B-PER
.		O
Pikuli		B-PER
shton		O
më		O
tej		O
se		O
kontrollet		O
ushtrohen		O
në		O
mënyrë		O
të		O
vazhdueshme		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
bizneset		O
të		O
operojnë		O
konform		O
ligjeve		O
në		O
fuqi		O
si		O
edhe		O
për		O
të		O
siguruar		O
konsumatorin		O
mbi		O
produktet		O
që		O
konsumojnë		O
.		O