Korçë		B-VEND_0
,		O
nis		O
profilizimi		O
i		O
universitetit		O
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Fondin		O
Shqiptaro		O
Amerikan		O
të		O
Zhvillimit		O
është		O
duke		O
punuar		O
për		O
profilizimin		O
e		O
universiteteve		O
duke		O
sjellë		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
tre		O
ekspertë		O
të		O
huaj		O
të		O
cilët		O
pritet		O
të		O
japin		O
edhe		O
rekomandimet		O
e		O
tyre		O
lidhur		O
me		O
profilizimin		O
e		O
universitetit		O
Fan		O
Noli		O
.		O
Prof		O
.		O
Dr		O
.		O
Dhimitër		B-PER
Bello		I-PER
,		O
Rektor		O
i		O
Universitetit		O
"		O
Fan		O
Noli		O
"		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
e		O
ka		O
vlerësuar		O
pozitivisht		O
këtë		O
hap		O
të		O
hedhur		O
.		O
"		O
Profilizimi		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
të		O
ardhmes		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
Gazetare		O
Heriselda		B-PER
Dyrmishi		I-PER