15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Burgjet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
janë		O
mbipopulluar		O
.		O
Teksa		O
ishte		O
në		O
komisionin		O
parlamentar		O
të		O
Sigurisë		O
,		O
ministri		O
i		O
Drejtësisë		O
,		O
Ulsi		B-PER
Manja		I-PER
,		O
dhe		O
drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Burgjeve		O
,		O
Admir		B-PER
Abrija		I-PER
,		O
thanë		O
se		O
këtë		O
vit		O
janë		O
mbi		O
500		O
të		O
dënuar		O
më		O
shumë		O
se		O
viti		O
i		O
shkuar		O
.		O
"		O
Amnistia		O
penale		O
është		O
dosmosdoshmëri		O
për		O
uljen		O
e		O
mbipopullimit		O
në		O
burgje		O
.		O
Kemi		O
mbipopullim		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
ministri		O
Manja		B-PER
.		O
Ndërsa		O
z		O
.		O
Abrija		B-PER
shtoji		O
se		O
ka		O
një		O
"		O
shtesë		O
më		O
mbi		O
500		O
të		O
burgosur		O
nga		O
viti		O
i		O
shkuar		O
në		O
këtë		O
vit		O
.		O
Rritje		O
me		O
10		O
%		O
dhe		O
duam		O
më		O
shumë		O
lekë		O
për		O
t'i		O
ushqyer		O
.		O
"		O
Z		O
.		O
Manja		B-PER
dhe		O
drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Burgjeve		O
ngritën		O
problemin		O
e		O
akomodimit		O
të		O
personave		O
me		O
probleme		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
.		O
"		O
Kërkojmë		O
zgjidhje		O
urgjente		O
për		O
trajtimin		O
e		O
personave		O
nën		O
masë		O
mjekësore		O
.		O
Ata		O
duhet		O
të		O
trajtohen		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
.		O
Numri		O
vjen		O
në		O
rritje		O
,		O
gjykatat		O
nuk		O
bëjnë		O
riekspertim		O
,		O
"		O
deklaroi		O
ministri		O
Manja		B-PER
.		O
"		O
3.136		O
të		O
paraburgosur		O
,		O
2.167		O
të		O
dënuar		O
,		O
456		O
pacientë		O
me		O
masë		O
mjekësore		O
në		O
spitalet		O
e		O
burgjeve		O
dhe		O
Institutin		O
e		O
Shën-Kollit		O
,		O
"		O
tha		O
z		O
.		O
Abrija		B-PER
.		O
Sa		O
i		O
përket		O
uniformave		O
të		O
punonjësve		O
të		O
policisë		O
së		O
burgjeve		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Burgjeve		I-ORG
kërkon		O
576		O
milionë		O
lekë		O
shtesë		O
për		O
vijimësinë		O
e		O
kontratës		O
së		O
uniformave		O
të		O
policisë		O
së		O
burgjeve		O
.		O
Pjesë		O
e		O
buxhetit		O
të		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
është		O
edhe		O
rritja		O
e		O
pagave		O
në		O
burgje		O
,		O
e		O
cila		O
nis		O
më		O
1		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
.		O
Gazetare		O
:		O
Flutura		B-PER
Tota		I-PER