"		O
Bëhu		O
versioni		O
yt		O
më		O
i		O
mirë		O
"		O
/		O
Fushata		O
e		O
rekrutimeve		O
në		O
Forcat		O
e		O
Armatosura		O
deri		O
më		O
9		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Armela		B-PER
Murati		I-PER
është		O
pilotja		O
e		O
parë		O
shqiptare		O
e		O
cila		O
është		O
pjesë		O
e		O
Forcave		B-ORG
të		I-ORG
Armatosura		I-ORG
të		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
,		O
por		O
ajo		O
shpreson		O
që		O
shumë		O
shpejt		O
pret		O
që		O
të		O
ketë		O
edhe		O
vajza		O
të		O
tjera		O
pilote		O
te		O
FA		B-ORG
.		O
"		O
Unë		O
sapo		O
i		O
kam		O
hyrë		O
kësaj		O
pune		O
dhe		O
mund		O
të		O
them		O
se		O
ka		O
sfidat		O
por		O
ka		O
dhe		O
kënaqësitë		O
e		O
veta		O
mezi		O
pres		O
për		O
të		O
ardhmen		O
pasi		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
pajisemi		O
me		O
helikopterët		O
black		O
choch		O
kështu		O
që		O
presim		O
shumë		O
shpejt		O
që		O
të		O
nisim		O
trajnimin		O
"		O
,		O
tha		O
pilotja		O
e		O
parë		O
femër		O
Armela		B-PER
Murati		I-PER
.		O
Për		O
të		O
vijuar		O
fushatën		O
e		O
promovimit		O
,		O
dhe		O
të		O
rekrutimit		O
të		O
të		O
rinjve		O
për		O
t'u		O
bërë		O
pjesë		O
e		O
FA		B-ORG
,		O
ministri		O
I		O
Mbrojtjes		O
Niko		B-PER
Peleshi		I-PER
dhe		O
drejtues		O
të		O
Qendrës		O
së		O
Personel		O
Rekrutimit		O
u		O
ndalën		O
në		O
qytetin		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O
"		O
Absolutisht		O
që		O
ka		O
pasur		O
interes		O
nga		O
djemtë		O
dhe		O
vajza		O
të		O
reja		O
.		O
Gjatë		O
të		O
gjithë		O
vitit		O
kryejmë		O
fushata		O
të		O
tilla		O
për		O
rekrutimin		O
e		O
Forcave		B-ORG
të		I-ORG
Armatosura		I-ORG
.		O
Një		O
ushtar		O
në		O
Forcat		B-ORG
e		I-ORG
Armatosura		I-ORG
gjen		O
një		O
karrierë		O
të		O
sigurt		O
,		O
është		O
i		O
mirë		O
paguar		O
,		O
i		O
mirë		O
trajnuar		O
"		O
,		O
tha		O
Kolonel		O
Fadil		B-PER
Ciroku		I-PER
,		O
Komandant		O
i		O
Qendrës		O
Personel-Rekrutim		O
.		O
Fushata		O
për		O
t'u		O
bërë		O
pjesë		O
e		O
FA		B-ORG
do		O
të		O
vijojë		O
deri		O
më		O
datë		O
9		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
,		O
duke		O
u		O
shtrirë		O
në		O
shumë		O
qytet		O
të		O
vendit		O
,		O
ku		O
përmes		O
ditës		O
së		O
hapur		O
,		O
jo		O
vetëm		O
promovohet		O
teknika		O
dhe		O
pajisjet		O
por		O
shpërndahet		O
informacion		O
për		O
të		O
rinjtë		O
.		O
Rekrutët		O
e		O
rinj		O
trajtohen		O
jo		O
vetëm		O
financiarisht		O
por		O
edhe		O
me		O
përshirjen		O
në		O
skema		O
të		O
ndryshme		O
sociale		O
.		O