Dhuna		O
ndaj		O
të		O
miturve		O
në		O
kopshtet		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Do		O
reformojmë		O
arsimin		O
parashkollor		O
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Orgerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
arsimi		O
parashkollor		O
do		O
t'i		O
nënshtrohet		O
një		O
reforme		O
rrënjësore		O
.		O
Duke		O
iu		O
referuar		O
dhunës		O
së		O
ushtruar		O
ndaj		O
një		O
3-vjeçareje		O
në		O
një		O
nga		O
kopshtet		O
private		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
që		O
u		O
denoncua		O
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
në		O
media		O
,		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
theksoi		O
se		O
subjektet		O
që		O
ushtrojnë		O
veprimtari		O
private		O
dhe		O
publike		O
në		O
arsimin		O
parashkollor		O
do		O
t'i		O
nënshtrohen		O
verifikimeve		O
të		O
imtësishme		O
.		O
Pjesë		O
e		O
reformës		O
sipas		O
Manastirliut		B-PER
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
verifikimi		O
i		O
arsimit		O
dhe		O
edukimin		O
e		O
mëtejshëm		O
të		O
edukatoreve		O
që		O
ushtrojnë		O
detyrën		O
e		O
tyre		O
në		O
institucionet		O
e		O
arsimit		O
parashkollor		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
është		O
e		O
angazhuar		O
për		O
të		O
rritur		O
cilësinë		O
e		O
arsimit		O
parashkollor		O
dhe		O
deri		O
te		O
ai		O
universitar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
mediat		O
.		O