Bursat		O
për		O
degët		O
prioritare		O
,		O
aplikimet		O
mbyllen		O
në		O
18		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
,		O
shumica		O
e		O
kërkesave		O
nga		O
UB		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nga		O
mbi		O
1600		O
studentë		O
që		O
figurojnë		O
të		O
regjistruar		O
në		O
këto		O
dege		O
,		O
deri		O
tani		O
kanë		O
aplikuar		O
500		O
prej		O
tyre		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Financimit		I-ORG
të		I-ORG
Arsimit		I-ORG
të		I-ORG
Lartë		I-ORG
Artan		B-PER
Spahiu		I-PER
sqaron		O
se		O
pas		O
mbylljes		O
së		O
aplikimeve		O
do		O
të		O
jenë		O
universitetet		O
ato		O
që		O
bëjnë		O
përzgjedhjen		O
e		O
studentëve		O
që		O
do		O
të		O
mbështeten		O
me		O
bursë		O
.		O
Aplikimi		O
për		O
përfitimin		O
e		O
bursave		O
në		O
deget		O
prioritare		O
mbyllet		O
me		O
18		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
.		O
Gazetare		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER