BSH		B-ORG
:		O
Pensionet		O
janë		O
sfidë		O
për		O
buxhetin		O
,		O
të		O
ngrihet		O
shtylla		O
e		O
dytë		O
me		O
sigurim		O
të		O
detyrueshëm		O
te		O
privatët		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Banka		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
i		O
rekomandon		O
qeverisë		O
të		O
nxisë		O
zhvillimin		O
e		O
shtyllave		O
private		O
të		O
pensioneve		O
.		O
Guvernatori		O
i		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
,		O
Gent		B-PER
Sejko		I-PER
,		O
tha		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
në		O
Komisionin		B-ORG
parlamentar		I-ORG
të		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Financave		I-ORG
se		O
qëndrueshmëria		O
financiare		O
e		O
skemave		O
të		O
sigurimeve		O
shoqërore		O
dhe		O
shëndetësore		O
vijon		O
të		O
jetë		O
një		O
sfidë		O
serioze		O
për		O
financat		O
e		O
shtetit		O
.		O
Sipas		O
tij		O
kjo		O
në		O
kontekstin		O
e		O
trendeve		O
jo		O
të		O
favorshme		O
demografike		O
dhe		O
të		O
lëvizjes		O
së		O
lirë		O
të		O
forcës		O
punëtore		O
.		O
Në		O
këtë		O
konteks		O
ai		O
tha		O
se		O
Banka		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
sugjeron		O
rishikimin		O
periodik		O
të		O
kuadrit		O
ligjor		O
që		O
rregullon		O
skemën		O
e		O
pensioneve		O
,		O
atë		O
të		O
sigurimeve		O
shëndetësore		O
dhe		O
skemat		O
e		O
tjera		O
të		O
sigurimeve		O
sociale		O
.		O
zoti		O
Sejko		B-PER
tha		O
se		O
BSH		B-ORG
inkurajon		O
intensifikimin		O
e		O
përpjekjeve		O
për		O
zhvillimin		O
e		O
shtyllës		O
së		O
dytë		O
e		O
të		O
tretë		O
të		O
sistemit		O
privat		O
të		O
pensioneve		O
,		O
atë		O
të		O
sigurimit		O
të		O
detyrueshëm		O
dhe		O
vullnetar		O
.		O
"		O
Këto		O
shtylla		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
sistemeve		O
moderne		O
të		O
pensioneve		O
do		O
të		O
kontribuonin		O
në		O
rritjen		O
e		O
përshtatshmërisë		O
së		O
skemave		O
të		O
sigurimeve		O
shoqërore		O
dhe		O
shëndetësore		O
me		O
ndryshimet		O
demografike		O
dhe		O
vendosjen		O
e		O
tyre		O
në		O
trajektore		O
të		O
qëndrueshme		O
dhe		O
të		O
përballueshme		O
për		O
buxhetin		O
e		O
shtetit		O
,		O
"		O
tha		O
guvernatori		O
i		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
.		O