Ministrja		O
Koçiu		B-PER
:		O
Buxheti		O
2024		O
rrit		O
pagat		O
për		O
22		O
mijë		O
punonjës		O
të		O
sistemit		O
shëndetësor		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
U		O
mbajt		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
Konferenca		B-EVENT
e		I-EVENT
30-të		I-EVENT
e		I-EVENT
Kirurgjisë		I-EVENT
Shqiptare		I-EVENT
dhe		O
Kongresi		B-EVENT
i		I-EVENT
7-të		I-EVENT
Shqiptar		I-EVENT
i		I-EVENT
Traumës		I-EVENT
dhe		I-EVENT
Kirurgjisë		I-EVENT
Urgjente		I-EVENT
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
hapjes		O
së		O
këtij		O
eventi		O
të		O
rëndësishëm		O
rajonal		O
,		O
ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
,		O
tha		O
se		O
buxhetit		O
2024		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
më		O
i		O
madhi		O
deri		O
sot		O
i		O
akorduar		O
për		O
shëndetësinë		O
do		O
të		O
mundësojë		O
investime		O
për		O
pajisje		O
moderne		O
dhe		O
të		O
teknologjisë		O
së		O
fundit		O
.		O
"		O
Një		O
tjetër		O
pikë		O
kyç		O
në		O
buxhet		O
janë		O
edhe		O
vijimi		O
i		O
shtimit		O
të		O
pajisjeve		O
moderne		O
dhe		O
teknologjisë		O
së		O
fundit		O
për		O
të		O
bërë		O
diagnostikimin		O
më		O
të		O
mirë		O
,		O
për		O
të		O
shërbyer		O
më		O
mirë		O
qytetarëve		O
.		O
Pas		O
rehabilitimit		O
të		O
plotë		O
të		O
20		O
spitaleve		O
dhe		O
340		O
qendrave		O
shëndetësore		O
,		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
ne		O
do		O
të		O
vijojmë		O
të		O
rikonstruktojmë		O
dhe		O
t'i		O
shtojmë		O
Qendrave		O
Shëndetësore		O
edhe		O
60		O
godina		O
të		O
tjera		O
,		O
"		O
deklaroi		O
ministrja		O
Koçiu		B-PER
.		O
Gjatë		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
do		O
të		O
rikonstruktojë		O
Spitalin		O
Psikiatrik		O
të		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
godinën		O
qendrore		O
të		O
spitalit		O
Rajonal		O
Gjirokastër		B-VEND_0
dhe		O
spitalin		O
Rajonal		O
Korçë		B-VEND_0
.		O