Marrëveshja		O
e		O
refugjatëve		O
,		O
Rama		B-PER
thotë		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
nuk		O
ka		O
kërkuar		O
asnjë		O
përfitim		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
folur		O
sërish		O
për		O
marrëveshjen		O
e		O
refugjatëve		O
me		O
Italinë		B-VEND_1
.		O
Në		O
emisionin		O
"		O
Dritto		O
e		O
direto		O
"		O
në		O
televizionin		O
"		O
rete		O
4		O
"		O
,		O
kryeministri		O
Rama		B-PER
përsëriti		O
se		O
integrimi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
nuk		O
ka		O
lidhje		O
me		O
marrëveshjen		O
e		O
nënshkruar		O
mes		O
kryeministrave		O
të		O
dy		O
vendeve		O
.		O
"		O
Ata		O
që		O
thonë		O
këtë		O
nuk		O
dinë		O
as		O
se		O
si		O
trokitet		O
në		O
Evropë		O
,		O
jo		O
më		O
si		O
hyhet		O
.		O
Të		O
hysh		O
në		O
Evropë		O
është		O
ndryshe		O
nga		O
kjo		O
imagjinatë		O
.		O
Duhen		O
bërë		O
reforma		O
,		O
duhen		O
bërë		O
detyrat		O
e		O
shtëpisë		O
që		O
kërkojnë		O
shumë		O
përkushtim		O
dhe		O
më		O
pas		O
ka		O
një		O
komision		O
evropian		O
që		O
bën		O
vlerësimin		O
.		O
Ne		O
e		O
dimë		O
se		O
jemi		O
tepër		O
të		O
vegjël		O
,		O
por		O
megjithatë		O
duhet		O
të		O
japim		O
një		O
dorë		O
,		O
për		O
të		O
nderuar		O
veten		O
dhe		O
miqësinë		O
që		O
na		O
lidh		O
me		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
"		O
tha		O
kryeministri		O
Rama		B-PER
.		O
"		O
Nëse		O
në		O
Itali		B-VEND_1
ishte		O
e		O
majta		O
që		O
ishte		O
disi		O
jashtë		O
linje		O
,		O
por		O
që		O
mendoj		O
se		O
është		O
një		O
problem		O
i		O
zgjidhur		O
,		O
atëherë		O
them		O
se		O
ndoshta		O
kjo		O
nuk		O
i		O
shkon		O
së		O
majtës		O
.		O
Por		O
nuk		O
është		O
as		O
për		O
të		O
djathtën		O
,		O
sepse		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
e		O
djathta		O
që		O
thotë		O
të		O
njëjtat		O
gjëra		O
.		O
Nuk		O
i		O
shkon		O
së		O
majtës		O
,		O
nuk		O
i		O
shkon		O
së		O
djathtës		O
,		O
por		O
ndoshta		O
është		O
thjesht		O
e		O
drejtë		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
z		O
.		O
Rama		B-PER
.		O
Kryeministri		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
intervistën		O
në		O
"		O
rete		O
4		O
"		O
tha		O
se		O
në		O
qendrën		O
që		O
do		O
të		O
ngrihet		O
nuk		O
do		O
të		O
strehohen		O
vetëm		O
meshkuj		O
,		O
siç		O
është		O
raportuar		O
gjerësisht		O
,		O
por		O
përjashtim		O
do		O
të		O
bëjnë		O
vetëm		O
fëmijët		O
dhe		O
gratë		O
shtatzëna		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER