Shtohen		O
sipërfaqet		O
me		O
arrore		O
/		O
Në		O
qarkun		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
kulturat		O
arrore		O
zënë		O
6		O
%		O
të		O
sipërfaqes		O
totale		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Fermerët		O
e		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
kanë		O
shtuar		O
sipërfaqet		O
e		O
mbjella		O
me		O
kulturat		O
arrore		O
.		O
Interesi		O
i		O
tyre		O
është		O
shtuar		O
për		O
shkak		O
të		O
kërkesës		O
së		O
lartë		O
në		O
treg		O
për		O
shitjen		O
e		O
tyre		O
por		O
edhe		O
kostove		O
më		O
të		O
ulëta		O
të		O
prodhimit		O
krahasuar		O
me		O
kultura		O
të		O
tjera		O
.		O
Duke		O
e		O
menduar		O
si		O
një		O
investim		O
fitimprurës		O
,		O
fermeri		O
Lulëzim		B-PER
Krasta		I-PER
,		O
ka		O
braktisur		O
emigracionin		O
dhe		O
është		O
kthyer		O
të		O
investojë		O
në		O
vendin		O
e		O
tij		O
.		O
Ai		O
është		O
duke		O
përgatitur		O
27		O
dynym		O
tokë		O
në		O
Shqitas		O
të		O
Maliqit		B-VEND_0
,		O
të		O
cilat		O
mendon		O
t'i		O
mbjellë		O
me		O
arra		O
.		O
"		O
Më		O
lindi		O
një		O
ide		O
tjetër		O
për		O
arra		O
sepse		O
kjo		O
sado		O
ka		O
jetëgjatësi		O
sepse		O
arrës		O
ja		O
gjen		O
tregun		O
"		O
,		O
tha		O
fermeri		O
Lulëzim		B-PER
Krasta		I-PER
.		O
Sipas		O
Agjencisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Ekstensionit		I-ORG
Bujqësor		I-ORG
,		O
në		O
Qarkun		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
kulturat		O
arrore		O
zenë		O
6		O
%		O
të		O
sipërfaqes		O
totale		O
me		O
drufrutorë		O
.		O
Prodhimi		O
i		O
tyre		O
shkon		O
në		O
rreth		O
1500		O
ton		O
në		O
vit		O
ndërsa		O
kryesisht		O
mbillen		O
arra		O
e		O
lajthi		O
e		O
më		O
pak		O
bajame		O
.		O