Hasanllari		B-PER
:		O
Vjedhjet		O
,		O
krimet		O
më		O
të		O
shpeshta		O
të		O
të		O
miturve		O
.		O
Telhaj		B-PER
:		O
Predispozitë		O
nga		O
dhuna		O
në		O
familje		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
E		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Mirëmëngjesi		O
Shqipëri		O
"		O
,		O
Hasanllari		B-PER
bëri		O
me		O
dije		O
se		O
vjedhjet		O
,		O
janë		O
rastet		O
më		O
të		O
shpeshta		O
të		O
të		O
miturve		O
në		O
konflikt		O
me		O
ligjin		O
.		O
E		O
rëndësishme		O
është		O
që		O
këto		O
kapacitete		O
që		O
kemi		O
me		O
një		O
arkitekturë		O
ligjore		O
,		O
më		O
e		O
mira		O
në		O
rajon		O
.		O
Në		O
çdo		O
bashki		O
,		O
është		O
njësia		O
e		O
mbrojtjes		O
së		O
fëmijës		O
,		O
agjencia		B-ORG
shtetërore		I-ORG
për		I-ORG
mbrojtjen		I-ORG
e		I-ORG
fëmijës		I-ORG
,		O
janë		O
instrumente		O
në		O
MD		O
,		O
në		O
policinë		O
e		O
shtetit		O
,		O
paketa		O
e		O
sigurisë		O
në		O
shkolla		O
që		O
është		O
një		O
element		O
shumë		O
i		O
mirë		O
,		O
punonjësi		O
social		O
,		O
psikologu		O
.		O
Së		O
fundmi		O
janë		O
shtuar		O
vjedhjet		O
.		O
Tipologjitë		O
e		O
veprave		O
penale		O
,		O
varet		O
.		O
Më		O
së		O
shumti		O
të		O
miturit		O
që		O
dënohen		O
,		O
veprat		O
kryesore		O
janë		O
trafiku		O
i		O
lëndëve		O
narkotike		O
,		O
vjedhja		O
,		O
konflikt		O
çasti		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Hasanllari		B-PER
.		O
Ndërsa		O
psikologia		O
Valentina		B-PER
Telhaj		I-PER
,		O
se		O
krimet		O
nga		O
të		O
miturit		O
,		O
vijnë		O
si		O
pasojë		O
e		O
dhunës		O
në		O
familje		O
.		O
Ajo		O
u		O
shpreh		O
se		O
prindërimi		O
është		O
baza		O
dhe		O
ndërtimi		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
identitetit		O
të		O
një		O
fëmije		O
.		O
"		O
Prindërimi		O
ka		O
pafund		O
mundësi		O
për		O
të		O
lexuar		O
informacionet		O
e		O
nevojshme		O
për		O
të		O
prindëruar		O
në		O
mënyrën		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
mundshme		O
.		O
Prindërimi		O
është		O
baza		O
dhe		O
ndërtimi		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
identitetit		O
të		O
një		O
fëmije		O
.		O
Aty		O
nis		O
gjithçka		O
.		O
"		O