Keqtrajtimi		O
i		O
fëmijëve		O
në		O
shkolla		O
,		O
sociologia		O
Todhri		B-PER
:		O
Institucionet		O
të		O
monitorojnë		O
,		O
të		O
mos		O
flenë		O
gjumë		O
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sociologia		O
Fiona		B-PER
Todhri		I-PER
ka		O
analizuar		O
ngjarjen		O
e		O
fundit		O
të		O
dhunimit		O
të		O
një		O
3-vjeçareje		O
nga		O
edukatorja		O
në		O
një		O
nga		O
kopshtet		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
si		O
dhe		O
fenomenin		O
e		O
keqtrajtimit		O
të		O
fëmijëve		O
në		O
shkolla		O
.		O
Duke		O
iu		O
referuar		O
këtij		O
rasti		O
në		O
studion		O
e		O
emisionit		O
"		O
Ekspres		O
"		O
,		O
Todhri		B-PER
shpjegoi		O
se		O
ekzistojnë		O
të		O
gjitha		O
protokollet		O
se		O
si		O
duhet		O
të		O
funksionojnë		O
kopshtet		O
në		O
vend		O
por		O
që		O
shumë		O
pak		O
gjejnë		O
zbatueshmëri		O
.		O
Për		O
këtë		O
arsye		O
,		O
ajo		O
theksoi		O
se		O
institucionet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
duhen		O
të		O
ngrenë		O
alarmin		O
,		O
veçanërisht		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
.		O
"		O
Patjetër		O
që		O
i		O
kemi		O
standardet		O
,		O
i		O
kemi		O
të		O
shkruara		O
,		O
ka		O
guidë		O
,		O
ka		O
protokolle		O
.		O
Ministria		O
duhet		O
t'i		O
ketë		O
.		O
Por		O
ne		O
e		O
kemi		O
zakon		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
që		O
ajo		O
që		O
është		O
e		O
shkruar		O
jo		O
detyrimisht		O
gjen		O
zbatueshmëri		O
.		O
Kjo		O
te		O
ne		O
duhet		O
të		O
bëjë		O
që		O
institucionet		O
tona		O
të		O
alarmohen		O
,		O
si		O
publike		O
dhe		O
ato		O
private		O
,		O
pa		O
paragjykuar		O
institucionet		O
private		O
që		O
mund		O
të		O
jenë		O
shumë		O
të		O
mira		O
dhe		O
mund		O
të		O
ofrojnë		O
atë		O
lloj		O
shërbimi		O
për		O
të		O
cilin		O
njerëzit		O
paguajnë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Todhri		B-PER
.		O
Sa		O
i		O
përket		O
rastit		O
të		O
dhunimit		O
të		O
3-vjeçares		O
nga		O
edukatorja		O
,		O
sociologia		O
Todhri		B-PER
nënvizoi		O
se		O
institucionet		O
duhet		O
të		O
rrisin		O
monitorimin		O
dhe		O
të		O
mos		O
flenë		O
gjumë		O
.		O
"		O
Për		O
këtë		O
rast		O
unë		O
mendoj		O
që		O
mund		O
të		O
jetë		O
gabim		O
profesional		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
edhe		O
mungesë		O
eksperience		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
edhe		O
dashakeqësi		O
në		O
lidhje		O
me		O
personin		O
.		O
Mund		O
të		O
mos		O
jetë		O
asnjëra		O
nga		O
këto		O
që		O
them		O
unë		O
,		O
por		O
siç		O
është		O
edhe		O
shprehja		O
"		O
frika		O
ruan		O
vreshtin		O
"		O
,		O
edhe		O
institucionet		O
në		O
këtë		O
rast		O
duhet		O
të		O
monitorojnë		O
dhe		O
të		O
mos		O
flenë		O
gjumë		O
"		O
,		O
shtoi		O
më		O
tej		O
Todhri		B-PER
në		O
emisionin		O
"		O
Ekspres		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Nolian		B-PER
Nole		I-PER
.		O