Hasani		B-PER
në		O
UNESCO		B-ORG
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
dënon		O
përfaqësimin		O
e		O
grave		O
dhe		O
vajzave		O
në		O
Afganistan		B-VEND_1
për		O
arsimimin		O
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
Paris		O
,		O
ku		O
mori		O
pjesë		O
në		O
Debatin		O
Plenar		O
të		O
Sesionit		O
të		O
42-të		O
të		O
Konferencës		B-EVENT
së		I-EVENT
Përgjithshme		I-EVENT
të		I-EVENT
UNESCO-s		I-EVENT
,		O
shefi		O
i		O
diplomacisë		O
shqiptare		O
,		O
Igli		B-PER
Hasani		I-PER
,		O
vuri		O
theksin		O
në		O
dmosdoshmërinë		O
e		O
barazisë		O
gjinore		O
në		O
mënyrë		O
sistematike		O
.		O
Ai		O
u		O
shpreh		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
dënon		O
përfaqësimin		O
e		O
grave		O
dhe		O
vajzave		O
në		O
Afganistan		B-VEND_1
për		O
arsimimin		O
,		O
teksa		O
përgëzoi		O
punën		O
e		O
rëndësishme		O
të		O
UNESCO-s		B-ORG
në		O
Irak		B-VEND_1
,		O
Jemen		B-VEND_1
dhe		O
Libi		B-VEND_1
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
lirinë		O
e		O
shprehjes		O
dhe		O
sigurinë		O
e		O
medias		O
,		O
Igli		B-PER
Hasani		I-PER
,		O
tha		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
vijojë		O
të		O
jetë		O
një		O
avokate		O
e		O
zëshme		O
dhe		O
mbetet		O
e		O
përkushtuar		O
për		O
promovimin		O
dhe		O
mbrojtjen		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Ministri		O
Hasani		B-PER
bëri		O
me		O
dije		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
paraqitur		O
kandidaturën		O
e		O
saj		O
në		O
Bordin		O
Ekzekutiv		O
,		O
në		O
zgjedhjet		O
e		O
15		O
nëntorit		O
dhe		O
sipas		O
tij		O
,		O
nëse		O
zgjidhemi		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
luajë		O
një		O
rol		O
aktiv		O
në		O
sigurimin		O
e		O
qeverisjes		O
së		O
mirë		O
.		O
Gazetare		O
Melisa		B-PER
Shameti		I-PER