Prita		O
në		O
kolektorin		O
e		O
Sovjanit		O
/		O
Masa		O
për		O
shmangien		O
e		O
përmbytjeve		O
në		O
fushën		O
e		O
Maliqit		B-VEND_0
08		O
/		O
11		O
/		O
2023		O
Gjatë		O
muajve		O
të		O
verës		O
në		O
zonën		O
trofike		O
të		O
fushës		O
së		O
Maliqit		B-VEND_0
janë		O
djegur		O
mbi		O
200		O
HA		O
tokë		O
ndaj		O
dhe		O
marrja		O
e		O
masave		O
ishte		O
më		O
se		O
e		O
nevojshme		O
për		O
të		O
shmangur		O
problematika		O
të		O
tilla		O
në		O
vijim		O
.		O
Për		O
drejtorin		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Ujitje-kullimit		I-ORG
Gentian		B-PER
Aliçkolli		I-PER
,		O
ndërtimi		O
i		O
këtyre		O
portave		O
do		O
të		O
shërbejë		O
gjithashtu		O
edhe		O
për		O
sigurimin		O
e		O
ujit		O
për		O
vaditje		O
.		O
Zgjidhjet		O
e		O
dhëna		O
më		O
herët		O
thotë		O
Aliçkolli		B-PER
,		O
nuk		O
kishin		O
rezultuar		O
efektive		O
.		O
"		O
Specialistët		O
tanë		O
por		O
edhe		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
specialistët		O
e		O
ministrisë		O
se		O
bujqësisë		O
u		O
ulën		O
për		O
të		O
hartuar		O
një		O
projekt		O
i		O
cili		O
në		O
fokusin		O
e		O
tij		O
ka		O
vendosjen		O
e		O
afërsisht		O
e		O
20		O
portave		O
me		O
mekanizëm		O
,		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
shërbejnë		O
për		O
vaditjen		O
e		O
tokave		O
bujqësore		O
por		O
edhe		O
në		O
momentet		O
e		O
zjarreve		O
në		O
mënyrë		O
të		O
kontrolluar		O
për		O
fushat		O
e		O
Maliqit		B-VEND_0
"		O
,		O
tha		O
drejtori		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Ujitje-Kullimit		I-ORG
Gentian		B-PER
Aliçkolli		I-PER
.		O