Reshjet		O
intensive		O
të		O
shiut		O
/		O
Qarku		O
i		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
pa		O
dëme		O
në		O
kulturat		O
bujqësore		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Balil		B-PER
Bineri		I-PER
specialist		O
pranë		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
bën		O
të		O
ditur		O
se		O
shirat		O
e		O
rëna		O
nuk		O
kanë		O
krijuar		O
situata		O
emergjente		O
në		O
bujqësi		O
.		O
Por		O
sipas		O
tij		O
do		O
treguar		O
kujdes		O
si		O
nga		O
ana		O
e		O
fermerëve		O
ashtu		O
dhe		O
e		O
institucioneve		O
përkatëse		O
për		O
pastrimin		O
e		O
kanaleve		O
kulluese		O
që		O
në		O
periudhën		O
vjeshtë		O
-dimër		O
të		O
shmangen		O
përmbytjet		O
e		O
tokave		O
të		O
mbjella		O
.		O
"		O
Toka		O
i		O
ka		O
suportuar		O
ato		O
nuk		O
ka		O
krijuar		O
probleme		O
emergjente		O
as		O
në		O
kulturat		O
bujqësore		O
dhe		O
ajo		O
që		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
në		O
tokat		O
bujqësore		O
veçanërisht		O
ato		O
që		O
kërconehen		O
nga		O
eorzioni		O
i		O
lumenjve		O
ose		O
i		O
tokave		O
që		O
janë		O
gjysmë		O
kodrinore		O
edhe		O
për		O
kulturat		O
nuk		O
është		O
krijuar		O
një		O
gjendje		O
emergjente		O
"		O
,		O
tha		O
specialisti		O
i		O
bujqësisë		O
Balil		B-PER
Bineri		I-PER
.		O
Në		O
qarkun		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
janë		O
gjithsej		O
23		O
mijë		O
fermer		O
që		O
kultivojnë		O
kultura		O
të		O
ndryshme		O
bujqësore		O
.		O
Gazetare		O
:		O
L		B-PER
.		O
Koçiu		I-PER