03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
zhvilloi		O
të		O
premten		O
një		O
bashkëbisedim		O
me		O
nxënësit		O
e		O
kësaj		O
shkolle		O
.		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
se		O
"		O
një		O
tjetër		O
laborator		O
i		O
inteligjencës		O
artificiale		O
u		O
shtohet		O
shkollave		O
tona		O
,		O
duke		O
hapur		O
kështu		O
dyert		O
e		O
dijes		O
drejt		O
inovacionit		O
dhe		O
inteligjencës		O
artificiale		O
.		O
Falë		O
bashkëpunimit		O
me		O
AADF		O
po		O
ndërtohen		O
laboratorë		O
të		O
inteligjencës		O
artificiale		O
edhe		O
në		O
15		O
shkolla		O
të		O
tjera		O
"		O
.		O
"		O
Ne		O
synojmë		O
që		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
këtij		O
programi		O
të		O
angazhohen		O
më		O
shumë		O
se		O
2		O
mijë		O
nxënës		O
,		O
po		O
ashtu		O
edhe		O
mësues		O
të		O
cilët		O
të		O
jenë		O
të		O
trajnuar		O
.		O
Inteligjenca		O
artificiale		O
,		O
programet		O
e		O
kodimit		O
kërkojnë		O
që		O
të		O
aftësohesh		O
në		O
vijimësi		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
se		O
"		O
ajo		O
që		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
është		O
si		O
ta		O
përdorim		O
inteligjencën		O
artificiale		O
për		O
nevojat		O
tona		O
,		O
për		O
të		O
nxjerrë		O
produkte		O
që		O
do		O
ju		O
vlejnë		O
në		O
jetën		O
e		O
përditshme		O
,		O
por		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
do		O
ju		O
vlejnë		O
edhe		O
për		O
proceset		O
e		O
të		O
mësuarit		O
,		O
sepse		O
shumë		O
nga		O
ato		O
që		O
ju		O
bëni		O
në		O
gjimnaz		O
,		O
nesër		O
do		O
ju		O
vlejnë		O
në		O
universitet		O
,		O
janë		O
produkte		O
të		O
kërkimit		O
shkencor		O
"		O
.		O
"		O
Inteligjenca		O
artificiale		O
dhe		O
programet		O
e		O
kërkimit		O
,		O
kërkojnë		O
që		O
të		O
aftësohesh		O
në		O
vijimësi		O
,		O
kështu		O
që		O
edhe		O
programi		O
i		O
trajnimit		O
për		O
mësuesit		O
do		O
të		O
vijojë		O
,		O
për		O
të		O
pasur		O
edhe		O
një		O
rifreskim		O
të		O
të		O
gjithë		O
atyre		O
aftësive		O
,		O
por		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
pajisje		O
me		O
aftësi		O
të		O
reja		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Laboratorë		O
të		O
inteligjencës		O
artificiale		O
për		O
të		O
rinjtë		O
janë		O
vendosur		O
në		O
kuadër		O
të		O
politikave		O
të		O
qeverisë		O
shqiptare		O
,		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
në		O
mbështetje		O
nga		O
Fondi		O
Amerikano-Shqiptar		O
për		O
Zhvillim		O
(		O
AADF		O
)		O
,		O
për		O
të		O
edukuar		O
nxënësit		O
e		O
moshave		O
13-19		O
vjeç		O
në		O
teknologji		O
,		O
specifikisht		O
në		O
fushën		O
e		O
inteligjencës		O
artificiale		O
.		O
Laboratorë		O
të		O
Inteligjencës		O
Artificiale		O
aktualisht		O
janë		O
në		O
nëntë		O
shkolla		O
dhe		O
do		O
të		O
shtrihen		O
edhe		O
në		O
15		O
shkolla		O
të		O
tjera		O
deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O