Shërbimi		O
social		O
me		O
risi		O
,		O
Anisa		B-PER
Subashi		I-PER
:		O
Në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
klube		O
prindërimi		O
dhe		O
konsulenca		O
për		O
karrierën		O
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ngritja		O
e		O
"		O
Klubet		O
e		O
Prindërimit		O
"		O
në		O
27		O
Njësitë		O
Bashkiake		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
është		O
risia		O
më		O
e		O
fundit		O
nga		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
këtë		O
angazhim		O
të		O
ri		O
,		O
Drejtoresha		O
e		O
Shërbimeve		O
Sociale		O
në		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Anisa		B-PER
Subashi		I-PER
,		O
e		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Ekspres		O
"		O
në		O
RTSH		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
"		O
Klubet		O
e		O
Prindërimit		O
"		O
funksionojnë		O
në		O
të		O
gjitha		O
njësitë		O
bashkiake		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Në		O
këto		O
njësi		O
bashkiake		O
ofrohen		O
disa		O
modele		O
pozitive		O
për		O
familjet		O
e		O
reja		O
që		O
kanë		O
nevojë		O
për		O
mbështetje		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
një		O
shkollë		O
të		O
mirëfilltë		O
prindërimi		O
,		O
por		O
sikurse		O
u		O
shpreh		O
Subashi		B-PER
,		O
"		O
ofrohet		O
ndihmë		O
nga		O
punonjësit		O
social		O
dhe		O
psikologët		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
për		O
të		O
gjitha		O
ato		O
nëna		O
të		O
reja		O
që		O
janë		O
pa		O
bashkëshortët		O
e		O
tyre		O
,		O
ose		O
janë		O
të		O
divorcuar		O
,		O
pa		O
të		O
ardhura		O
financiare		O
ose		O
me		O
fëmijët		O
me		O
nevoja		O
të		O
veçanta		O
dhe		O
me		O
aftësitë		O
ndryshe		O
"		O
.		O
Më		O
tej		O
Subashi		B-PER
duke		O
folur		O
dhe		O
për		O
një		O
angazhim		O
tjetër		O
nga		O
ana		O
e		O
bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
është		O
ajo		O
e		O
konsulencës		O
për		O
këshillimin		O
e		O
punësimit		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
të		O
gjithë		O
studentët		O
dhe		O
gjimnazistët		O
marrin		O
informacion		O
për		O
tregun		O
e		O
punës		O
sipas		O
dëshirave		O
dhe		O
aftësive		O
të		O
tyre		O
.		O
"		O
Shërbimet		O
Sociale		O
kanë		O
një		O
diapazon		O
shumë		O
të		O
gjerë		O
dhe		O
ne		O
ofrojmë		O
shërbime		O
për		O
të		O
gjitha		O
njësitë		O
vendore		O
që		O
ka		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
"		O
shtoi		O
ajo		O
.		O
Sipas		O
saj		O
:		O
"		O
Ne		O
kemi		O
një		O
bashkëpunim		O
shumë		O
të		O
mirë		O
me		O
ministritë		O
e		O
linjës		O
,		O
me		O
Shërbimin		O
Social		O
Shtetëror		O
,		O
me		O
Prefekturën		O
,		O
me		O
Agjencinë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
për		I-ORG
Mbrojtjen		I-ORG
e		I-ORG
Fëmijëve		I-ORG
,		O
pa		O
lënë		O
pas		O
dore		O
dhe		O
bashkëpunimin		O
me		O
shoqërinë		O
civile		O
.		O
Ne		O
mundohemi		O
ti		O
plotësojmë		O
çdo		O
qytetari		O
që		O
vjen		O
në		O
kryeqytet		O
për		O
të		O
jetuar		O
novajat		O
bazike		O
,		O
sepse		O
fluksi		O
i		O
madh		O
i		O
shtimit		O
të		O
qytetit		O
tonë		O
shoqërohet		O
me		O
probleme		O
strehimi		O
,		O
punësimi		O
,		O
ekonomike		O
.		O
"		O