TKOB		B-ORG
së		O
shpejti		O
shfaqje		O
për		O
personat		O
që		O
nuk		O
shikojnë		O
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
U		O
nënshkrua		O
në		O
Teatrin		O
e		O
Operas		O
dhe		O
Baletit		O
memorandumi		O
i		O
bashkëpunimit		O
me		O
organizaten		O
UNAA		B-ORG
Albania		I-ORG
për		O
nismën		O
që		O
vjen		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
teatrin		O
e		O
Operas		O
dhe		O
Baletit		O
duke		O
sjellë		O
5		O
shfaqe		O
me		O
përshkrim		O
zanor		O
për		O
personat		O
të		O
cilët		O
nuk		O
shikojnë		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
TKOB		B-ORG
Abigela		B-PER
Voshtina		I-PER
tha		O
se		O
kjo		O
nisëm		O
është		O
gjithëpërfshirëse		O
për		O
personat		O
me		O
aftesi		O
të		O
kufizuara		O
Diego		B-PER
Zelka		I-PER
i		O
cili		O
aspiron		O
të		O
behet		O
Tenor		O
u		O
shpreh		O
i		O
lumtur		O
për		O
këtë		O
nisëm		O
që		O
e		O
sjell		O
më		O
afër		O
artit		O
.		O
Gazetare		O
Denada		B-PER
Shkodrani		I-PER