Plumbi		O
në		O
lodra		O
e		O
bojëra		O
i		O
ndaluar		O
,		O
OBSH		B-ORG
kërkon		O
eliminimin		O
me		O
ligj		O
në		O
materialet		O
e		O
ndërtimit		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
OBSH		B-ORG
vlerëson		O
se		O
helmimi		O
nga		O
plumbi		O
shkakton		O
çdo		O
vit		O
143		O
mijë		O
vdekje		O
në		O
mbarë		O
botën		O
dhe		O
se		O
bojërat		O
që		O
përdoren		O
për		O
lyerjen		O
e		O
mureve		O
të		O
brendshme		O
të		O
shtëpisë		O
dhe		O
fasadave		O
të		O
jashtme		O
të		O
godinave		O
janë		O
ndër		O
kontribuesit		O
kryesor		O
.		O
Shkakton		O
sëmundje		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Dëmton		O
sistemin		O
nervor		O
,		O
sistemin		O
renal		O
të		O
veshkave		O
dhe		O
tek		O
fëmijët		O
shkakton		O
prapambetje		O
mendore		O
duke		O
ndikuar		O
fort		O
në		O
intelektin		O
e		O
tyre		O
.		O
E		O
si		O
rezultat		O
kërkohet		O
eliminimi		O
dhe		O
jo		O
ulja		O
e		O
sasisë		O
së		O
ekspozimit		O
.		O
Pra		O
duhet		O
të		O
bëhet		O
zero		O
"		O
,		O
tha		O
doktor		O
Ilir		B-PER
Alimemeti		I-PER
.		O
OBSH		B-ORG
përgjatë		O
një		O
jave		O
këshilloi		O
vendet		O
të		O
marrin		O
masa		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
shëndetit		O
në		O
punë		O
,		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
grave		O
në		O
moshë		O
riprodhuese		O
duke		O
aprovuar		O
legjislacione		O
eliminuese		O
të		O
përdorimit		O
të		O
plumbit		O
.		O
Gazetare		O
:		O
S		B-PER
.		O
Mlloja		I-PER