01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Qeveria		O
ka		O
mbajtur		O
të		O
pandryshuar		O
shumicën		O
e		O
lehtësive		O
fiskale		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Televizioni		O
publik		O
ka		O
evidentuar		O
politikat		O
e		O
reja		O
fiskale		O
për		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
dhe		O
sektorët		O
që		O
i		O
përfitojnë		O
.		O
Ndiqni		O
kronikën		O
në		O
vijim		O
e		O
gazetarit		O
Bardhi		B-PER
Sejdarasit		I-PER
.		O
Nuk		O
ka		O
një		O
numër		O
të		O
lartë		O
masash		O
të		O
reja		O
në		O
paketën		O
fiskale		O
që		O
shoqëron		O
buxhetin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Ato		O
që		O
janë		O
paraqitur		O
për		O
miratim		O
kanë		O
pasur		O
asistencën		O
e		O
Bankës		B-ORG
Botërore		I-ORG
.		O
Qeveria		O
shqiptare		O
ka		O
vendosur		O
të		O
ofrojë		O
një		O
numër		O
të		O
kufizuar		O
masash		O
të		O
reja		O
fiskale		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
ndryshimeve		O
ligjore		O
të		O
miratuara		O
në		O
vitet		O
dy		O
vitet		O
e		O
mëparshme		O
.		O
Këto		O
të		O
fundit		O
,		O
do		O
gjenerojnë		O
të		O
ardhura		O
shtesë		O
për		O
shkak		O
të		O
masave		O
të		O
parashikuara		O
që		O
të		O
hyjnë		O
në		O
fuqi		O
nga		O
1		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Vetë		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
dhe		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
është		O
kujdesur		O
të		O
deklarojë		O
se		O
"		O
ndryshimet		O
e		O
shpeshta		O
të		O
legjislacionit		O
fiskal		O
vështirësojnë		O
absorbimin		O
e		O
shpejtë		O
të		O
tyre		O
dhe		O
njëkohësisht		O
krijojnë		O
probleme		O
me		O
planifikimin		O
afatgjatë		O
të		O
biznesit		O
nga		O
ana		O
e		O
operatorëve		O
ekonomikë		O
"		O
.		O
a		O
.		O
Nuk		O
ka		O
rritje		O
tjetër		O
të		O
akcizës		O
së		O
cigareve		O
,		O
përveç		O
asaj		O
të		O
miratuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
për		O
periudhën		O
2022-2026		O
.		O
Shpenzimet		O
e		O
mësipërme		O
tatimore		O
,		O
konsiderohen		O
paksim		O
i		O
të		O
ardhurave		O
të		O
buxhetit		O
si		O
rezultat		O
i		O
lehtësirave		O
fiskale		O
ose		O
normave		O
preferenciale		O
të		O
vendosura		O
për		O
kategori		O
të		O
caktuara		O
tatimpaguesish		O
,		O
veprimtarish		O
apo		O
industri		O
të		O
caktuara		O
.		O
Analiza		O
e		O
përjashtimeve		O
ligjore		O
dhe		O
përcaktimi		O
i		O
benchmark-ut		O
,		O
që		O
është		O
normë		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendet		O
,		O
u		O
krye		O
me		O
asistencë		O
të		O
Bankës		B-ORG
Botërore		I-ORG
.		O
Gazetar		O
Badhi		B-PER
Sejdarasi		I-PER