Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Transferim		O
pa		O
burokraci		O
nga		O
gjimnazi		O
në		O
shkollat		O
profesionale		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nxënësit		O
që		O
sapo		O
kanë		O
nisur		O
gjimnazin		O
dhe		O
që		O
e		O
shohin		O
si		O
zgjidhje		O
arsimin		O
profesional		O
,		O
mund		O
të		O
transferohen		O
pa		O
burokraci		O
në		O
shkollat		O
profesionale		O
brenda		O
muajit		O
dhjetor		O
.		O
Deklarata		O
vjen		O
nga		O
ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastriliu		I-PER
,		O
në		O
vijim		O
të		O
fushatës		O
së		O
ndërgjegjësimit		O
"		O
Zgjidh		O
Zanatin		O
"		O
,		O
për		O
orientimin		O
e		O
nxënësve		O
drejt		O
arsimit		O
profesional		O
,		O
si		O
çelësi		O
i		O
suksesit		O
për		O
punësimin		O
e		O
sigurt		O
.		O
Zv		O
/		O
përfaqësuesja		O
e		O
UNICEF		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Edina		B-PER
Kozma		I-PER
e		O
ka		O
konsideruar		O
bashkëpunimin		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
frytdhënës		O
për		O
orientimin		O
e		O
nxënësve		O
drejt		O
arsimit		O
profesional		O
.		O
"		O
Jemi		O
shumë		O
të		O
kënaqur		O
që		O
disa		O
nga		O
rekomandimet		O
e		O
dialogut		O
tonë		O
të		O
përbashkët		O
janë		O
pjesë		O
e		O
rekomandimeve		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporit		I-ORG
,		O
për		O
shembull		O
,		O
të		O
filluarit		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
karrierës		O
që		O
herët		O
"		O
,		O
tha		O
Kozma		B-PER
.		O