Eugena		B-PER
Tomini		I-PER
:		O
Fëmijët		O
bëjnë		O
pjesë		O
në		O
grup		O
risku		O
,		O
vaksinimi		O
mënyra		O
më		O
e		O
mirë		O
për		O
tu		O
mbrojtur		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
ISHP		O
ka		O
konfirmuar		O
praninë		O
e		O
rasteve		O
të		O
para		O
me		O
fruth		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Të		O
infektuarit		O
janë		O
fëmijë		O
të		O
moshës		O
1-9		O
vjeç		O
.		O
6		O
prej		O
tyre		O
kanë		O
lidhje		O
familjare		O
dhe		O
janë		O
të		O
pa		O
vaksinuar		O
.		O
Rastet		O
janë		O
konfirmuar		O
në		O
qytetin		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
të		O
Durrësit		B-VEND_0
dhe		O
pas		O
ofrimit		O
të		O
ndihmës		O
së		O
parë		O
në		O
spital		O
,		O
fëmijët		O
janë		O
larguar		O
në		O
shtëpitë		O
e		O
tyre		O
ku		O
dhe		O
po		O
marrin		O
mjekimin		O
e		O
rekomanduar		O
.		O
Sipas		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
,		O
rastet		O
e		O
fruthit		O
në		O
Evropë		O
u		O
rriten		O
30-fish		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
OBSH		B-ORG
paralajmëron		O
se		O
rastet		O
janë		O
ende		O
në		O
rritje		O
dhe		O
nevojiten		O
masa		O
urgjente		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përhapjen		O
e		O
mëtejshme		O
.		O
Për		O
të		O
folur		O
mbi		O
këtë		O
temë		O
e		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
,		O
drejtoresha		O
e		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
Eugena		B-PER
Tomini		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
fruthi		O
është		O
një		O
sëmundje		O
respiratorë		O
dhe		O
si		O
e		O
tillë		O
mund		O
të		O
përhapet		O
nga		O
spërklat		O
,		O
teshtima		O
apo		O
kollitja		O
.		O
Duhet		O
thënë		O
se		O
ka		O
një		O
ndërgjegjësim		O
të		O
mësuesit		O
e		O
sistemit		O
parashkollor		O
dhe		O
në		O
të		O
tilla		O
raste		O
izolimi		O
është		O
i		O
domosdoshëm		O
.		O
Këshilla		O
me		O
mjekun		O
e		O
familjes		O
,		O
mjekun		O
e		O
konsultorët		O
pediatër		O
është		O
domosdoshmëri		O
absolute		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tomini		B-PER
.		O