Sfidat		O
e		O
arsimit		O
shqiptar		O
në		O
ditët		O
tona		O
,		O
sociologu		O
Zyhdi		B-PER
Dervishi		I-PER
në		O
"		O
Klubin		O
5		O
"		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
studion		O
e		O
"		O
Klubi		O
5		O
"		O
nën		O
moderimin		O
e		O
Florit		B-PER
dhe		O
Erionit		B-PER
sociologu		O
dhe		O
pedagogu		O
i		O
njohur		O
Zyhdi		B-PER
Dervishi		I-PER
,		O
foli		O
për		O
shqetësimin		O
që		O
lidhet		O
me		O
incidentin		O
e		O
fundit		O
në		O
shkollë		O
,		O
(		O
nxënësi		O
godet		O
me		O
karrige		O
mësuesen		O
)		O
sfidat		O
e		O
arsimit		O
shqiptar		O
.		O
Pedagogu		O
Zyhdi		B-PER
Dervishi		I-PER
e		O
filloi		O
bisedën		O
me		O
thënien		O
e		O
një		O
sociologu		O
gjerman		O
Mansit		B-PER
:		O
"		O
Çdo		O
përparim		O
në		O
fushën		O
e		O
artit		O
apo		O
shkencës		O
ka		O
lidhje		O
me		O
klasiken		O
!		O
"		O
Është		O
koha		O
për		O
të		O
kujtuar		O
,		O
shtoi		O
z		O
.		O
Dervishi		B-PER
,		O
se		O
:		O
Për		O
më		O
shumë		O
sociologu		O
Dervishi		B-PER
iu		O
referua		O
sistemeve		O
politike		O
që		O
kemi		O
kaluar		O
.		O
"		O
Para		O
viteve		B-DATE_0
90		I-DATE_0
,		O
arsimi		O
ynë		O
vuante		O
nga		O
ideologjizmi		O
,		O
por		O
ekzistonte		O
një		O
nga		O
shtyllat		O
klasike		O
e		O
tij		O
,		O
respekti		O
.		O
Në		O
vitet		B-DATE_0
90		I-DATE_0
,		O
me		O
ardhjen		O
e		O
demokracisë		O
,		O
u		O
godit		O
arsimi		O
,		O
gjoja		O
ta		O
bëjmë		O
sa		O
më		O
perëndimor		O
sistemin		O
,		O
në		O
fakt		O
nuk		O
solli		O
asgjë		O
perëndimore		O
,		O
si		O
pasojë		O
u		O
godit		O
së		O
pari		O
respekti		O
për		O
mësimdhënësit		O
.		O
"		O
Si		O
fakt		O
,		O
pedagogu		O
Dervishi		B-PER
iu		O
referua		O
kritereve		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
për		O
degën		O
e		O
mësuesisë		O
.		O
"		O
Mësuesia		O
është		O
mision		O
,		O
"		O
nënvizoi		O
z		O
.		O
Dervishi		B-PER
.		O
"		O
Nxënësi		O
është		O
një		O
krijesë		O
e		O
brishtë		O
,		O
krijesë		O
e		O
bukur		O
që		O
nuk		O
duhet		O
humbur		O
,		O
kjo		O
ka		O
ndodhur		O
,		O
"		O
theksoi		O
pedagogu		O
Dervishi		B-PER
.		O
"		O
Duhet		O
që		O
shkolla		O
të		O
edukojë		O
,		O
e		O
krahas		O
këtij		O
misioni		O
të		O
arsimojë		O
sepse		O
përvoja		O
e		O
shkollave		O
pas		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
,		O
të		O
fokusuara		O
fort		O
pas		O
arsimit		O
dhe		O
kthimin		O
e		O
shkencave		O
teknike		O
në		O
dominancë		O
e		O
bëri		O
gati		O
barbar		O
sistemin		O
e		O
arsimimit		O
,		O
"		O
tha		O
z		O
.		O
Zyhdi		B-PER
Dervishi		I-PER
.		O
"		O
Duhet		O
që		O
t'i		O
përmbahemi		O
kriterit		O
klasik		O
,		O
shkolla		O
të		O
edukojë		O
në		O
radhë		O
të		O
parë		O
,		O
që		O
shoqëria		O
njerëzore		O
të		O
jete		O
sa		O
më		O
sociale		O
edhe		O
humane		O
,		O
"		O
përfundoi		O
bisedën		O
në		O
studion		O
e		O
emisionit		O
"		O
Klubi		O
5		O
"		O
,		O
i		O
ftuari		O
i		O
ditës		O
,		O
pedagogu		O
Zyhdi		B-PER
Dervishi		I-PER
.		O