Veliaj		B-PER
:		O
Godinat		O
e		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
dhe		O
Bashkia		O
do		O
rikonceptohen		O
te		O
"		O
Bulevardi		O
i		O
ri		O
"		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Godinat		O
e		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
dhe		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
do		O
rikonceptohen		O
te		O
"		O
Bulevardi		O
i		O
ri		O
"		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
tha		O
se		O
godinat		O
do		O
jenë		O
moderne		O
me		O
projekte		O
ndërkombëtare		O
.		O
"		O
Ne		O
duam		O
që		O
ky		O
bulevard		O
të		O
vazhdojë		O
të		O
jetë		O
arteria		O
kryesore		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
por		O
edhe		O
e		O
vendit		O
,		O
sepse		O
në		O
këtë		O
bulevard		O
janë		O
një		O
pjesë		O
e		O
madhe		O
e		O
institucioneve		O
.		O
Por		O
kjo		O
nuk		O
mjafton		O
.		O
Kjo		O
është		O
arsyeja		O
përse		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
do		O
të		O
rikonceptohet		O
.		O
E		O
kemi		O
miratuar		O
projektin		O
në		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
për		O
ta		O
larguar		O
nga		O
ai		O
cep		O
në		O
Rr		B-RRUGE
.		O
"		O
Myslym		I-RRUGE
Shyri		O
"		O
.		O
Gjykata		O
e		O
re		O
ultramoderne		O
,		O
me		O
një		O
projekt		O
ndërkombëtar		O
,		O
do		O
të		O
jetë		O
tek		O
fillimi		O
i		O
"		O
Bulevardit		O
të		O
Ri		O
"		O
.		O
Aty		O
kemi		O
konceptuar		O
më		O
në		O
fund		O
edhe		O
planin		O
për		O
Bashkinë		O
e		O
re		O
dhe		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
pajë		O
që		O
do		O
t'i		O
lëmë		O
qytetit		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
.		O
Gjatë		O
inspektimit		O
të		O
punimeve		O
për		O
rindërtimin		O
e		O
godinës		O
së		O
dëmtuar		O
nga		O
tërmeti		O
,		O
e		O
njohur		O
si		O
'7-katëshi'		O
,		O
në		O
Bulevardin		O
"		O
Zogu		O
I		O
"		O
,		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
banorët		O
e		O
Njësisë		O
9		O
në		O
kryeqytet		O
,		O
e		O
jo		O
vetëm		O
,		O
do		O
t'i		O
marrin		O
shërbimet		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
në		O
mjedise		O
të		O
reja		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
ditë		O
shumë		O
e		O
mirë		O
për		O
Njësinë		O
9		O
dhe		O
gjithë		O
Tiranën		B-VEND_0
.		O
Ndërtesa		O
e		O
vjetër		O
,		O
para		O
se		O
të		O
binte		O
tërmeti		O
i		O
2019		O
,		O
i		O
kishte		O
rënë		O
një		O
tërmet		O
administrative		O
,		O
duke		O
u		O
kthyer		O
në		O
seli		O
partish		O
inekzistente		O
.		O
Dikur		O
ishte		O
kthyer		O
në		O
mode		O
,		O
kur		O
mjafton		O
të		O
regjistroje		O
një		O
parti		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
automatikisht		O
të		O
jepte		O
të		O
drejtën		O
t'I		O
kërkojë		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
një		O
zyrë		O
në		O
qendër		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Pra		O
,		O
ishte		O
një		O
mënyrë		O
si		O
të		O
merrje		O
një		O
imobiliare		O
,		O
në		O
një		O
zonë		O
ku		O
vlera		O
e		O
pronës		O
është2-3		O
mijë		O
euro		O
metri		O
katror		O
.		O
Kjo		O
është		O
një		O
praktikë		O
që		O
u		O
ndërpre		O
nga		O
administrata		O
jonë		O
.		O
Një		O
parti		O
duhet		O
të		O
jetë		O
në		O
shërbim		O
të		O
publikut		O
,		O
nuk		O
duhet		O
të		O
jetë		O
zaptuese		O
e		O
hapësirës		O
publike		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Veliaj		B-PER
siguroi		O
se		O
projekti		O
i		O
ri		O
do		O
t'i		O
qëndrojë		O
besnik		O
godinës		O
së		O
projektuar		O
nga		O
arkitekti		O
Maks		B-PER
Velo		I-PER
,		O
siç		O
është		O
vepruar		O
në		O
shumë		O
raste		O
të		O
ngjashme		O
.		O
"		O
Më		O
vjen		O
mirë		O
që		O
e		O
kemi		O
liruar		O
ndërtesën		O
.		O
Do		O
i		O
qëndrojnë		O
besnik		O
projektit		O
të		O
Maks		B-PER
Velos		I-PER
.		O
Mjafton		O
të		O
shikosh		O
si		O
kemi		O
punuar		O
me		O
kinemanë		O
në		O
Laprakë		O
,		O
apo		O
me		O
Pallatin		O
me		O
Kuba		O
,		O
ku		O
është		O
'Muzeu		O
Kadare'		O
dhe		O
ku		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
hapet		O
edhe		O
'Muzeu		O
Agolli'		O
,		O
për		O
të		O
kuptuar		O
se		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
ka		O
qenë		O
mbrojtësja		O
numër		O
një		O
e		O
atyre		O
që		O
janë		O
realisht		O
monumente		O
kulture		O
,		O
jo		O
e		O
legjendave		O
urbane		O
.		O
Por		O
,		O
çfarë		O
është		O
monument		O
kulture		O
me		O
letrat		O
e		O
këtij		O
shteti		O
,		O
majtas		O
dhe		O
djathtas		O
,		O
ne		O
i		O
kemi		O
qëndruar		O
besnik		O
atyre		O
projekteve		O
.		O
Do		O
t'i		O
rrimë		O
besnik		O
edhe		O
në		O
këtë		O
rindërtim		O
të		O
7-katëshit		O
,		O
me		O
2		O
kate		O
shtese		O
,		O
që		O
duhet		O
të		O
jenë		O
metalike		O
dhe		O
për		O
të		O
ruajtur		O
idenë		O
e		O
projektit		O
origjinal		O
,		O
me		O
fasadën		O
e		O
brinjëzuar		O
dhe		O
xhamin		O
nga		O
pas		O
,		O
siç		O
e		O
ka		O
konceptuar		O
dhe		O
projektuar		O
i		O
madhi		O
Maks		B-PER
Velo		I-PER
"		O
,		O
shpjegoi		O
kreu		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O