Gjimnazi		O
"		O
Besnik		O
Sykja		O
"		O
hap		O
dyert		O
për		O
800		O
nxënës		O
/		O
Rama		B-PER
:		O
Rikonstruksioni		O
do		O
të		O
nisë		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gjimnazi		O
i		O
resaturuara		O
"		O
Besnik		O
Sykja		O
"		O
,		O
ka		O
hapur		O
dyert		O
për		O
800		O
nxënës		O
dhe		O
mësues		O
,		O
me		O
standardet		O
më		O
të		O
mira		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
ndarë		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
foto		O
nga		O
ky		O
gjimnaz		O
i		O
rilindur		O
.		O
Më		O
tej		O
,		O
Kryeministri		O
informon		O
se		O
mbi		O
60		O
shkolla		O
janë		O
në		O
proces		O
rehabilitimi		O
dhe		O
rindërtimi		O
dhe		O
do		O
nisin		O
rikonstruksionin		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
falë		O
financimit		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
bashkive		O
dhe		O
partnerëve		O
tanë		O
ndërkombëtarë		O
.		O
"		O
Gjimnazi		O
i		O
Rilindur		O
"		O
Besnik		O
Sykja		O
"		O
,		O
ka		O
hapur		O
dyert		O
për		O
800		O
nxënës		O
dhe		O
mësues		O
,		O
me		O
standardet		O
më		O
të		O
mira		O
.		O
60		O
shkolla		O
janë		O
në		O
proçes		O
rehabilitimi		O
,		O
rindërtimi		O
dhe		O
do		O
nisin		O
rikonstruksionin		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
falë		O
financimit		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
bashkive		O
dhe		O
partnerëve		O
tanë		O
ndërkombëtarë		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
krahas		O
fotove		O
.		O