AMIE		B-ORG
kërkon		O
shtyrjen		O
e		O
Censit		O
,		O
Mitrefski		B-PER
:		O
Banorët		O
e		O
Pustecit		O
vështirësi		O
regjistrimi		O
për		O
shkak		O
të		O
punësimeve		O
sezonale		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Partia		O
e		O
minoritetit		O
maqedonas		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Aleanca		B-ORG
Maqedonase		I-ORG
për		I-ORG
Integrim		I-ORG
Europian		I-ORG
,		O
ka		O
kërkuar		O
shtyrjen		O
më		O
tej		O
të		O
procesit		O
të		O
regjstrimit		O
të		O
popullsisë		O
përtej		O
shtyrjes		O
së		O
lajmëruar		O
një		O
ditë		O
më		O
parë		O
nga		O
ana		O
e		O
INSTAT		B-ORG
.		O
Sipas		O
nënkryetarit		O
të		O
kësaj		O
partie		O
,		O
Eftim		B-PER
Mitrefski		I-PER
,		O
kjo		O
shtyrje		O
duhet		O
të		O
bëhet		O
për		O
shkak		O
se		O
shumë		O
banorë		O
të		O
bashkisë		O
Pustec		O
janë		O
të		O
punësuar		O
sezonalë		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
dhe		O
Greqi		B-VEND_1
.		O
Një		O
pjesë		O
e		O
tyre		O
kthehen		O
shumë		O
vonë		O
nga		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
dhe		O
largohen		O
shumë		O
herët		O
drejt		O
vendit		O
të		O
punës		O
,		O
çka		O
e		O
bën		O
të		O
vështirë		O
kontaktin		O
me		O
regjistruesit		O
e		O
INSTAT		B-ORG
.		O
Ashtu		O
siç		O
ka		O
të		O
tjerë		O
të		O
cilët		O
kthehen		O
vetëm		O
në		O
fundjavë		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
I		O
pyetur		O
nëse		O
këtë		O
shtyrje		O
kjo		O
parti		O
e		O
kërkon		O
edhe		O
për		O
banorët		O
e		O
kësaj		O
bashkie		O
që		O
posedojnë		O
pasaporta		O
bullgare		O
dhe		O
punojnë		O
në		O
vendet		O
e		O
BE		B-ORG
,		O
Mitrefski		B-PER
ka		O
thënë		O
shkurt		O
se		O
qeveria		O
shqiptare		O
zyrtarisht		O
në		O
bashkinë		O
e		O
Pustecit		O
njeh		O
si		O
pakicë		O
kombëtare		O
vetëm		O
maqedonasit		O
.		O
Gazetare		O
Teuta		B-PER
Shamku		I-PER