Censi		O
shtyhet		O
deri		O
në		O
15		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
,		O
Dhuli		B-PER
:		O
Procesi		O
nuk		O
është		O
mbyllur		O
kryesisht		O
në		O
zonat		O
e		O
rindërtimit		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
INSTAT		B-ORG
ka		O
vendosur		O
të		O
shtyjë		O
procesin		O
e		O
regjistrimit		O
të		O
popullsisë		O
dhe		O
banesave		O
deri		O
në		O
15		B-DATE_0
Nëntor		I-DATE_0
.		O
Lajmin		O
e		O
dha		O
Drejtoresha		O
e		O
INSTAT		B-ORG
Elsa		B-PER
Dhuli		I-PER
.		O
Ajo		O
tha		O
se		O
deri		O
tani		O
ecuria		O
e		O
procesit		O
ka		O
qënë		O
e		O
mirë		O
,		O
por		O
3		O
%		O
e		O
territorit		O
nuk		O
është		O
regjistruar		O
Zonja		O
Dhuli		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
procesi		O
nuk		O
është		O
mbyllur		O
kryesisht		O
në		O
zonat		O
e		O
rindërtimit		O
si		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Kurbin		B-VEND_0
,		O
Krujë		B-VEND_0
dhe		O
renditi		O
dhe		O
shkaqet		O
e		O
shtyrjes		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
INSTAT		B-ORG
tha		O
se		O
procesi		O
nuk		O
ka		O
kosto		O
shtesë		O
dhe		O
se		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
penalitete		O
për		O
qytetarët		O
që		O
nuk		O
u		O
janë		O
përgjigjur		O
anketuesve		O
.		O
Censi		O
filloi		O
më		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
dhe		O
ishte		O
parashikuar		O
të		O
përfundonte		O
më		O
30		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
.		O
Gazetare		O
Teuta		B-PER
Shamku		I-PER