Itali		B-VEND_1
,		O
Tabaku		B-PER
:		O
Duhet		O
të		O
bëjmë		O
çdo		O
gjë		O
që		O
marrëveshja		O
për		O
pensionet		O
midis		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
Romës		B-VEND_0
të		O
firmoset		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Marrëveshja		O
e		O
pensioneve		O
Itali-Shqipëri		B-VEND_1
duhet		O
firmosur		O
sa		O
më		O
shpejt		O
.		O
Ky		O
ka		O
qenë		O
apeli		O
i		O
bërë		O
nga		O
deputetja		O
e		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Jorida		B-PER
Tabaku		I-PER
,		O
e		O
cila		O
ndodhet		O
në		O
Romë		B-VEND_0
.		O
Nëpërmjet		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetin		O
social		O
Facebook		O
,		O
Tabaku		B-PER
shprehet		O
se		O
qeveria		O
shqiptare		O
duhet		O
të		O
bëjë		O
çfarë		O
është		O
e		O
mundur		O
për		O
firmosjen		O
e		O
marrëveshjes		O
.		O
"		O
Sot		O
nga		O
Roma		B-VEND_0
në		O
Senat		O
dhe		O
dhomën		O
e		O
deputetëve		O
,		O
duke		O
diskutuar		O
për		O
procesin		O
e		O
integrimit		O
,		O
për		O
mbështetjen		O
që		O
Italia		B-VEND_1
ka		O
dhënë		O
.		O
Por		O
ajo		O
që		O
është		O
më		O
e		O
rëndësishmja		O
është		O
diskutimi		O
për		O
kontributin		O
e		O
qindra		O
mijëra		O
shqiptarëve		O
që		O
jetojnë		O
dhe		O
punojnë		O
në		O
Itali		B-VEND_1
.		O
Janë		O
300		O
mijë		O
shqiptarë		O
që		O
paguajnë		O
kontribute		O
sociale		O
,		O
që		O
paguajnë		O
çdo		O
muaj		O
sigurimet		O
shoqërore		O
,		O
31		O
mijë		O
prej		O
të		O
cilëve		O
janë		O
në		O
moshë		O
pensioni		O
,		O
që		O
duhet		O
patjetër		O
të		O
marrin		O
pensionin		O
e		O
tyre		O
.		O
Duhet		O
të		O
bëjmë		O
çdo		O
gjë		O
që		O
marrëveshja		O
të		O
firmoset		O
dhe		O
të		O
lëvizë		O
në		O
Senat		O
dhe		O
në		O
dhomën		O
e		O
deputetëve		O
.		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tabaku		B-PER
.		O