Ministrja		O
Koçiu		B-PER
:		O
Investimet		O
në		O
Urgjencën		O
e		O
Spitalit		O
të		O
Vlorës		B-VEND_0
dyfishuan		O
kapacitetet		O
për		O
qytetarët		O
dhe		O
turistët		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
gjatë		O
një		O
inspektimi		O
të		O
hënën		O
në		O
spitalin		O
Rajonal		O
të		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
për		O
të		O
parë		O
nga		O
afër		O
investimin		O
e		O
qeverisë		O
shqiptare		O
dhe		O
Agjencisë		B-ORG
Italiane		I-ORG
për		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
dhe		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
në		O
Urgjencën		O
e		O
këtij		O
spitali		O
,		O
me		O
qëllim		O
rritjen		O
e		O
cilësisë		O
së		O
shërbimit		O
.		O
Ministrja		O
Koçiu		B-PER
,		O
gjatë		O
takimit		O
me		O
personelin		O
e		O
spitalit		O
,		O
vlerësoi		O
se		O
ky		O
investim		O
dyfishon		O
kapacitetet		O
jo		O
vetëm		O
për		O
qytetarët		O
e		O
Vlorës		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
mijëra		O
turistë		O
gjatë		O
sezonit		O
veror		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
"		O
Urgjenca		O
e		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
e		O
cila		O
është		O
pajisur		O
gjithashtu		O
me		O
një		O
flotë		O
prej		O
11		O
autoambulancash		O
të		O
reja		O
,		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
ka		O
trajtuar		O
rreth		O
15		O
mijë		O
pacientë		O
"		O
.		O
Sipas		O
njoftimit		O
për		O
shtyp		O
,		O
me		O
fuqizimin		O
dhe		O
modernizimin		O
e		O
Urgjencës		O
së		O
Spitalit		O
Rajonal		O
Vlorë		O
,		O
ka		O
tashmë		O
një		O
pikë		O
referimi		O
jo		O
vetëm		O
për		O
vizitorët		O
e		O
bashkisë		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
por		O
edhe		O
të		O
bashkive		O
Sarandë		B-VEND_0
dhe		O
Himarë		O
dhe		O
turistëve		O
në		O
sezonin		O
veror		O
.		O