Manastirliu		B-PER
:		O
Do		O
rrisim		O
mbështetjen		O
për		O
kërkimin		O
shkencor		O
në		O
universitete		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
financuar		O
90		O
projekte		O
të		O
kërkimit		O
shkencor		O
dhe		O
17		O
projekte		O
te		O
infrastrukturës		O
akademike		O
,		O
përmes		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Kërkimit		I-ORG
Shkencor		I-ORG
dhe		I-ORG
Inovacionit		I-ORG
.		O
Në		O
forumin		O
për		O
"		O
Kërkimin		O
Shkencor		O
në		O
Institucionet		O
e		O
Arsimit		O
të		O
Lartë		O
"		O
,		O
për		O
nxitjen		O
,		O
orientimin		O
dhe		O
zhvillimin		O
e		O
kërkimit		O
shkencor		O
në		O
institucionet		O
e		O
arsimit		O
të		O
lartë		O
,		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
tha		O
se		O
mbështetja		O
për		O
kërkim		O
shkencor		O
do		O
të		O
rritet		O
edhe		O
në		O
vitet		O
e		O
ardhshëm		O
.		O
"		O
Do		O
rrisim		O
mbështetjen		O
për		O
kërkimin		O
shkencor		O
në		O
universitete		O
,		O
duke		O
mbështetur		O
qasjen		O
e		O
orientuar		O
drejt		O
nevojave		O
të		O
tregut		O
,		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
biznesin		O
,		O
studiues		O
dhe		O
kërkues		O
shkencorë		O
vendas		O
dhe		O
të		O
diasporës		O
,		O
me		O
qëllim		O
përfitimin		O
e		O
produkteve		O
shkencore		O
dhe		O
inovative		O
,		O
që		O
i		O
vlejnë		O
zhvillimit		O
ekonomik		O
e		O
social		O
të		O
vendit		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O