Papa		B-PER
Françesku		I-PER
mesazh		O
për		O
të		O
rinjtë		O
shqiptarë		O
:		O
Punoni		O
për		O
atdheun		O
tuaj		O
që		O
të		O
ecë		O
përpara		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
,		O
nëpërmjet		O
Arqipeshkvit		O
të		O
Tiranë-Durrës		B-VEND_0
Imzot		O
Arjan		B-PER
Dodaj		I-PER
,		O
ka		O
përcjellë		O
një		O
urim		O
për		O
të		O
rinjtë		O
Shqiptar		O
.		O
Në		O
videon		O
e		O
publikuar		O
nga		O
Imzot		O
Arjan		B-PER
Dodaj		I-PER
në		O
X		B-ORG
(		I-ORG
Tuitter		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
i		O
kërkon		O
të		O
rinjve		O
që		O
të		O
punojnë		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
vendi		O
të		O
ecë		O
përpara		O
.		O
"		O
Për		O
ju		O
të		O
rinjtë		O
shqiptarë		O
,		O
një		O
urim		O
të		O
përzemërt		O
,		O
ju		O
uroj		O
më		O
të		O
mirën		O
.		O
Punoni		O
për		O
atdheun		O
që		O
atdheu		O
të		O
ecë		O
përpara		O
.		O
Atdheu		O
ka		O
nevojë		O
për		O
ju		O
.		O
Zoti		O
ju		O
bekoftë		O
!		O
"		O
,		O
shprehet		O
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
.		O