Festë		O
e		O
panair		O
në		O
Skrapar		B-VEND_0
/		O
Ekspozohen		O
produktet		O
bio		O
,		O
promovohet		O
edhe		O
libri		O
"		O
Dollia		O
"		O
i		O
Sherif		B-PER
Bundos		I-PER
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nën		O
tingujt		O
e		O
muzikës		O
popullore		O
të		O
trevave		O
të		O
Skraparit		B-VEND_0
,		O
është		O
organizuar		O
dje		O
në		O
Skrapar		B-VEND_0
Festa		O
e		O
Rakisë		O
dhe		O
Panairi		O
i		O
produkteve		O
bujqësore		O
e		O
blegtorale		O
"		O
bio		O
"		O
të		O
zonës		O
.		O
Dhjetëra		O
fermerë		O
nga		O
shumë		O
fshatra		O
të		O
zonës		O
së		O
Skraparit		B-VEND_0
janë		O
bërë		O
pjesë		O
e		O
panairit		O
,		O
duke		O
ekspozuar		O
në		O
të		O
produktet		O
të		O
shumta		O
"		O
bio		O
"		O
si		O
:		O
djath		O
,		O
gjalpë		O
,		O
mjaltë		O
,		O
bajame		O
,		O
vaj		O
ulliri		O
,		O
raki		O
,		O
rani		O
etj		O
.		O
Pas		O
panairit		O
,		O
në		O
ambjentet		O
e		O
bashkisë		O
së		O
Skraparit		B-VEND_0
është		O
organizuar		O
ceremonia		O
e		O
promovimit		O
të		O
librit		O
"		O
Dollia		O
"		O
të		O
autorit		O
Sherif		B-PER
Bundo		I-PER
.		O
Kryebashkiaku		O
i		O
Skraparit		O
Adriatik		B-PER
Mema		I-PER
,		O
ka		O
theksuar		O
në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
vlerat		O
që		O
përcjell		O
ky		O
libër		O
,		O
në		O
të		O
cilin		O
ndiqen		O
rregullat		O
e		O
traditat		O
e		O
dollisë		O
në		O
rrethin		O
e		O
Skraparit		B-VEND_0
.		O
Për		O
Namik		B-PER
Doklen		I-PER
,		O
kjo		O
e		O
sotmja		O
ka		O
qenë		O
një		O
ditë		O
e		O
veçantë		O
,		O
mes		O
kombinimit		O
të		O
panairit		O
dhe		O
promovimit		O
të		O
librit		O
.		O
Dokle		B-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
libri		O
i		O
Sherif		B-PER
Bundo		I-PER
pasqyron		O
traditën		O
e		O
skrapalinjve		O
,		O
pasi		O
libri		O
flet		O
për		O
traditën		O
,		O
kulturën		O
,		O
zakonet		O
,		O
mikëpritjen		O
etj		O
.		O
Sipas		O
Dokles		B-PER
është		O
detyrë		O
e		O
intelektualëve		O
që		O
tradita		O
të		O
tilla		O
të		O
ruhen		O
nëpërmjet		O
librave		O
.		O
Profesori		O
Sherif		B-PER
Bundo		I-PER
ka		O
pohuar		O
se		O
shkrimi		O
i		O
librit		O
monografik		O
për		O
dollinë		O
i		O
ka		O
ardhur		O
në		O
mënyrë		O
të		O
natyrshme		O
,		O
si		O
një		O
detyrim		O
shpirtëror		O
ndaj		O
kulturës		O
,		O
traditës		O
dhe		O
të		O
gjithë		O
atyre		O
elementeve		O
antropologjikë		O
të		O
mënyrës		O
së		O
të		O
jetuarit		O
e		O
të		O
sjellurit		O
në		O
këto		O
treva		O
.		O
Ai		O
ka		O
pohuar		O
se		O
libri		O
"		O
Dollia		O
"		O
është		O
një		O
reflektim		O
i		O
thellë		O
shpirtëror		O
për		O
shkak		O
të		O
njohjes		O
dhe		O
thellimit		O
të		O
bërë		O
në		O
jetën		O
e		O
pêrditshme		O
,		O
traditën		O
dhe		O
edukatën		O
e		O
zonave		O
të		O
Skraparit		B-VEND_0
.		O
Duke		O
pohuar		O
se		O
mënyrën		O
sesi		O
ngrihet		O
"		O
dollia		O
"		O
e		O
ka		O
mësuar		O
në		O
Skrapar		B-VEND_0
,		O
profesor		O
Sherif		B-PER
Bundo		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
një		O
grup		O
i		O
madh		O
personalitetesh		O
,		O
intelektualësh		O
dhe		O
institucionesh		O
,		O
mes		O
tyre		O
edhe		O
Universiteti		O
i		O
Tiranës		O
dhe		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
kanë		O
vendosur		O
të		O
mbështesin		O
propozimin		O
që		O
"		O
dollia		O
"		O
ti		O
propozohet		O
UNESCO-s		B-ORG
për		O
ta		O
futur		O
si		O
element		O
i		O
trashëgimisë		O
botërore		O
kulturore		O
.		O
Profesor		O
Sherif		B-PER
Bundo		I-PER
,		O
ka		O
përcjellë		O
edhe		O
një		O
mesazh		O
nga		O
profesor		O
Ethem		B-PER
Ruka		I-PER
.		O
Gazetare		O
:		O
Megi		B-PER
Mëhilli		I-PER