"		O
Projekti		O
ynë		O
të		O
digjitalizojmë		O
shkeljet		O
e		O
qarkullimit		O
rrugor		O
"		O
,		O
të		O
rinjtë		O
shkodranë		O
në		O
podcast		O
me		O
Ramën		B-PER
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Episodin		O
e		O
gjashtë		O
të		O
podcastit		O
"		O
Flasim		O
"		O
në		O
sezonin		O
e		O
dytë		O
,		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ja		O
kushtoi		O
bisedës		O
me		O
tre		O
të		O
rinjtë		O
të		O
gjimnazit		O
"		O
28		O
nëntori		O
"		O
të		O
Shkodrës		B-VEND_0
.		O
Ata		O
janë		O
fitues		O
të		O
garës		O
ndërkombëtare		O
në		O
fushën		O
e		O
teknologjisë		O
.		O
Një		O
prej		O
tyre		O
,		O
Endri		B-PER
tha		O
se		O
gjimnazi		O
ka		O
grupin		O
e		O
inteligjencës		O
artificiale		O
me		O
projektin		O
"		O
AI		O
for		O
youth		O
"		O
,		O
mbështetur		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
.		O
"		O
Grupi		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
laboratorit		O
të		O
inteligjencës		O
artificiale		O
të		O
shkollës		O
përbëhet		O
nga		O
20		O
nxënës		O
të		O
klasave		O
të		O
dhjeta		O
dhe		O
të		O
njëmbëdhjeta		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
Grupi		O
ka		O
krijuar		O
një		O
projekt		O
të		O
inteligjencës		O
artificiale		O
me		O
të		O
cilin		O
synojnë		O
t'i		O
japin		O
zgjidhje		O
transportit		O
të		O
mjeteve		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
por		O
ndoshta		O
në		O
të		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
"		O
Ideja		O
jonë		O
ka		O
lindur		O
pasi		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
ku		O
është		O
vendi		O
ku		O
kemi		O
lindur		O
dhe		O
jetojmë		O
kemi		O
parë		O
që		O
ka		O
shumë		O
shkelje		O
rrugore		O
si		O
parkimi		O
ilegal		O
i		O
makinave		O
,		O
kundërvajtje		O
ose		O
tejkalimi		O
i		O
shpejtësisë		O
së		O
lejuar		O
dhe		O
kemi		O
parë		O
që		O
është		O
një		O
problem		O
që		O
na		O
shqetëson		O
shpesh		O
ne		O
,		O
kështu		O
që		O
kemi		O
menduar		O
ta		O
bëjmë		O
këtë		O
ide		O
"		O
tha		O
Emri		B-PER
.		O
Ndërsa		O
Endri		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
ideja		O
është		O
ende		O
në		O
fazën		O
prototip		O
,		O
por		O
ne		O
shpresojmë		O
që		O
brenda		O
3-5		O
vjet		O
të		O
hapet		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
dhe		O
Tiranë		B-VEND_0
"		O
.		O