Tetori		O
Rozë		O
/		O
Koçiu		B-PER
dhe		O
Balluku		B-PER
në		O
Bulqizë		O
,		O
mesazh		O
sensibilizimi		O
:		O
Kryeni		O
diagnostikimin		O
për		O
kancerin		O
e		O
gjirit		O
18		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
kuadër		O
të		O
Tetorit		O
Rozë		O
,		O
muajit		O
të		O
ndërgjegjësimit		O
ndaj		O
rrezikut		O
të		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
,		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
dhe		O
Zëvendëskryeministrja		O
,		O
njëherësh		O
Ministrja		O
e		O
Infrastrukturës		O
dhe		O
Energjisë		O
,		O
Belinda		B-PER
Balluku		I-PER
,		O
zhvilluan		O
një		O
takim		O
me		O
gra		O
dhe		O
vajza		O
të		O
Bulqizës		O
.		O
Gjatë		O
këtij		O
takimi		O
u		O
përcollën		O
mesazhe		O
sensibilizuese		O
për		O
parandalimin		O
e		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
,		O
jo		O
vetëm		O
nga		O
Koçiu		B-PER
dhe		O
Balluku		B-PER
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
vetë		O
gratë		O
që		O
kanë		O
përjetuar		O
raste		O
të		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
Ministrja		O
Koçiu		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
gjatë		O
këtyre		O
viteve		O
ka		O
udhëhequr		O
në		O
mënyrë		O
të		O
suksesshme		O
luftën		O
ndaj		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
.		O
Ndërsa		O
Balluku		B-PER
bëri		O
apel		O
për		O
gratë		O
e		O
vajzat		O
që		O
të		O
kryejnë		O
ekzaminime		O
për		O
ta		O
kapur		O
në		O
kohë		O
dhe		O
parandaluar		O
këtë		O
sëmundje		O
.		O
"		O
Një		O
grua		O
ka		O
disa		O
përgjegjësi		O
,		O
sidomos		O
ky		O
kanceri		O
i		O
gjirit		O
shfaqet		O
në		O
moshat		O
më		O
të		O
vjetra		O
se		O
40		O
vjeç		O
,		O
në		O
ato		O
mosha		O
kur		O
ne		O
kemi		O
disa		O
përgjegjësi		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
na		O
duhet		O
që		O
të		O
jemi		O
me		O
përgjegjësi		O
të		O
plotë		O
edhe		O
për		O
prindërit		O
që		O
plaken		O
dhe		O
mosha		O
nga		O
40-50		O
vjeç		O
është		O
një		O
moshë		O
ku		O
pesha		O
dhe		O
përgjegjësitë		O
e		O
një		O
gruaje		O
,		O
që		O
drejton		O
një		O
familje		O
dhe		O
jetë		O
,		O
janë		O
shumë		O
më		O
të		O
mëdha		O
dhe		O
më		O
intensive		O
se		O
ajo		O
që		O
keni		O
pasur		O
në		O
fillim		O
.		O
Që		O
në		O
ditën		O
që		O
bëhemi		O
nëna		O
jemi		O
në		O
përgjegjësi		O
të		O
plotë		O
edhe		O
për		O
fëmijët		O
tanë		O
.		O
Edhe		O
kur		O
ata		O
bëhen		O
18		O
vjeç		O
,		O
ne		O
sërish		O
mbajnë		O
përgjegjësi		O
për		O
ta		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Balluku		B-PER
.		O