17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
RTSH		O
,		O
Helda		B-PER
Mitre		I-PER
,		O
Anëtare		O
e		O
Njësisë		O
së		O
Koordinimit		O
të		O
Cens		O
,		O
pranë		O
INSTAT		B-ORG
tregon		O
për		O
punën		O
në		O
terren		O
.		O
"		O
Deri		O
tani		O
janë		O
realizuar		O
rreth		O
75		O
përqind		O
në		O
të		O
gjithë		O
territorin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
ku		O
sëbashku		O
me		O
banesat		O
janë		O
numëruar		O
edhe		O
individët		O
që		O
jetojnë		O
pranë		O
këtyre		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Mitre		B-PER
.		O
"		O
Ecuria		O
ka		O
qenë		O
e		O
kënaqshme		O
sipas		O
pritshmërive		O
,		O
normalisht		O
që		O
ne		O
ditët		O
e		O
para		O
ecuria		O
ishte		O
me		O
ritme		O
pak		O
të		O
ngadalta		O
deri		O
sa		O
stafet		O
e		O
terrenit		O
u		O
familiarizuan		O
dhe		O
me		O
banorët		O
me		O
punën		O
që		O
duhet		O
të		O
kryenin		O
dhe		O
me		O
zonat		O
që		O
kishin		O
në		O
ngarkim		O
për		O
të		O
realizuar		O
numërimin		O
e		O
censit		O
.		O
Brenda		O
4		O
javëve		O
të		O
parë		O
është		O
realizuar		O
aq		O
sa		O
prishnim		O
"		O
,		O
shprehet		O
Mitre		B-PER
.		O
Në		O
gjithë		O
vendin		O
janë		O
7200		O
anketues		O
që		O
po		O
kryejnë		O
regjistrimin		O
.		O
Censi		O
i		O
Popullsisë		O
dhe		O
Banesave		O
ka		O
filluar		O
në		O
datën		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
dhe		O
do		O
të		O
përfundojë		O
në		O
29		B-DATE_0
Tetor		I-DATE_0
.		O
Gazetare		O
:		O
Teuta		B-PER
Shamku		I-PER