Kumbaro		B-PER
:		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
krye		O
të		O
klasifikimeve		O
për		O
flukset		O
turistike		O
dhe		O
të		O
ardhurave		O
nga		O
turizmi		O
!		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
në		O
krye		O
të		O
klasifikimeve		O
për		O
flukset		O
turistike		O
dhe		O
të		O
ardhurave		O
nga		O
turizmi		O
.		O
Deklaratën		O
e		O
saj		O
zonja		O
Kumbaro		B-PER
e		O
ka		O
bërë		O
ndërsa		O
po		O
merr		O
pjesë		O
në		O
sesionin		O
e		O
25-të		O
të		O
Asamblesë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Organizatës		I-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Turizmit		I-ORG
të		I-ORG
Kombeve		I-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
(		I-ORG
UNWTO		I-ORG
)		I-ORG
,		O
që		O
zhvillohet		O
nga		O
16-20		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
në		O
Samarkand		B-VEND_0
të		O
Uzbekistanit		B-VEND_1
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
Kumbaro		B-PER
shkruan		O
se		O
"		O
Asambleja		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Organizatës		I-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Turizmit		I-ORG
është		O
ngjarja		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
e		O
UNWTO		B-ORG
,		O
duke		O
e		O
gjetur		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
krye		O
të		O
klasifikimeve		O
për		O
flukset		O
turistike		O
,		O
të		O
parën		O
në		O
Evropë		O
me		O
56		O
%		O
më		O
shumë		O
krahasuar		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
dhe		O
të		O
tretën		O
në		O
botë		O
për		O
rritjen		O
e		O
të		O
ardhurave		O
nga		O
turizmi		O
me		O
77		O
%		O
më		O
shumë		O
krahasuar		O
me		O
periudhën		O
e		O
parapandemisë		O
"		O
.		O
Zonja		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
"		O
vazhdojë		O
bashkëpunimin		O
e		O
shkëlqyer		O
me		O
UNWTO		B-ORG
duke		O
përgatitur		O
evente		O
të		O
përbashkëta		O
,		O
me		O
shumë		O
pasion		O
dhe		O
përkushtim		O
me		O
stafin		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
,		O
që		O
shërbejnë		O
si		O
ftesa		O
më		O
e		O
mirë		O
për		O
të		O
shijuar		O
Shqipërinë		B-VEND_1
Turistike		O
"		O
.		O
Zgjedhja		O
e		O
qytetit		O
antik		O
të		O
Samarkandit		B-VEND_0
për		O
mbajtjen		O
e		O
Sesionit		O
të		O
25-të		O
të		O
Asamblesë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Organizatës		I-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Turizmit		I-ORG
(		I-ORG
UNëTO		I-ORG
)		I-ORG
është		O
bërë		O
për		O
të		O
njohur		O
botën		O
me		O
potencialin		O
kulturor		O
,		O
turistik		O
,		O
investues		O
dhe		O
intelektual		O
të		O
Uzbekistanit		B-VEND_1
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
Forumi		O
i		O
Investimeve		O
do		O
të		O
prezantojë		O
objektet		O
,		O
rajonet		O
dhe		O
projektet		O
me		O
potencial		O
të		O
lartë		O
investimi		O
në		O
të		O
gjitha		O
rajonet		O
e		O
Uzbekistanit		B-VEND_1
për		O
investitorët		O
e		O
huaj		O
të		O
mëdhenj		O
.		O