Dhuli		B-PER
:		O
Censi		O
2023		O
po		O
ecën		O
normalisht		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Katër		O
javë		O
pas		O
nisjes		O
së		O
procesit		O
të		O
numrit		O
të		O
popullsisë		O
dhe		O
banesave		O
në		O
të		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
procesi		O
po		O
vijon		O
normalisht		O
.		O
Vlerësimi		O
vjen		O
nga		O
Drejtoresha		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Statistikave		I-ORG
(		I-ORG
INSTAT		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Elsa		B-PER
Dhuli		I-PER
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
ATSH-në.		B-ORG
Ajo		O
tha		O
se		O
deri		O
tani		O
janë		O
mbledhur		O
rreth		O
70		O
%		O
e		O
të		O
dhënave		O
,		O
ndërsa		O
u		O
bëri		O
thirrje		O
të		O
gjithë		O
qytetarëve		O
që		O
t'u		O
përgjigjen		O
anketuesve		O
të		O
INSTAT-it		B-ORG
.		O
Për		O
drejtoren		O
e		O
INSTAT-it		B-ORG
,		O
të		O
dhënat		O
e		O
dala		O
nga		O
Censi		O
do		O
të		O
ndihmojnë		O
si		O
qeverinë		O
qendrore		O
dhe		O
atë		O
lokale		O
për		O
mirëmenaxhim		O
të		O
shërbimeve		O
ndaj		O
qytetarëve		O
dhe		O
komunitetit		O
.		O
"		O
Informacionet		O
që		O
do		O
t'i		O
shërbejnë		O
komunitetit		O
për		O
të		O
prodhuar		O
e		O
pasur		O
informacion		O
mbi		O
statistikat		O
sociale		O
ekonomike		O
,		O
demografike		O
,		O
ndryshimet		O
demografike		O
që		O
kanë		O
ndodhur		O
,		O
cilat		O
janë		O
kushtet		O
e		O
banesës		O
së		O
popullsisë		O
rezidente		O
në		O
territorin		O
e		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
pra		O
një		O
informacion		O
i		O
një		O
rëndësie		O
vërtet		O
shumë		O
të		O
lartë		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
drejtoresha		O
Dhuli		B-PER
.		O
Censi		O
i		O
Popullsisë		O
dhe		O
Banesave		O
ka		O
filluar		O
në		O
datën		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
dhe		O
do		O
të		O
zgjasë		O
6		O
javë		O
.		O
Sipas		O
ligjit		O
,		O
çdo		O
person		O
,		O
i		O
cili		O
në		O
periudhën		O
që		O
do		O
të		O
kryhet		O
Censi		O
është		O
banor		O
i		O
zakonshëm		O
brenda		O
territorit		O
të		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
është		O
i		O
detyruar		O
të		O
sigurojë		O
informacionin		O
e		O
kërkuar		O
në		O
pyetësorët		O
e		O
Censit		O
,		O
në		O
një		O
mënyrë		O
të		O
plotë		O
,		O
të		O
saktë		O
dhe		O
të		O
besueshme		O
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
do		O
të		O
kemi		O
të		O
dhëna		O
të		O
sakta		O
edhe		O
për		O
numrin		O
e		O
të		O
huajve		O
që		O
jetojnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Ky		O
është		O
censi		O
i		O
12-të		O
në		O
historinë		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Censi		O
i		O
parë		O
është		O
zhvilluar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1923		I-DATE_0
,		O
100		O
vite		O
më		O
parë		O
.		O
Të		O
dhënat		O
e		O
përfituara		O
nga		O
regjistrimi		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
do		O
të		O
publikohen		O
në		O
Qershori		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Sipas		O
ATSH		B-ORG