Ministrja		O
Denaj		B-PER
:		O
Konsumatorët		O
të		O
zgjedhin		O
prodhimet		O
shqiptare		O
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Zgjedhja		O
nga		O
konsumatorët		O
e		O
prodhimeve		O
shqiptare		O
ka		O
qenë		O
të		O
hënën		O
apeli		O
i		O
ministers		O
së		O
Bujqësisë		O
,		O
Anila		B-PER
Denaj		I-PER
në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Ushqimit		O
.		O
Denaj		B-PER
vuri		O
në		O
dukje		O
angazhimin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
për		O
rritjen		O
e		O
sigurisë		O
ushqimore		O
,		O
për		O
të		O
sjellë		O
produkte		O
me		O
cilësi		O
e		O
standarde		O
të		O
larta		O
,		O
për		O
tregun		O
vendas		O
dhe		O
atë		O
ndërkombëtar		O
.		O
"		O
Në		O
rrugën		O
drejt		O
anëtarësimit		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
tashmë		O
po		O
bën		O
përafrimin		O
e		O
legjislacionit		O
për		O
fushën		O
e		O
sigurisë		O
ushqimore		O
,		O
për		O
të		O
sjellë		O
produkte		O
me		O
cilësi		O
e		O
standarde		O
të		O
larta		O
për		O
konsumatorët		O
vendas		O
e		O
të		O
huaj		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Denaj		B-PER
.		O