Zbulohen		O
11		O
raste		O
me		O
fruth		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
fëmijët		O
nuk		O
ishin		O
të		O
vaksinuar		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
ISHP		O
ka		O
konfirmuar		O
praninë		O
e		O
11		O
rasteve		O
të		O
para		O
me		O
fruth		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Të		O
infektuarit		O
janë		O
fëmijë		O
të		O
moshës		O
1-9		O
vjeç		O
.		O
Rastet		O
janë		O
konfirmuar		O
në		O
qytetin		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
të		O
Durrësit		B-VEND_0
dhe		O
pas		O
ofrimit		O
të		O
ndihmës		O
së		O
parë		O
në		O
spital		O
,		O
fëmijët		O
janë		O
larguar		O
në		O
shtëpitë		O
e		O
tyre		O
ku		O
dhe		O
po		O
marrin		O
mjekimin		O
e		O
rekomanduar		O
.		O
Sipas		O
Organizates		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësise		I-ORG
,		O
rastet		O
e		O
fruthit		O
në		O
Evropë		O
u		O
rriten		O
30-fish		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
OBSH		B-ORG
paralajmeron		O
se		O
rastet		O
jane		O
ende		O
ne		O
rritje		O
dhe		O
nevojiten		O
masa		O
urgjente		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përhapjen		O
e		O
mëtejshme		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER