"		O
Tetori		O
Rozë		O
"		O
/		O
Koçiu		B-PER
dhe		O
Balla		B-PER
me		O
punonjëset		O
e		O
Policisë		O
:		O
Akses		O
për		O
mamografi		O
falas		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
kuadër		O
të		O
"		O
Tetorit		O
Rozë		O
"		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Brendshme		I-ORG
organizuan		O
sot		O
një		O
aktivitet		O
ndërgjegjësues		O
me		O
vajzat		O
dhe		O
gratë		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
për		O
kontrollin		O
e		O
hershëm		O
,		O
si		O
dhe		O
pjesëmarrje		O
të		O
gjerë		O
në		O
Programin		O
Kombëtar		O
të		O
Depistimit		O
dhe		O
luftimit		O
të		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
,		O
ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
vajzat		O
e		O
gratë		O
të		O
cilat		O
kanë		O
thyer		O
tabutë		O
duke		O
u		O
bërë		O
pjesë		O
në		O
radhët		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
,		O
tashmë		O
kanë		O
edhe		O
një		O
detyrë		O
shumë		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
ndërgjegjësimit		O
e		O
popullatës		O
për		O
kancerin		O
e		O
gjirit		O
.		O
Koçiu		B-PER
shtoi		O
se		O
Policia		O
e		O
Shtetit		O
është		O
aleat		O
i		O
natyrshëm		O
i		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
në		O
përhapjen		O
e		O
fushatës		O
së		O
ndërgjegjësimit		O
përmes		O
shpërndarjes		O
së		O
fjongove		O
rozë		O
,		O
mesazheve		O
sensibilizuese		O
si		O
dhe		O
shembullit		O
që		O
efektivet		O
japin		O
duke		O
u		O
kontrolluar		O
.		O
"		O
Ndryshe		O
nga		O
lufta		O
me		O
krimin		O
,		O
ajo		O
me		O
kancerin		O
është		O
një		O
betejë		O
ndaj		O
një		O
armiku		O
shumë		O
më		O
të		O
vështirë		O
për		O
t'u		O
identifikuar		O
,		O
një		O
armiku		O
që		O
prek		O
mesatarisht		O
një		O
në		O
tetë		O
gra		O
gjatë		O
jetës		O
së		O
tyre		O
,		O
por		O
një		O
armiku		O
që		O
fatmirësisht		O
është		O
gjithmonë		O
e		O
më		O
i		O
lehtë		O
për		O
t'u		O
mundur		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Koçiu		B-PER
.		O
Në		O
30-vjetorin		O
e		O
lançimit		O
të		O
fjongos		O
rozë		O
,		O
si		O
e		O
para		O
fushatë		O
gjithëpërfshirëse		O
në		O
rang		O
botëror		O
,		O
Koçiu		B-PER
apeloi		O
që		O
të		O
bëhen		O
më		O
shumë		O
përpjekje		O
për		O
të		O
siguruar		O
suksesin		O
e		O
Programit		O
Kombëtar		O
të		O
Depistimit		O
dhe		O
luftimit		O
të		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
.		O
"		O
Në		O
tetor		O
,		O
muajin		O
e		O
ndërgjegjësimit		O
kundër		O
kancerit		O
të		O
gjirit		O
,		O
thirrja		O
ime		O
për		O
të		O
gjithë		O
gratë		O
dhe		O
vajzat		O
është		O
një		O
:		O
Përfitoni		O
nga		O
programi		O
ynë		O
i		O
mamografisë		O
falas		O
së		O
ofruar		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Koçiu		B-PER
.		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
u		O
bëri		O
thirrja		O
të		O
gjitha		O
grave		O
pjesë		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
që		O
të		O
vendosin		O
shëndetin		O
e		O
tyre		O
përpara		O
çdo		O
gjëje		O
.		O
"		O
Në		O
Muajin		O
Kombëtar		O
të		O
Ndërgjegjësimit		O
për		O
Kancerin		O
e		O
Gjirit		O
,		O
duhet		O
të		O
jemi		O
të		O
bashkuar		O
,		O
në		O
qëllimin		O
e		O
përbashkët		O
i		O
cili		O
mund		O
çdo		O
ndasi		O
dhe		O
na		O
bashkon		O
si		O
komb		O
në		O
luftën		O
e		O
vërtetë		O
me		O
kancerin		O
e		O
gjirit		O
.		O
Të		O
bëhemi		O
bashkë		O
për		O
të		O
mundësuar		O
që		O
ky		O
mesazh		O
të		O
depërtojë		O
në		O
çdo		O
qytet		O
,		O
njësi		O
administrative		O
,		O
komisariat		O
apo		O
vend		O
pune		O
ku		O
gratë		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
i		O
shërbejnë		O
kombit		O
me		O
devotshmëri		O
,		O
"		O
deklaroi		O
Balla		B-PER
.		O
Balla		B-PER
shtoi		O
se		O
"		O
prioritet		O
mbetet		O
sigurimi		O
i		O
aksesit		O
për		O
gratë		O
në		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
në		O
diagnostikimin		O
e		O
kancerit		O
nëpërmjet		O
ekzaminimit		O
mamografik		O
"		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
arsyeja		O
përse		O
jemi		O
mbledhur		O
këtu		O
sot		O
së		O
bashku		O
me		O
Ministren		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
për		O
të		O
dhënë		O
mesazhin		O
e		O
qartë		O
se		O
jeta		O
e		O
vajzave		O
dhe		O
grave		O
në		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
vjen		O
e		O
para		O
dhe		O
do		O
të		O
mundësojmë		O
që		O
çdo		O
njëra		O
prej		O
tyre		O
të		O
ketë		O
mundësinë		O
për		O
të		O
bërë		O
diagnostikimin		O
e		O
hershëm		O
,		O
"		O
nënvizoi		O
ministri		O
Balla		B-PER
.		O
Në		O
përfundim		O
të		O
aktivitetit		O
,		O
ministrat		O
Koçiu		B-PER
dhe		O
Balla		B-PER
vizituan		O
mamografitë		O
lëvizëse		O
ku		O
u		O
mundësua		O
ekzaminimi		O
i		O
Punonjëseve		O
të		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
.		O
Përgjatë		O
muajit		O
rozë		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
të		O
ngushtë		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Brendshme		I-ORG
dhe		O
strukturat		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
kanë		O
mundësuar		O
sigurimin		O
e		O
mamografive		O
për		O
çdo		O
grua		O
të		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
.		O