"		O
Lonely		O
Planet		O
Italia		O
"		O
:		O
Tirana		B-VEND_0
,		O
kryeqyteti		O
i		O
ri		O
i		O
teknologjisë		O
së		O
lartë		O
i		O
Evropës		O
Lindore		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Katërmbëdhjetë		O
shkallë		O
të		O
pjerrëta		O
të		O
bardha		O
të		O
vendosura		O
në		O
të		O
gjithë		O
strukturën		O
të		O
çojnë		O
në		O
majën		O
e		O
Piramidës		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
shkruan		O
Francesca		B-PER
Masotti		I-PER
në		O
një		O
artikull		O
të		O
botuar		O
në		O
revistën		O
italiane		O
,		O
"		O
Lonely		O
Planet		O
Italia		O
"		O
.		O
Ish-trashëgimia		O
e		O
epokës		O
komuniste		O
,		O
e		O
ndërtuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1988		I-DATE_0
me		O
iniciativën		O
e		O
vajzës		O
dhe		O
dhëndrit		O
të		O
diktatorit		O
Enver		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
pas		O
katër		O
vitesh		O
punë		O
,		O
më		O
në		O
fund		O
ka		O
rihapur		O
dyert		O
për		O
publikun		O
dhe		O
po		O
përgatitet		O
të		O
bëhet		O
qendra		O
më		O
e		O
madhe		O
multifunksionale		O
në		O
Evropën		O
Lindore		O
.		O
Ajo		O
lindi		O
falë		O
një		O
investimi		O
të		O
Fondacionit		B-ORG
Shqiptaro-Amerikan		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
(		I-ORG
AADF		I-ORG
)		I-ORG
dhe		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
projektuar		O
nga		O
studioja		O
e		O
famshme		O
holandeze		O
e		O
arkitekturës		O
MVRDV		B-ORG
.		O
Tirana		B-VEND_0
kryeqyteti		O
i		O
ri		O
për		O
t'u		O
zbuluar		O
"		O
Qendra		O
të		O
ngjashme		O
janë		O
tashmë		O
funksionale		O
në		O
Jerevan		B-VEND_0
,		O
Paris		B-VEND_0
,		O
Berlin		B-VEND_0
,		O
Los		B-VEND_0
Anxhelos		I-VEND_0
,		O
Zyrih		B-VEND_0
dhe		O
Lion		B-VEND_0
,		O
por		O
ajo		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
është		O
hapësira		O
e		O
parë		O
për		O
teknologjitë		O
kreative		O
në		O
të		O
gjithë		O
Ballkanin		O
"		O
,		O
tha		O
Ketrina		B-PER
Jarazi		I-PER
,		O
drejtoresha		O
e		O
Drejtorisë		O
së		O
Turizmit		O
në		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Tirana		B-VEND_0
tashmë		O
ofron		O
gjithçka		O
që		O
duhet		O
për		O
t'u		O
bërë		O
destinacioni		O
i		O
ri		O
për		O
një		O
fundjavë		O
ndryshe		O
.		O
Këtë		O
vit		O
numri		O
i		O
vizitorëve		O
ishte		O
shumë		O
i		O
lartë		O
për		O
një		O
komb		O
të		O
vogël		O
si		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
e		O
rrethuar		O
nga		O
vende		O
si		O
Italia		B-VEND_1
,		O
Kroacia		B-VEND_1
,		O
Greqia		B-VEND_1
,		O
Turqia		B-VEND_1
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
Instat		B-ORG
,		I-ORG
Instituti		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Statistikave		I-ORG
të		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
,		O
numri		O
i		O
turistëve		O
arriti		O
ne		O
8,2		O
milionë		O
.		O
Çfarë		O
duhet		O
të		O
bëni		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
Linjat		O
ajrore		O
me		O
kosto		O
të		O
ulët		O
tashmë		O
lidhin		O
kryeqytetin		O
shqiptar		O
me		O
aeroportet		O
kryesore		O
evropiane		O
dhe		O
duke		O
filluar		O
nga		O
nëntori		O
,		O
"		O
Ryanair		O
"		O
do		O
të		O
fluturojë		O
drejt		O
Tiranës		B-VEND_0
edhe		O
nga		O
Bolonja		B-VEND_0
,		O
Milano		B-VEND_0
,		O
Roma		B-VEND_0
,		O
Katania		B-VEND_0
,		O
Treviso		B-VEND_0
dhe		O
shumë		O
qytete		O
të		O
tjera		O
të		O
kontinentit		O
të		O
vjetër		O
.		O
Kalendari		O
i		O
ngjarjeve		O
po		O
evoluon		O
vazhdimisht		O
,		O
këtë		O
verë		O
artistë		O
të		O
mëdhenj		O
si		O
Enrique		B-PER
Iglesias		I-PER
,		O
Ricky		B-PER
Martin		I-PER
dhe		O
Placido		B-PER
Domingo		I-PER
performuan		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
festivali		O
ndërkombëtar		O
i		O
filmit		O
TIFF		O
dhe		O
Festivali		O
Europian		O
i		O
Filmit		O
Rinor		O
i		O
Tiranës		O
tërhoqën		O
aktorë		O
dhe		O
regjisorë		O
nga		O
i		O
gjithë		O
Ballkani		O
dhe		O
Evropa		O
.		O
Por		O
,		O
viti		O
nuk		O
ka		O
mbaruar		O
akoma		O
,		O
më		O
16-17		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
Festivali		O
Kosmos		O
mbledh		O
artistë		O
të		O
muzikës		O
klasike		O
vendase		O
dhe		O
ndërkombëtare		O
në		O
qytet		O
.		O
Nga		O
15		O
deri		O
më		O
19		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
organizohet		O
Panairi		B-EVENT
i		I-EVENT
Librit		I-EVENT
dhe		O
ky		O
është		O
rasti		O
më		O
i		O
mirë		O
për		O
të		O
takuar		O
autorë		O
të		O
veprave		O
,		O
shumë		O
prej		O
të		O
cilëve		O
janë		O
përkthyer		O
edhe		O
në		O
italisht		O
.		O
Më		O
29		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
është		O
Nata		O
e		O
Bardhë		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
shoqërohet		O
me		O
muzikë		O
,		O
kërcim		O
dhe		O
argëtim		O
në		O
rrugët		O
e		O
Bllokut		O
.		O
Festa		O
e		O
Krishtlindjeve		O
,		O
nga		O
dhjetori		O
deri		O
në		O
fillim		O
të		O
vitit		O
të		O
ri		O
mbledh		O
artizanët		O
,		O
bodrumet		O
e		O
verës		O
dhe		O
stendat		O
e		O
ushqimit		O
në		O
sheshin		B-SHESH
Skënderbej		I-SHESH
.		O
BunkArt2		O
është		O
muzeu		O
kushtuar		O
viktimave		O
të		O
regjimit		O
komunist		O
,		O
i		O
ndërtuar		O
në		O
dhomat		O
e		O
një		O
bunkeri		O
antiatomik		O
në		O
varësi		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Brendshme		I-ORG
.		O
Tirana		B-VEND_0
me		O
pamje		O
Sigurisht		O
që		O
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
pamje		O
si		O
ajo		O
e		O
Romës		B-VEND_0
apo		O
Parisit		B-VEND_0
,		O
por		O
kryeqyteti		O
shqiptar		O
është		O
"		O
shtëpia		O
ime		O
larg		O
shtëpisë		O
"		O
dhe		O
për		O
mua		O
çdo		O
herë		O
është		O
gjithmonë		O
e		O
bukur		O
,		O
origjinale		O
,		O
unike		O
.		O
Me		O
një		O
fjalë		O
të		O
vetme		O
?		O
Tirana		B-VEND_0
.		O