Dita		O
e		O
Shëndetit		O
Mendor		O
/		O
Zonja		O
Begaj		B-PER
:		O
Të		O
ndërtojmë		O
një		O
të		O
ardhme		O
më		O
të		O
shëndetshme		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
ka		O
përcaktuar		O
10		B-DATE_0
Tetorin		I-DATE_0
e		O
çdo		O
viti		O
si		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Shëndetit		O
Mendor		O
,		O
si		O
një		O
mundësi		O
për		O
të		O
rritur		O
ndërgjegjësimin		O
për		O
çështjet		O
e		O
shëndetit		O
mendor		O
dhe		O
përpjekjet		O
e		O
mobilizuara		O
në		O
mbështetje		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Zonja		O
e		O
parë		O
,		O
Armanda		B-PER
Begaj		I-PER
,		O
ka		O
ndarë		O
një		O
mesazh		O
për		O
këtë		O
Ditë		O
,		O
duke		O
theksuar		O
rëndësinë		O
e		O
bashkëpunimit		O
me		O
njëri-tjetrin		O
për		O
një		O
të		O
ardhme		O
më		O
të		O
shëndetshme		O
për		O
mendjen		O
dhe		O
shpirtin		O
.		O
Dita		O
Botërore		O
e		O
Shëndetit		O
Mendor		O
(		O
çdo		O
10		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
1992		I-DATE_0
)		O
ka		O
në		O
fokus		O
ndërgjegjësimin		O
,		O
sensibilizimin		O
,		O
sjelljen		O
në		O
nivel		O
global		O
,		O
si		O
edhe		O
sigurimin		O
e		O
një		O
komuniteti		O
që		O
kupton		O
,		O
pranon		O
,		O
por		O
edhe		O
luan		O
rol		O
aktiv		O
në		O
krijimin		O
e		O
një		O
shoqërie		O
që		O
gëzon		O
shëndet		O
mendor		O
.		O