Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
vijon		O
ndërhyrjet		O
e		O
saj		O
për		O
rehabilitimin		O
e		O
blloqeve		O
të		O
pallateve		O
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
vijon		O
ndërhyrjet		O
e		O
saj		O
në		O
për		O
rehabilitimin		O
e		O
rrugës		B-RRUGE
"		O
Xhoxhi		I-RRUGE
Martini		I-RRUGE
"		O
dhe		O
rrugicat		O
lidhëse		O
mes		O
bllokut		O
të		O
pallateve		O
në		O
Njësinë		O
2		O
,		O
duke		O
i		O
dhënë		O
një		O
pamje		O
tjetër		O
kësaj		O
zone		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
qytetit		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Rrugëve		O
dhe		O
Ndriçimit		O
Publik		O
,		O
Erind		B-PER
Bejko		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
me		O
përfundimin		O
e		O
asfaltit		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
ndërhyrjeve		O
të		O
tjera		O
në		O
sistemin		O
kullues		O
dhe		O
sinjalistikën		O
rrugore		O
,		O
lagjja		O
do		O
të		O
transformohet		O
plotësisht		O
.		O
"		O
Prej		O
më		O
se		O
një		O
jave		O
jemi		O
fokusuar		O
në		O
këtë		O
bllok		O
pallatesh		O
.		O
Është		O
punuar		O
nën		O
tokë		O
me		O
zgarat		O
e		O
shiut		O
,		O
është		O
punuar		O
me		O
asfaltimin		O
,		O
me		O
ndriçimin		O
dhe		O
tani		O
fillojmë		O
me		O
sinjalistikën		O
horizontale		O
dhe		O
vertikale		O
"		O
,		O
tha		O
Bejko		B-PER
.		O
Administratori		O
i		O
Njësisë		O
Administrative		O
Nr		O
.		O
2		O
,		O
Florian		B-PER
Pullazi		I-PER
tha		O
se		O
kjo		O
rrugë		O
ka		O
qenë		O
një		O
kërkesë		O
e		O
komunitetit		O
të		O
zonës		O
dhe		O
i		O
shërben		O
një		O
numri		O
të		O
madh		O
banorësh		O
.		O
"		O
I		O
falenderoj		O
kolegët		O
e		O
Ndërmarrjes		O
Publike		O
Nr		O
.		O
2		O
,		O
për		O
punë		O
e		O
mirë		O
që		O
kanë		O
bërë		O
këtu		O
.		O
Kjo		O
rrugë		O
ka		O
qenë		O
një		O
kërkesë		O
e		O
kahershme		O
e		O
banorëve		O
të		O
zonës		O
.		O
Kjo		O
rrugë		O
lidh		O
pjesën		O
e		O
Shkollës		O
Pedagogjike		O
dhe		O
Pazarit		O
të		O
Ri		O
,		O
ka		O
një		O
qarkullim		O
shumë		O
të		O
lartë		O
,		O
"		O
deklaroi		O
ai		O
.		O
Ky		O
është		O
një		O
tjetër		O
investim		O
që		O
iu		O
shtua		O
zinxhirit		O
të		O
ndërhyrjeve		O
në		O
segmentet		O
rrugore		O
të		O
qytetit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
investim		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
plotësojë		O
infrastrukturën		O
e		O
kësaj		O
zone		O
me		O
ndriçim		O
të		O
përmirësuar		O
,		O
si		O
dhe		O
me		O
sinjalistikën		O
e		O
duhur		O
rrugore		O
.		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Rrugëve		I-ORG
dhe		I-ORG
e		I-ORG
Ndriçimit		I-ORG
Publik		I-ORG
do		O
të		O
vazhdojë		O
ndërhyrjen		O
në		O
çdo		O
rrugicë		O
dhe		O
në		O
çdo		O
lagje		O
të		O
qytetit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
duke		O
iu		O
përgjigjur		O
të		O
gjitha		O
kërkesave		O
të		O
qytetarëve		O
të		O
saj		O
.		O