Kulla		O
e		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
drejt		O
përfundimit		O
/		O
Trashëgimtarët		O
e		O
bajraktarit		O
të		O
Hotit		O
do		O
e		O
kthejnë		O
në		O
muze		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kjo		O
është		O
gjendja		O
e		O
mëparshme		O
në		O
të		O
cilën		O
ndodhej		O
kulla		O
e		O
bajraktarit		O
të		O
Hotit		O
Çun		B-PER
Mula		I-PER
.		O
Shtëpia		O
me		O
tre		O
kate		O
rrezikonte		O
të		O
zhdukej		O
por		O
për		O
fat		O
të		O
mirë		O
iniciativa		O
e		O
shqiptarëve		O
që		O
jetojnë		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
duke		O
mbledhur		O
shumën		O
prej		O
300		O
mijë		O
dollarësh		O
,		O
bëri		O
që		O
kulla		O
e		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
të		O
marrë		O
rrugën		O
për		O
tu		O
shndërruar		O
në		O
një		O
muze		O
të		O
mirëfilltë		O
.		O
Arkitekti		O
Zef		B-PER
Çuni		I-PER
i		O
cili		O
është		O
marrë		O
me		O
hartimin		O
e		O
projektit		O
,		O
tregon		O
se		O
është		O
ruajtur		O
origjinaliteti		O
i		O
saj		O
dhe		O
restaurimi		O
po		O
kryhet		O
sikur		O
të		O
ishte		O
monument		O
i		O
kategorisë		O
së		O
parë		O
.		O
"		O
Gjatë		O
hartimit		O
të		O
projektit		O
unë		O
kap		O
pasur		O
parasysh		O
që		O
objektin		O
ta		O
ruajmë		O
në		O
origjinalitetin		O
e		O
tij		O
dhe		O
të		O
restaurohet		O
siç		O
mund		O
të		O
ishte		O
një		O
monument		O
i		O
kategorisë		O
së		O
parë		O
.		O
Janë		O
ruajtur		O
çdo		O
element		O
dhe		O
janë		O
zbuluar		O
element		O
arkitektonik		O
prej		O
guri		O
dhe		O
të		O
gjitha		O
korniza		O
dhe		O
harqet		O
prej		O
guri		O
"		O
,		O
thotë		O
arkitekti		O
Zef		B-PER
Çuni		I-PER
.		O
Stërnipi		O
i		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
,		O
Emir		B-PER
Bajraktari		I-PER
85		O
vjeç		O
,		O
thotë		O
se		O
ky		O
është		O
një		O
lajm		O
i		O
mirë		O
dhe		O
i		O
është		O
mirënjohës		O
gjithsecilit		O
që		O
ka		O
kontribuar		O
në		O
mbrojtjen		O
e		O
vlerave		O
historike		O
e		O
kulturore		O
.		O
"		O
Ka		O
kenë		O
një		O
shtëpi		O
që		O
ka		O
drejtu		O
tan		O
Malësinë		O
e		O
Madhe		O
.		O
Ka		O
kenë		O
njeri		O
atdhetar		O
,		O
i		O
dashur		O
,		O
i		O
komunikueshëm		O
"		O
,		O
thotë		O
stërnipi		O
i		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
Emir		B-PER
Bajraktari		I-PER
.		O
Shumica		O
prej		O
relikeve		O
që		O
i		O
përkisnin		O
dikur		O
shtëpisë		O
së		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
janë		O
zhdukur		O
në		O
kohën		O
e		O
komunizmit		O
,		O
ndaj		O
kjo		O
shtëpi		O
muze		O
do		O
të		O
pasurohet		O
me		O
sende		O
që		O
përfaqësojnë		O
pasurinë		O
kulturore		O
materiale		O
të		O
trevës		O
së		O
Malësisë		O
së		O
Madhe		O
.		O
Mbi		O
1200		O
metra		O
katror		O
sipërfaqe		O
ne		O
tre		O
kate		O
,		O
bashke		O
me		O
çatinë		O
po		O
rikonstruktohen		O
komplet		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
po		O
rinovohet		O
edhe		O
oborri		O
me		O
parkingun		O
dhe		O
ndarjet		O
ndihmese		O
te		O
saj		O
.		O
Rikonstruksioni		O
i		O
kullës		O
së		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
pritet		O
ta		O
kthejë		O
zonën		O
në		O
një		O
atraksion		O
për		O
vizitorët		O
.		O
Si		O
delegat		O
i		O
Kuvendit		O
të		O
Lidhjes		B-ORG
së		I-ORG
Prizrenit		I-ORG
,		O
Çun		B-PER
Mula		I-PER
kishte		O
rrol		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
drejtimin		O
e		O
vullnetarëve		O
të		O
Lidhjes		O
,		O
të		O
cilët		O
luftuan		O
kundër		O
Malit		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
në		O
mbrojtje		O
të		O
Plavë		B-VEND_0
e		O
Gucisë		B-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
1879		I-DATE_0
dhe		O
Hotit		O
e		O
Grudës		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1880		I-DATE_0
.		I-DATE_0
Gazetar		O
M.Rakaj		B-PER