03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Fatkeqësisht		O
shifrat		O
e		O
duhanpirjes		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nuk		O
kanë		O
pësuar		O
rënie		O
për		O
shumë		O
vite		O
.		O
Sipas		O
studimeve		O
et		O
fundit		O
të		O
Bankës		B-ORG
Botërore		I-ORG
39		O
%		O
e		O
shqiptarëve		O
konsumojnë		O
duhan		O
.		O
Nga		O
këto		O
fatkeqësisht		O
4.500–5.000		O
vdekje		O
në		O
vit		O
i		O
atribuohen		O
konsumimit		O
të		O
duhanit		O
ndërsa		O
9–10		O
të		O
sëmurë		O
më		O
kancer		O
në		O
mushkri		O
janë		O
duhanpirës		O
të		O
rregullt		O
të		O
duhanit		O
tradicional		O
.		O
Rreth		O
gjysma		O
e		O
meshkujve		O
25–34		O
vjeç		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
pinë		O
duhan		O
,		O
nivel		O
më		O
i		O
lartë		O
se		O
statistikat		O
e		O
BE		B-ORG
,		O
"		O
thotë		O
ekspert		O
i		O
shëndetit		O
publik		O
Roland		B-PER
Shuperka		I-PER
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
në		O
raportin		O
e		O
fundit		O
të		O
saj		O
thekson		O
se		O
9		O
nga		O
10		O
duhanpirës		O
fillojnë		O
të		O
tymosin		O
para		O
të		O
18-tave		O
,		O
ndërsa		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
ulur		O
ndjeshëm		O
mosha		O
e		O
tymosjes		O
.		O
"		O
90		O
%		O
fillojnë		O
duhanpirjen		O
para		O
moshës		O
18		O
vjeç		O
ndërsa		O
mosha		O
e		O
fillimit		O
të		O
këtij		O
vesi		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
shkon		O
deri		O
në		O
vjeç		O
,		O
"		O
thotë		O
Roland		B-PER
Shuperka		I-PER
.		O
Të		O
dhënat		O
e		O
studimeve		O
theksojnë		O
se		O
nëse		O
nuk		O
merren		O
masa		O
deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2030		I-DATE_0
,		O
vdekjet		O
do		O
të		O
jenë		O
shumë		O
më		O
të		O
larta		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER