Viti		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
shpallet		O
si		O
"		O
Viti		O
i		O
Gjuhës		O
Shqipe		O
"		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Në		O
Ditën		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Arsimit		O
,		O
ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
shpalli		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
si		O
"		O
Viti		O
i		O
Gjuhës		O
Shqipe		O
"		O
.		O
"		O
Sot		O
është		O
Dita		O
Ndërkombëtare		O
e		O
Arsimit		O
!		O
Një		O
ditë		O
,		O
e		O
cila		O
drejton		O
vëmendjen		O
tek		O
rëndësia		O
e		O
edukimit		O
si		O
ura		O
që		O
përçon		O
vlerat		O
që		O
bashkojnë		O
kombet		O
,		O
që		O
ushqen		O
paqen		O
dhe		O
progresin		O
mes		O
vendeve		O
.		O
Investimi		O
në		O
arsim		O
mbetet		O
prioritet		O
mbi		O
prioritetet		O
.		O
Përmes		O
arsimit		O
,		O
mundemi		O
të		O
rrisim		O
zhvillimin		O
ekonomik		O
dhe		O
social		O
të		O
vendit		O
,		O
të		O
nxisim		O
inovacionin		O
dhe		O
të		O
mbështesim		O
më		O
tej		O
kohezionin		O
social		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
në		O
një		O
videomesazh		O
.		O
"		O
Arsimi		O
qëndron		O
në		O
themel		O
të		O
progresit		O
dhe		O
në		O
shkollat		O
tona		O
ne		O
kemi		O
të		O
gjithë		O
potencialin		O
e		O
duhur		O
për		O
të		O
çuar		O
vendin		O
tonë		O
përpara		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Për		O
Vitin		O
e		O
Gjuhës		O
Shqipe		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
ka		O
planifikuar		O
një		O
sërë		O
aktivitetesh		O
në		O
rang		O
kombëtar		O
dhe		O
mbarëkombëtar		O
ku		O
do		O
të		O
përfshihen		O
të		O
gjitha		O
shkollat		O
në		O
vend		O
por		O
edhe		O
në		O
diasporë		O
.		O
"		O
Si		O
Ministri		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
kemi		O
vendosur		O
që		O
viti		B-VEND_1
2024		I-VEND_1
të		O
jetë		O
një		O
vit		O
kushtuar		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
Do		O
të		O
kemi		O
një		O
kalendar		O
të		O
pasur		O
aktivitetesh		O
,		O
me		O
nisma		O
dhe		O
projekte		O
që		O
do		O
të		O
fillojnë		O
këtë		O
vit		O
dhe		O
gjithashtu		O
me		O
projekte		O
të		O
cilat		O
i		O
finalizojmë		O
së		O
bashku		O
në		O
shkolla		O
,		O
universitete		O
,		O
brenda		O
dhe		O
jashtë		O
vendit		O
,		O
si		O
dhe		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
diasporës		O
shqiptare		O
në		O
botë		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
duke		O
renditur		O
aktivitetet		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
këtij		O
viti		O
kalendarik		O
dedikuar		O
,		O
ruajtjes		O
dhe		O
pasurimit		O
të		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
Aktivitetet		O
do		O
të		O
kulmojnë		O
me		O
22		B-DATE_0
Nëntor		I-DATE_0
në		O
Ditën		O
Kombëtare		O
të		O
Alfabetit		O
Shqip		O
.		O
"		O
Do		O
të		O
kemi		O
aktivitete		O
promovuese		O
në		O
nëntor		O
për		O
Ditën		O
e		O
Alfabetit		O
Shqip		O
,		O
e		O
cila		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
do		O
të		O
jetë		O
festë		O
zyrtare		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
pra		O
në		O
këtë		O
vit		O
.		O
Të		O
mos		O
harrojmë		O
asnjëherë		O
se		O
,		O
gjuha		O
nuk		O
është		O
thjesht		O
një		O
mjet		O
komunikimi		O
por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
është		O
një		O
simbol		O
i		O
unitetit		O
dhe		O
fuqisë		O
tonë		O
ripërtëritëse		O
si		O
komb		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O