Minimizohet		O
gjuetia		O
e		O
paligjshme		O
në		O
liqen		O
,		O
përmes		O
Qendrës		O
së		O
Ankandit		O
të		O
Peshkut		O
do		O
të		O
futet		O
në		O
tregun		O
e		O
BE		B-ORG
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Për		O
vite		O
me		O
radhë		O
,		O
gjuetia		O
e		O
paligjshme		O
dhe		O
kapja		O
e		O
peshkut		O
përmes		O
lëndëve		O
plasëse		O
dhe		O
korentit		O
ka		O
shqetësuar		O
një		O
numër		O
të		O
madh		O
të		O
shoqatave		O
mjedisore		O
.		O
Sipas		O
policisë		O
së		O
Shkodrës		B-VEND_0
vetëm		O
në		O
dy		O
javët		O
e		O
fundit		O
janë		O
proceduar		O
4		O
shtetas		O
që		O
u		O
kapën		O
në		O
flagrancë		O
duke		O
peshkuar		O
me		O
këto		O
mekanizma		O
.		O
Nisur		O
nga		O
kjo		O
situatë		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
Menaxhim		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
,		O
së		O
bashku		O
me		O
strukturat		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
dhe		O
Inspektoratin		O
e		O
Peshkimit		O
i		O
ka		O
shpallur		O
luftë		O
gjuetisë		O
së		O
paligjshme		O
,		O
me		O
qëllim		O
që		O
ta		O
minimizojë		O
sa		O
më		O
shumë		O
këtë		O
fenomen		O
.		O
"		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
ka		O
kryer		O
edhe		O
eksporte		O
me		O
Serbinë		B-VEND_1
,		O
me		O
Kosovën		B-VEND_1
,		O
me		O
vendet		O
fqinje		O
.		O
Qëllimi		O
jonë		O
është		O
që		O
peshqit		O
e		O
liqenit		O
të		O
Shkodrës		B-VEND_0
të		O
futen		O
edhe		O
në		O
BE		B-ORG
"		O
,		O
thotë		O
Menaxher		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Menaxhim		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
Arjan		B-PER
Çinari		I-PER
.		O
Në		O
Shirokë		O
ndodhet		O
markata		O
e		O
peshkut		O
e		O
cila		O
funksionon		O
prej		O
një		O
viti		O
dhe		O
shërben		O
për		O
grumbullimin		O
e		O
të		O
gjithë		O
peshkut		O
që		O
vjen		O
nga		O
liqeni		O
i		O
Shkodrës		B-VEND_0
.		O
Objektivi		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Menaxhim		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
është		O
tregtimi		O
i		O
peshkut		O
në		O
tregjet		O
e		O
huaja		O
shprehet		O
kreu		O
i		O
kësaj		O
organizate		O
Arjan		B-PER
Çinari		I-PER
.		O
"		O
Këto		O
janë		O
4		O
vaska		O
për		O
mbajtjen		O
e		O
peshku		O
të		O
gjallë		O
të		O
cilat		O
janë		O
parashikuar		O
të		O
mbajnë		O
deri		O
në		O
3		O
ton		O
peshk		O
"		O
,		O
thotë		O
Arjan		B-PER
Çinari		I-PER
.		O
Ankandi		O
i		O
Peshkut		O
në		O
Shirokë		O
u		O
shërben		O
rreth		O
210		O
subjekteve		O
dhe		O
është		O
një		O
investim		O
prej		O
43		O
milion		O
lekësh		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Peshkimit		I-ORG
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
.		O
Kapaciteti		O
është		O
për		O
5		O
ton		O
peshk		O
,		O
por		O
mesatarja		O
që		O
kapet		O
në		O
Shirokë		O
është		O
rreth		O
2		O
ton		O
në		O
muaj		O
.		O
Gazetar		O
M.Rakaj		B-PER