Më		O
shumë		O
mundësi		O
integrimin		O
për		O
komunitetin		O
Rom		O
dhe		O
Egjiptian		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
projekt		O
i		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
i		O
zbatuar		O
në		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
u		O
soll		O
si		O
shembull		O
pozitiv		O
lidhur		O
me		O
integrimin		O
e		O
komunitetit		O
rom		O
dhe		O
egjiptian		O
.		O
Në		O
konferencën		B-EVENT
"		O
Për		I-EVENT
më		I-EVENT
shumë		I-EVENT
edukim		I-EVENT
dhe		I-EVENT
mundësi		I-EVENT
punësimi		I-EVENT
për		I-EVENT
komunitetin		I-EVENT
Rom		I-EVENT
dhe		I-EVENT
Egjiptian		I-EVENT
në		I-EVENT
Shqipëri		I-EVENT
"		O
,		O
ku		O
u		O
prezantua		O
një		O
tjetër		O
projekt		O
i		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
,		O
për		O
integrimin		O
dhe		O
punësimin		O
e		O
romëve		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
dhe		O
Shkodër		B-VEND_0
.		O
Kryebashkiaku		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
u		O
ndal		O
në		O
rezultatet		O
qe		O
ka		O
sjelle		O
ky		O
projekt		O
.		O
Zoti		O
Veliaj		B-PER
vlerësoi		O
ndikimin		O
e		O
projektit		O
dhe		O
shpehu		O
bindjen		O
se		O
e		O
njëjta		O
gjë		O
do		O
të		O
ndodhë		O
edhe		O
në		O
3		O
qytetet		O
e		O
tjera		O
.		O
Ai		O
synon		O
rritjen		O
e		O
perfshirjes		O
se		O
komunitetet		O
Rom		O
dhe		O
Egjiptian		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
me		O
fokus		O
punësimin		O
dhe		O
arsimimin		O
e		O
tyre		O
.		O
Gazetare		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER