Berati		B-VEND_0
plot		O
me		O
turistë		O
/		O
Kryebashkiaku		O
Demo		B-PER
e		O
cilëson		O
vit		O
të		O
suksesshëm		O
,		O
sektori		O
privat		O
me		O
investime		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Numri		O
i		O
turistëve		O
që		O
vizitojnë		O
Beratin		B-VEND_0
po		O
rritet		O
nga		O
viti		O
në		O
vit		O
,		O
kjo		O
edhe		O
për		O
faktin		O
se		O
Berati		B-VEND_0
ofron		O
turizëm		O
në		O
çdo		O
stinë		O
.		O
Si		O
pjesë		O
e		O
trashëgimisë		O
botërore		O
të		O
UNESCO-s		B-ORG
,		O
Berati		B-VEND_0
i		O
një-mbi-një		O
dritareve		O
mbetet		O
atraksion		O
për		O
turistët		O
,		O
ku		O
lagjet		O
muzeale		O
dhe		O
Kalaja		O
janë		O
pasaporta		O
e		O
qytetit		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Ervin		B-PER
Demo		I-PER
pohon		O
se		O
fluksi		O
i		O
turistëve		O
këtë		O
vit		O
ka		O
qenë		O
i		O
jashtëzakonshëm		O
nga		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
.		O
"		O
Shifrat		O
të		O
cilat		O
jemi		O
përballuar		O
deri		O
tani		O
kanë		O
qenë		O
të		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Numrin		O
e		O
turistëve		O
që		O
ishin		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
e		O
kemi		O
arritur		O
në		O
6		O
muaj		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		O
.		O
Kjo		O
tregon		O
një		O
ekspaciaon		O
shumë		O
të		O
shpejtë		O
të		O
sektorit		O
.		O
Më		O
vjen		O
shumë		O
mirë		O
që		O
kemi		O
një		O
paraqitje		O
të		O
mirë		O
për		O
atë		O
që		O
ofron		O
Berati		B-VEND_0
.		O
Besoj		O
se		O
ky		O
vit		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
shifra		O
rreth		O
600		O
mijë		O
turistë		O
,		O
që		O
i		O
bie		O
një		O
rritje		O
me		O
50		O
për		O
qind		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Demo		B-PER
.		O
Viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
mund		O
të		O
konsiderohet		O
viti		O
më		O
i		O
suksesshmi		O
për		O
turizmin		O
në		O
Berat		B-VEND_0
.		O
Gazetare		O
:		O
Megi		B-PER
Mëhilli		I-PER