29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Instituti		B-PER
i		I-PER
Shëndetit		I-PER
Publik		I-PER
(		I-PER
ISHP		I-PER
)		I-PER
dhe		O
Reparti		O
i		O
Kardiologjisë		O
në		O
pedonalen		O
e		O
Tiranës		O
ofruan		O
vizita		O
për		O
qytetarët		O
,		O
duke		O
bërë		O
edhe		O
një		O
fushatë		O
ndërgjegjësimi		O
për		O
të		O
parandaluar		O
sëmundjen		O
e		O
zemrës		O
.		O
"		O
Në		O
regjistrat		O
e		O
mjekëve		O
të		O
familjes		O
,		O
pra		O
në		O
kujdesin		O
shëndetësor		O
parësor		O
,		O
janë		O
regjistruar		O
rreth		O
90		O
mijë		O
persona		O
me		O
sëmundje		O
të		O
zemrës		O
dhe		O
nga		O
këta		O
rreth		O
52		O
mijë		O
janë		O
me		O
sëmundje		O
ishemike		O
të		O
zemrës		O
.		O
Për		O
doktor		O
Mihal		B-PER
Tasen		I-PER
,		O
duhet		O
të		O
rritet		O
ndërgjegjësimi		O
qytetarët		O
për		O
sëmundjet		O
e		O
zemrës		O
.		O
"		O
Duhet		O
të		O
ndryshojë		O
mentaliteti		O
edhe		O
i		O
mjekëve		O
,		O
edhe		O
i		O
njerëzve		O
në		O
përgjithësi		O
.		O
Kjo		O
nuk		O
janë		O
sëmundje		O
që		O
mjekohen		O
kur		O
jeni		O
të		O
sëmurë		O
,		O
por		O
mjekohen		O
pa		O
u		O
sëmurë		O
.		O
Nuk		O
mund		O
të		O
presësh		O
të		O
bëhet		O
infarkti		O
,		O
"		O
tha		O
doktor		O
Tase		B-PER
,		O
shefi		O
i		O
Mjekësisë		O
Interne		O
.		O
Dita		O
Botërore		O
e		O
Zemrës		O
është		O
shpallur		O
që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
1978		I-DATE_0
nga		O
Federata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Zemrës		I-ORG
.		O
Gazetare		O
:		O
Amela		B-PER
Koçerri		I-PER