Punësimi		O
i		O
të		O
rinjve		O
/		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
sjell		O
Festivalin		O
e		O
Rinisë		O
për		O
zgjidhjen		O
e		O
sfidave		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sara		B-PER
dhe		O
Andi		B-PER
janë		O
dy		O
gjimnazistë		O
nga		O
Durrësi		B-VEND_0
,		O
të		O
cilët		O
mendojnë		O
se		O
orientimi		O
në		O
karrierë		O
dhe		O
pagesa		O
gjë		O
praktikës		O
së		O
punës		O
është		O
shumë		O
e		O
nevojshme		O
për		O
punësimin		O
e		O
të		O
rinjve		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Pikërisht		O
ky		O
propozim		O
u		O
votua		O
masivisht		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
në		O
shtatë		O
bashki		O
të		O
vendit		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Rinisë		O
organizuar		O
nga		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
.		O
Për		O
drejtoren		O
e		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
,		O
ky		O
edicion		O
këtë		O
vit		O
preku		O
çështjet		O
më		O
të		O
ndjeshme		O
sot		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
siç		O
është		O
aftësimi		O
sipas		O
tregut		O
të		O
punës		O
.		O
"		O
Ne		O
mendojmë		O
,		O
që		O
është		O
shumë		O
efikas		O
pasi		O
ka		O
përfshirë		O
shumë		O
të		O
rinj		O
nga		O
e		O
gjithë		O
Shqipëria		B-VEND_1
në		O
nisma		O
të		O
cilat		O
prekin		O
jetën		O
e		O
tyre		O
në		O
mënyrë		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
.		O
Janë		O
më		O
shumë		O
se		O
700		O
të		O
rinj		O
të		O
cilët		O
,		O
idetë		O
e		O
tyre		O
i		O
kanë		O
sjellë		O
nëpërmjet		O
një		O
fushate		O
dixhitalë		O
,		O
për		O
çështjen		O
e		O
punësimit		O
"		O
,		O
tha		O
drejtoresha		O
e		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
.		O
Sipas		O
raportit		O
vjetor		O
të		O
World		B-ORG
Vision		I-ORG
Albania		I-ORG
për		O
2022-in		O
,		O
47		O
%		O
e		O
adoleshentëve		O
raportojnë		O
se		O
aftësitë		O
e		O
buta		O
janë		O
ato		O
që		O
u		O
duhen		O
për		O
të		O
gjetur		O
një		O
vend		O
pune		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Jonela		B-PER
Sagajeva		I-PER