28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Është		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Ujitjes		I-ORG
dhe		I-ORG
Kullimit		I-ORG
në		O
Fier		B-VEND_0
,		O
ajo		O
që		O
po		O
kryen		O
investimet		O
në		O
gjatësinë		O
prej		O
6		O
km		O
e		O
gjysëm		O
.		O
Që		O
nga		O
viti		O
1963		O
,		O
kur		O
u		O
ndërtua		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
,		O
argjinatura		O
kishte		O
pësuar		O
dëmtime		O
të		O
shumta		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2016		I-DATE_0
,		O
argjinatura		O
e		O
Shkumbinit		O
u		O
ça		O
në		O
Çermë		O
duke		O
shkaktuar		O
përmbytje		O
të		O
mëdha		O
.		O
Rehabilitimi		O
i		O
argjinaturës		O
së		O
lumit		O
Shkumbin		O
dhe		O
mbrojtjes		O
nga		O
gërryerjet		O
në		O
Çermë		O
dhe		O
Kular		O
,		O
po		O
kryhet		O
me		O
fondet		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
në		O
vlerën		O
e		O
32		O
,		O
032		O
,		O
410		O
,		O
48		O
lekë		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Megi		B-PER
Mëhilli		I-PER