Akademia		O
e		O
FA		O
,		O
master		O
për		O
sigurinë		O
kibernetike		O
,		O
Rama		B-PER
:		O
Programi		O
ndjek		O
standardet		O
e		O
NATO-s		B-ORG
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		O
,		O
teksa		O
e		O
konsideron		O
një		O
program		O
i		O
niveleve		O
bashkëkohore		O
që		O
ndjek		O
standardet		O
e		O
NATO-s		B-ORG
,		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
shkruan		O
se		O
kjo		O
është		O
një		O
mundësi		O
e		O
shkëlqyer		O
.		O
"		O
Për		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
dëshirojnë		O
të		O
specializohen		O
dhe		O
të		O
thellojnë		O
njohuritë		O
në		O
fushën		O
e		O
Sigurisë		O
Kibernetike		O
,		O
AkademiaeForcaveTëArmatosura		O
,		O
ju		O
pret		O
.		O
Bëhuni		O
pjesë		O
e		O
një		O
programi		O
të		O
niveleve		O
bashkëkohore		O
që		O
ndjek		O
standardet		O
e		O
NATO-s		B-ORG
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O