OBSH		B-ORG
:		O
Rritje		O
alarmante		O
me		O
30-fish		O
e		O
fruthit		O
në		O
Evropë		O
,		O
fëmijët		O
më		O
të		O
rrezikuarit		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Ka		O
pasur		O
një		O
rritje		O
alarmante		O
me		O
30-fish		O
të		O
rasteve		O
të		O
fruthit		O
në		O
Evropë		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Deklarata		O
e		O
bë		O
nga		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		I-ORG
OBSH		I-ORG
)		I-ORG
.		O
Shefat		O
e		O
shëndetësisë		O
po		O
paralajmërojnë		O
se		O
rastet		O
janë		O
ende		O
në		O
rritje		O
dhe		O
se		O
nevojiten		O
"		O
masa		O
urgjente		O
"		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përhapjen		O
e		O
mëtejshme		O
.		O
Më		O
shumë		O
se		O
30,000		O
njerëz		O
u		O
infektuan		O
në		O
2023		O
,		O
krahasuar		O
me		O
941		O
gjatë		O
gjithë		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
OBSH		B-ORG
beson		O
se		O
kjo		O
është		O
rezultat		O
i		O
më		O
pak		O
fëmijëve		O
që		O
janë		O
vaksinuar		O
kundër		O
sëmundjes		O
gjatë		O
pandemisë		O
Covid		O
.		O
Në		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
zyrtarët		O
e		O
shëndetësisë		O
thanë		O
javën		O
e		O
kaluar		O
se		O
një		O
shpërthim		O
i		O
fruthit		O
shumë		O
ngjitës		O
në		O
Ëest		B-VEND_0
Midlands		I-VEND_0
mund		O
të		O
përhapet		O
me		O
shpejtësi		O
në		O
qytete		O
dhe		O
qytete		O
të		O
tjera		O
me		O
shkallë		O
të		O
ulët		O
vaksinimi		O
.		O
Vaksina		O
është		O
shumë		O
efektive		O
në		O
mbrojtjen		O
kundër		O
fruthit		O
,		O
por		O
vetëm		O
85		O
%		O
e		O
fëmijëve		O
që		O
fillojnë		O
shkollën		O
fillore		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
i		O
kanë		O
pasur		O
të		O
dyja		O
vaksinat		O
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
situatën		O
në		O
Evropë		O
,		O
Dr		O
Hans		B-PER
Kluge		I-PER
,		O
drejtor		O
rajonal		O
në		O
OBSH		B-ORG
,		O
tha		O
:		O
"		O
Ne		O
kemi		O
parë		O
,		O
në		O
rajon		O
,		O
jo		O
vetëm		O
një		O
rritje		O
30-fish		O
të		O
rasteve		O
të		O
fruthit		O
,		O
por		O
edhe		O
afro		O
21,000		O
shtrime		O
në		O
spital		O
dhe		O
pesë		O
vdekje		O
të		O
lidhura		O
me		O
fruthin		O
.		O
Kjo		O
është		O
shqetësuese		O
.		O
Vaksinimi		O
është		O
mënyra		O
e		O
vetme		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
fëmijët		O
nga		O
kjo		O
sëmundje		O
potencialisht		O
e		O
rrezikshme		O
"		O
.		O
OBSH		B-ORG
tha		O
se		O
fruthi		O
kishte		O
prekur		O
të		O
gjitha		O
grupmoshat		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
-		O
të		O
rinj		O
dhe		O
të		O
moshuar		O
.		O
Në		O
përgjithësi		O
,		O
dy		O
në		O
pesë		O
raste		O
ishin		O
te		O
fëmijët		O
e		O
moshës		O
1-4		O
vjeç		O
dhe		O
një		O
në		O
pesë		O
raste		O
ishin		O
te		O
të		O
rriturit		O
e		O
moshës		O
20		O
vjeç		O
e		O
lart		O
.		O
Midis		O
janarit		O
dhe		O
tetorit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
20,918		O
njerëz		O
në		O
të		O
gjithë		O
Evropën		O
u		O
shtruan		O
në		O
spital		O
me		O
fruth		O
.		O
Në		O
dy		O
vende		O
u		O
raportuan		O
gjithashtu		O
pesë		O
vdekje		O
nga		O
fruthi		O
.		O
"		O
Pandemia		O
Covid-19		O
ndikoi		O
ndjeshëm		O
në		O
performancën		O
e		O
sistemit		O
të		O
imunizimit		O
në		O
këtë		O
periudhë		O
,		O
duke		O
rezultuar		O
në		O
një		O
rritje		O
të		O
fëmijëve		O
të		O
pavaksinuar		O
,		O
"		O
raportoi		O
OBSH		B-ORG
,		O
sipas		O
BBC		O
.		O
Edhe		O
vendet		O
që		O
kanë		O
arritur		O
statusin		O
e		O
eliminimit		O
të		O
fruthit		O
janë		O
në		O
rrezik		O
të		O
shpërthimeve		O
të		O
mëdha		O
,		O
paralajmëroi		O
OBSH		B-ORG
.		O