Erisa		B-PER
Xhixho		I-PER
:		O
Numri		O
i		O
lindjeve		O
ka		O
rënë		O
me		O
17		O
%		O
,		O
të		O
trefishojmë		O
bonusin		O
për		O
bebet		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nënkryetarja		O
e		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
,		O
Erisa		B-PER
Xhixho		I-PER
,		O
me		O
një		O
letër		O
zyrtare		O
drejtuar		O
qeverisë		O
ka		O
kërkuar		O
që		O
të		O
merren		O
masa		O
për		O
të		O
trefishuar		O
bonusin		O
për		O
bebet		O
.		O
Ndër		O
argumentet		O
që		O
do		O
të		O
ndikojnë		O
në		O
forcimin		O
e		O
familjes		O
dhe		O
frenimin		O
e		O
largimit		O
të		O
të		O
rinjve		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
deputetja		O
Xhixho		B-PER
përmendi		O
:		O
"		O
Ne		O
propozojmë		O
trefishimin		O
e		O
kësaj		O
shume		O
në		O
180		O
mijë		O
lekë		O
për		O
çdo		O
fëmijë		O
që		O
vjen		O
në		O
jetë		O
,		O
kur		O
aktualisht		O
bonusi		O
mesatar		O
për		O
një		O
fëmijë		O
të		O
lindur		O
është		O
60		O
mijë		O
lekë		O
,		O
qoftë		O
ky		O
fëmija		O
i		O
parë		O
apo		O
i		O
dytë		O
,		O
fëmijë		O
binjakë		O
apo		O
më		O
shumë		O
.		O
"		O
Gjithashtu		O
,		O
deputetja		O
Xhixho		B-PER
propozoi		O
për		O
heqjen		O
e		O
kategorizimit		O
në		O
bazë		O
të		O
numrit		O
të		O
fëmijëve		O
,		O
kjo		O
pasi		O
kostoja		O
financiare		O
e		O
rritjes		O
së		O
një		O
fëmije		O
është		O
e		O
njëjtë		O
.		O
"		O
Numri		O
i		O
lindjeve		O
ka		O
rënë		O
me		O
rreth		O
17		O
%		O
në		O
tremujorin		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
duke		O
arritur		O
në		O
nivelet		O
më		O
të		O
ulëta		O
historike		O
në		O
shumë		O
dekada		O
.		O
"		O
Sot		O
familjet		O
shqiptare		O
po		O
përballen		O
me		O
shumë		O
sfida		O
e		O
problematika		O
të		O
mprehta		O
si		O
abuzimi		O
,		O
divorci		O
dhe		O
emigrimi		O
,		O
veçanërisht		O
i		O
të		O
rinjve		O
.		O
Njëkohësisht		O
Shqipëria		B-VEND_1
po		O
përballet		O
me		O
emigrimin		O
masiv		O
,		O
i		O
cili		O
së		O
bashku		O
me		O
rënien		O
drastike		O
të		O
numrit		O
të		O
lindjeve		O
janë		O
bërë		O
shkaktarë		O
të		O
tkurrjes		O
së		O
popullsisë		O
.		O