26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
fakt		O
,		O
kjo		O
situatë		O
u		O
krijua		O
pas		O
Udhëzimit		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
nëpërmjet		O
të		O
cilit		O
duhet		O
të		O
shkrihen		O
klasat		O
kolektive		O
në		O
shkollat		O
e		O
minoritetit		O
grek		O
.		O
Kështu		O
që		O
automatikisht		O
lindi		O
nevoja		O
për		O
shtimin		O
e		O
stafit		O
pedagogjik		O
.		O
Ky		O
problem		O
është		O
zgjidhur		O
nga		O
Zyra		O
Vendore		O
Arsimore		O
Finiq-Dropull		B-VEND_0
,		O
por		O
në		O
Ministrinë		B-VEND_0
e		I-VEND_0
Arsimit		I-VEND_0
janë		O
dorëzuar		O
edhe		O
disa		O
propozime		O
.		O
"		O
Të		O
dy		O
masterat		O
që		O
ekzistojnë		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
njëri		O
është		O
për		O
gjuhë-letërsi		O
dhe		O
kulturë		O
greke		O
,		O
ndërsa		O
tjetri		O
është		O
për		O
shkollën		O
fillore		O
,		O
por		O
kreditet		O
e		O
parashikuara		O
janë		O
të		O
pamjaftueshme		O
për		O
t'u		O
renditur		O
në		O
listën		O
e		O
kandidatvëe		O
që		O
kërkojnë		O
leje		O
për		O
profesionin		O
e		O
mësuesit		O
,		O
"		O
thotë		O
Ziso		B-PER
Lluci		I-PER
,		O
drejtor		O
i		O
ZVA		O
Finiq-Dropull		B-VEND_0
.		O
Në		O
bashkitë		O
e		O
Finiqit		B-VEND_0
dhe		O
të		O
Dropullit		O
funksionojnë		O
tre		O
shkolla		O
publike		O
të		O
bashkuara		O
,		O
dy		O
shkolla		O
9-vjeçare		O
,		O
si		O
dhe		O
disa		O
institucione		O
të		O
arsimit		O
parashkollor		O
.		O
Gazetar		O
:		O
Xh		B-PER
.		O
Ka		I-PER