23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Profesoresha		O
Betty		B-PER
Raman		I-PER
nga		O
Universiteti		O
i		O
Oksfordit		O
,		O
dhe		O
njëra		O
prej		O
hulumtuesve		O
të		O
studimit		O
,		O
ka		O
thënë		O
se		O
është		O
qartë		O
që		O
pacientët		O
me		O
simptoma		O
të		O
"		O
COVID-it		O
të		O
gjatë		O
"		O
,		O
kanë		O
më		O
shumë		O
mundësi		O
të		O
përjetojnë		O
dëmtim		O
të		O
organeve		O
.		O
Për		O
koronavirusin		O
e		O
ri		O
është		O
raportuar		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
dhjetor		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2019		I-DATE_0
në		O
Vuhan		B-VEND_0
të		O
Kinës		B-VEND_1
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
e		O
pati		O
shpallur		O
koronavirusin		O
si		O
pandemi		O
më		O
11		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
kanë		O
regjistruar		O
numrin		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
viktimave		O
,		O
të		O
përcjella		O
nga		O
India		B-VEND_1
dhe		O
Brazili		B-VEND_1
.		O