22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nga		O
1		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
të		O
gjithë		O
personat		O
që		O
realizojnë		O
fitime		O
nëpërmjet		O
rrjeteve		O
sociale		O
,		O
do		O
të		O
kenë		O
detyrimin		O
të		O
deklarojnë		O
të		O
ardhurat		O
e		O
tyre		O
nga		O
këto		O
rrjete		O
.		O
Udhëzimi		O
i		O
ri		O
prek		O
në		O
masë		O
të		O
madhe		O
individët		O
që		O
operojnë		O
në		O
platforma		O
si		O
Google		B-ORG
,		O
TikTok		B-ORG
,		O
Instagram		B-ORG
,		O
Facebook		B-ORG
,		O
Youtube		B-ORG
apo		O
edhe		O
në		O
platforma		O
të		O
blerjes		O
së		O
mallrave		O
,		O
si		O
Amazon		B-ORG
dhe		O
Alibaba		B-ORG
Udhëzimi		O
"		O
Për		O
tatimin		O
mbi		O
të		O
ardhurat		O
"		O
botuar		O
në		O
Fletoren		O
Zyrtare		O
hyn		O
në		O
fuqi		O
nga		O
1		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Eksperti		O
Said		B-PER
Duleviç		I-PER
thotë		O
për		O
RTSH		O
se		O
të		O
gjitha		O
platformat		O
të		O
japin		O
mundësi		O
që		O
të		O
gjenerosh		O
të		O
ardhura		O
.		O
Por		O
kjo		O
duhet		O
të		O
bëhet		O
nëpërmjet		O
bankës		O
në		O
vendin		O
ku		O
ti		O
jeton		O
.		O
Gazetar		O
Omer		B-PER
Saraçi		I-PER