COVID		O
/		O
Tomini		B-PER
:		O
Rastet		O
janë		O
shtuar		O
,		O
por		O
s'ka		O
vend		O
për		O
panik		O
.		O
Qytetarët		O
mund		O
të		O
vaksinohen		O
falas		O
në		O
çdo		O
qendër		O
shëndetësore		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Rastet		O
me		O
COVID		O
në		O
vend		O
janë		O
rritur		O
ndjeshëm		O
në		O
javët		O
e		O
fundit		O
,		O
por		O
Drejtoresha		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
Eugena		B-PER
Tomini		I-PER
thotë		O
se		O
nuk		O
ka		O
vend		O
për		O
panik		O
.		O
E		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Ekspres		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Nolian		B-PER
Lole		I-PER
në		O
RTSH		O
,		O
Tomini		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
varianti		O
që		O
po		O
qarkullon		O
,		O
nuk		O
ka		O
të		O
njëjtin		O
agresivitet		O
si		O
virusi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
"		O
Në		O
dy		O
javët		O
e		O
fundit		O
që		O
flasim		O
kemi		O
një		O
incidencë		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
rasteve		O
pozitive		O
.		O
Kemi		O
rreth		O
1100-1200		O
raste		O
në		O
javë		O
.		O
Nuk		O
krahasohet		O
varianti		O
Omicron		O
dhe		O
nënvariantet		O
e		O
tij		O
që		O
kanë		O
të		O
njëjtën		O
transmetueshmëri		O
,		O
por		O
jo		O
të		O
njëjtin		O
agresivitet		O
.		O
Nuk		O
flasim		O
dot		O
ecurinë		O
e		O
rasteve		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
sepse		O
kemi		O
vaksinimin		O
dhe		O
imunitetin		O
natyror		O
"		O
,		O
tha		O
Tomini		B-PER
.		O
"		O
Vaksina		O
është		O
efikase		O
,		O
falas		O
për		O
të		O
gjithë		O
popullatën		O
,		O
kushdo		O
që		O
do		O
të		O
vaksinohet		O
mund		O
ta		O
bëjë		O
në		O
çdo		O
në		O
qendër		O
shëndetësore		O
me		O
një		O
dozë		O
kujtese		O
.		O
E		O
rëndësishme		O
është		O
ta		O
aplikojmë		O
një		O
dozë		O
kujtese		O
sepse		O
vaksina		O
e		O
COVID		O
të		O
mbron		O
,		O
të		O
jep		O
një		O
imunitet		O
dhe		O
zbeh		O
format		O
e		O
rënda		O
të		O
sëmundjes		O
.		O
Çdo		O
moshë		O
mund		O
të		O
paraqitet		O
në		O
qendrat		O
shëndetësore		O
për		O
një		O
vaksinë		O
kujtese		O
.		O
Vaksinimi		O
nuk		O
do		O
të		O
thotë		O
që		O
nuk		O
do		O
prekemi		O
,		O
por		O
që		O
nuk		O
do		O
kemi		O
forma		O
të		O
rënda		O
.		O
Ju		O
lutem		O
vaksinohuni		O
kundër		O
COVID-19		O
,		O
gjendet		O
falas		O
në		O
çdo		O
qendër		O
shëndetësore		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tomini		B-PER
.		O