Blegtorët		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
në		O
protestë		O
për		O
çmimin		O
e		O
qumështit		O
,		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Konkurrencës		I-ORG
:		O
Po		O
hetojmë		O
nëse		O
ka		O
shkelje		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
konkurrencës		I-ORG
ka		O
reaguar		O
për		O
protestën		O
e		O
blegtorëve		O
të		O
Fierit		B-VEND_0
lidhur		O
me		O
uljen		O
e		O
çmimit		O
të		O
qumështit		O
nga		O
fabrikat		O
përpunuese		O
,		O
që		O
sipas		O
tyre		O
po		O
sjellë		O
prishje		O
të		O
konkurrencës		O
së		O
drejtë		O
në		O
treg		O
.		O
Kryetari		O
i		O
Autoritetit		B-ORG
të		I-ORG
Konkurrencë		I-ORG
,		O
Denar		B-PER
Biba		I-PER
zhvilloi		O
një		O
takim		O
në		O
zonën		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
me		O
blegtorët		O
të		O
cilët		O
prej		O
ditësh		O
janë		O
duke		O
zhvilluar		O
disa		O
protesta		O
të		O
natyrës		O
ekonomike		O
.		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Konkurrencës		I-ORG
tha		O
se		O
ka		O
nisur		O
një		O
hetim		O
për		O
të		O
parë		O
nëse		O
ka		O
shtrembërim		O
apo		O
pengim		O
të		O
konkurrencës		O
së		O
drejtë		O
në		O
treg		O
.		O
"		O
Nëpërmjet		O
këtij		O
hetimi		O
por		O
dhe		O
dëgjesave		O
me		O
palët		O
e		O
interesuara		O
dhe		O
të		O
prekura		O
nga		O
kjo		O
situatë		O
,		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Konkurrencës		I-ORG
do		O
të		O
evidentojë		O
nëse		O
ka		O
apo		O
jo		O
shenja		O
të		O
kufizimit		O
,		O
shtrembërimit		O
apo		O
pengimit		O
të		O
konkurrencës		O
dhe		O
në		O
rast		O
konstatimi		O
të		O
shkeljeve		O
do		O
të		O
marrë		O
masat		O
përkatëse		O
në		O
përputhje		O
me		O
parashikimet		O
e		O
ligjit		O
nr		O
.		O
9121		O
dt		O
.		O
28.07.2003		B-DATE_0
"		O
Për		O
mbrojtjen		O
e		O
konkurrencës""		O
,		O
thuhet		O
në		O
njoftim		O
.		O
Fermerët		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
dhe		O
Mallakastrës		B-VEND_0
kanë		O
dalë		O
në		O
protestë		O
në		O
lidhje		O
me		O
çmimin		O
e		O
ulët		O
të		O
qumështit		O
që		O
ofrojnë		O
grumbulluesit		O
.		O
Vitin		O
e		O
kaluar		O
sipas		O
fermerëve		O
qumështi		O
i		O
bagëtive		O
të		O
imta		O
është		O
mbledhur		O
me		O
170		O
lekë		O
për		O
litër		O
,		O
ndërsa		O
çmimi		O
që		O
ofrohet		O
këtë		O
vit		O
është		O
shumë		O
më		O
i		O
ulët		O
120		O
lekë		O
.		O
Kjo		O
situatë		O
e		O
krijuar		O
po		O
i		O
çon		O
fermerët		O
drejt		O
falimentimit		O
për		O
shkak		O
se		O
ata		O
nuk		O
arrijnë		O
të		O
mbulojnë		O
shpenzimet		O
.		O