21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Muaji		O
korrik		O
solli		O
një		O
situatë		O
dukshëm		O
më		O
pozitive		O
krahasuar		O
me		O
Korrikun		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
sa		O
i		O
përket		O
turizmit.Të		O
dhënat		O
e		O
INSTAT		B-ORG
për		O
këtë		O
periudhë		O
kanë		O
sjellë		O
një		O
situatë		O
dukshëm		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
shifra		O
sa		O
i		O
përket		O
turizmit		O
,		O
ku		O
vlen		O
të		O
thuhet		O
se		O
numri		O
i		O
vizitorëve		O
është		O
rritur		O
me		O
39,0		O
%		O
,		O
në		O
krahasim		O
me		O
korrikun		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Numri		O
i		O
netqëndrimeve		O
gjithsej		O
është		O
rritur		O
me		O
48,2		O
%		O
,		O
në		O
krahasim		O
me		O
korrikun		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Sipas		O
INSTAT		B-ORG
nga		O
totali		O
i		O
vizitorëve		O
,		O
të		O
cilët		O
janë		O
akomoduar		O
në		O
njësitë		O
hoteliere		O
,		O
61,1		O
%		O
janë		O
jorezidentë		O
.		O
"		O
Rezulton		O
që		O
gati		O
47		O
%		O
të		O
këtij		O
lloj		O
akomodimi		O
të		O
kenë		O
qenë		O
jashtë		O
sistemit		O
fiskal		O
duke		O
krijuar		O
probleme		O
qoftë		O
me		O
bizneset		O
e		O
ndershme		O
por		O
edhe		O
mbledhjen		O
e		O
taksave		O
dhe		O
tatimeve		O
"		O
,		O
thotë		O
Topuzi		B-PER
.		O
Sipas		O
Topuzit		B-PER
turistët		O
që		O
vizituan		O
Shqipërinë		B-VEND_1
janë		O
në		O
masë		O
të		O
madhe		O
nga		O
Europa		O
.		O
"		O
Gati		O
94		O
%		O
të		O
të		O
gjithë		O
turistëve		O
që		O
hynë		O
në		O
territorin		O
shqiptar		O
janë		O
nga		O
Europa		O
,		O
gati		O
70		O
%		O
e		O
këtyre		O
turistëve		O
kanë		O
origjinë		O
shqiptare		O
por		O
nuk		O
janë		O
rezident		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
si		O
ato		O
nga		O
Mali		B-VEND_1
i		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
shqiptarët		O
në		O
Maqedoni		B-VEND_1
por		O
edhe		O
diaspora		O
"		O
thotë		O
Topuzi		B-PER
.		O
Për		O
Topuzin		B-PER
koha		O
kërkon		O
që		O
sot		O
të		O
kemi		O
statistika		O
më		O
të		O
detajuara		O
sa		O
i		O
përket		O
flukseve		O
turistike		O
me		O
qëllim		O
adresimin		O
e		O
kërkesave		O
në		O
rritje		O
nga		O
turistët		O
që		O
vizitojnë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
Gazetar		O
:		O
O		B-PER
.		O
Saraçi		I-PER