Celularet		B-PRO
në		O
shkolla		O
/		O
Nxënësit		O
e		O
9		O
-vjeçareve		O
e		O
zbatojnë		O
,		O
gjimnazistët		O
jo		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Udhëzimi		O
i		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
i		O
korrikut		O
të		O
këtij		O
viti		O
ndalon		O
futjen		O
e		O
aparateve		O
celulare		O
brenda		O
ambienteve		O
të		O
shkollave		O
.		O
Po		O
çfarë		O
ndodh		O
sot		O
një		O
javë		O
pas		O
nisjes		O
së		O
vitit		O
shkollor		O
a		O
kanë		O
mundur		O
nxënësit		O
ti		O
marrin		O
celularët		O
brenda		O
institucione		O
shkollore		O
apo		O
jo		O
.		O
"		O
Nuk		O
mund		O
ta		O
përdorim		O
celularin		B-PRO
gjatë		O
orëve		O
të		O
mësimit		O
por		O
na		O
kanë		O
thënë		O
të		O
mos		O
e		O
marrim		O
në		O
çantë		O
sepse		O
krijon		O
probleme		O
"		O
,		O
thotë		O
një		O
nxënës		O
tjetër		O
.		O
Sipas		O
udhëzimit		O
të		O
fundit		O
do		O
të		O
lejohen		O
të		O
marrin		O
telefonat		O
me		O
vete		O
vetëm		O
ata		O
nxënës		O
që		O
kanë		O
arsye		O
shëndetësore		O
.		O
Të		O
tjerëve		O
që		O
u		O
konstatohet		O
telefoni		B-PRO
në		O
shkollë		O
dorëzohet		O
në		O
drejtorinë		O
e		O
shkollës		O
dhe		O
u		O
kthehet		O
prindërve		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		O
shkollor		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER