Manastirliu		B-PER
prezanton		O
prioritetet		O
në		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
:		O
Rrisim		O
pagat		O
për		O
mësuesit		O
18		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Rritja		O
e		O
cilësisë		O
në		O
arsim		O
dhe		O
mbështetjen		O
për		O
sportit		O
përbejnë		O
2		O
prioritetet		O
kryesore		O
të		O
ministres		O
së		O
Arsimit		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
.		O
Në		O
një		O
takim		O
me		O
stafin		O
e		O
kësaj		O
ministrie		O
,		O
Manasterliu		B-PER
sqaroi		O
se		O
do		O
të		O
përqendrohet		O
te		O
arsimi		O
profesional		O
dhe		O
ndërkombëtarizimi		O
i		O
universiteteve		O
.		O
Manastirliu		B-PER
,		O
foli		O
për		O
mbështetjen		O
nëpërmjet		O
rritjes		O
së		O
pagave		O
dhe		O
edukimin		O
në		O
vazhdim		O
për		O
të		O
gjithë		O
mësuesit		O
.		O
"		O
Do		O
të		O
rrisim		O
rolin		O
dhe		O
figurën		O
e		O
mësuesit		O
dhe		O
do		O
t'i		O
mbështesim		O
me		O
edukimin		O
në		O
vazhdim		O
dhe		O
rritjen		O
e		O
pagave		O
.		O
Rritja		O
e		O
pagave		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
prioritet		O
absolut		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Në		O
institucionet		O
edukuese		O
do		O
të		O
standardizohet		O
infrastruktura		O
didaktike		O
në		O
rrjetin		O
shkollor		O
në		O
çdo		O
cep		O
të		O
vendit		O
,		O
për		O
t'iu		O
përgjigjur		O
kohës		O
dhe		O
teknologjisë		O
.		O
Në		O
fokus		O
të		O
veçantë		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
vendosi		O
edhe		O
mbështetjen		O
për		O
sportin		O
,		O
si		O
dhe		O
promovimi		O
e		O
kampionateve		O
sportive		O
në		O
shkolla		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER