Shkodër		B-VEND_0
,		O
ministrja		O
Denaj		B-PER
:		O
Finalizohet		O
laboratori		O
i		O
parë		O
për		O
fidanët		O
dhe		O
bimët		O
medicinale		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
E		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Anila		B-PER
Denaj		I-PER
në		O
kuadër		O
të		O
vizitës		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
zhvilloi		O
një		O
takim		O
edhe		O
me		O
punonjësit		O
e		O
Drejtorisë		O
Rajonale		O
të		O
Autoritetit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
.		O
Denaj		B-PER
ka		O
theksuar		O
se		O
garantimi		O
i		O
sigurisë		O
ushqimore		O
dhe		O
mbrojtja		O
e		O
shëndetit		O
të		O
konsumatorëve		O
mbetet		O
fokus		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
me		O
marrjen		O
e		O
masave		O
për		O
çdo		O
jokonformitet		O
dhe		O
luftën		O
ndaj		O
abuzuesve		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
roli		O
i		O
Autoritetit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
është		O
kyç		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
shëndetin		O
e		O
konsumatorëve		O
,		O
duke		O
forcuar		O
kontrollet		O
në		O
terren		O
.		O
"		O
Monitorimi		O
i		O
punës		O
së		O
inspektoreve		O
do		O
të		O
jetë		O
përgjegjësi		O
e		O
shtuar		O
e		O
strukturave		O
qendrore		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Denaj		B-PER
nëpërmejt		O
një		O
postimi		O
në		O
rrjetin		O
e		O
saj		O
social		O
Facebook		O
.		O
Denaj		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
është		O
finalizuar		O
laboratori		O
i		O
parë		O
për		O
farat		O
,		O
fidanët		O
dhe		O
bimët		O
medicinale		O
në		O
qarkun		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
nga		O
5		O
laboratorë		O
të		O
siguruar		O
falë		O
mbështetjes		O
së		O
Bankës		B-ORG
Botërore		I-ORG
.		O