Divorcet		O
në		O
qarkun		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
/		O
Rriten		O
shifrat		O
,		O
mbi		O
500		O
kërkesa		O
për		O
zgjidhje		O
martese		O
këtë		O
vit		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shifrat		O
e		O
divorceve		O
janë		O
tejet		O
të		O
larta		O
për		O
qarkun		O
e		O
Fierit		B-VEND_0
.		O
Të		O
dhënat		O
që		O
jep		O
Gjykata		O
e		O
rrethit		O
gjyqësor		O
të		O
Fierit		B-VEND_0
flasin		O
për		O
mbi		O
500		O
kërkesa		O
për		O
zgjidhje		O
martese		O
të		O
depozituara		O
këtë		O
vit		O
ndërkohë		O
që		O
raportohen		O
edhe		O
rastet		O
e		O
dhunës		O
në		O
familje		O
ku		O
shifrat		O
shkojnë		O
në		O
mbi		O
100		O
raste		O
.		O
"		O
50		O
%		O
e		O
tyre		O
janë		O
martesa		O
fiktive		O
,		O
sepse		O
është		O
një		O
fenomen		O
që		O
po		O
vjen		O
gjithmonë		O
në		O
rritje		O
,		O
kryesisht		O
në		O
moshat		O
e		O
reja		O
,		O
të		O
cilët		O
mund		O
të		O
kenë		O
probleme		O
me		O
BE-në		B-ORG
për		O
shkak		O
të		O
lëvizjeve		O
duke		O
ndryshuar		O
emrat		O
duke		O
bërë		O
këto		O
martesa		O
fiktive		O
pa		O
asnjë		O
pasojë		O
tjetër		O
ligjore		O
.		O
Shqetësuese		O
tjetër		O
është		O
edhe		O
gjykimi		O
i		O
urdhrave		O
te		O
mbrojtjes		O
.		O
Në		O
6		O
mujorin		O
e		O
parë		O
të		O
2023		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
në		O
juridiksionin		O
e		O
qarkut		O
Fier		B-VEND_0
janë		O
gjykuar		O
rreth		O
93		O
apo		O
brenda		O
numrit		O
100		O
të		O
urdhrit		O
të		O
mbrojtës		O
"		O
,		O
tha		O
Ermal		B-PER
Hamataj		I-PER
.		O
Ndërsa		O
sipas		O
avokatit		O
Rudin		B-PER
Birçaj		I-PER
,		O
shkaqet		O
që		O
çojnë		O
në		O
ndarje		O
të		O
familjeve		O
janë		O
të		O
ndryshme		O
,		O
që		O
nga		O
shkaqet		O
sociale		O
,		O
ekonomike		O
dhe		O
emigrimi		O
.		O
"		O
Për		O
sa		O
i		O
përket		O
zgjidhjeve		O
të		O
martesave		O
janë		O
kryesisht		O
ato		O
martesa		O
e		O
pa		O
menduara		O
sidomos		O
me		O
çiftet		O
që		O
jetojnë		O
njeri		O
jashtë		O
kufijve		O
dhe		O
femrat		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
por		O
janë		O
edhe		O
martesat		O
me		O
të		O
huajt		O
,		O
mos		O
gjetja		O
e		O
vetes		O
tyre		O
qofshin		O
këto		O
të		O
BE		B-ORG
apo		O
të		O
një		O
shteti		O
tjetër		O
"		O
,		O
tha		O
Rudin		B-PER
Birçaj		I-PER
.		O
Gazetar		O
A.Shyti		B-PER