Rreziku		O
nga		O
fatkeqësitë		O
/		O
Qytetarët		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
ende		O
nuk		O
pranojnë		O
të		O
sigurojnë		O
pronën		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Vitet		O
e		O
fundit		O
,		O
rreziku		O
nga		O
zjarret		O
ka		O
qenë		O
gjithnjë		O
më		O
i		O
lartë		O
në		O
vendin		O
tonë		O
.		O
Efektivët		O
zjarrfikës		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
në		O
punën		O
e		O
tyre		O
të		O
përditshëm		O
disa		O
herë		O
kanë		O
listuar		O
disa		O
problem		O
siç		O
janë		O
trafiku		O
,		O
parkingjet		O
e		O
gabuara		O
,		O
por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
rrugicat		O
e		O
ngushta		O
që		O
në		O
jo		O
pak		O
raste		O
e		O
kanë		O
bërë		O
të		O
pamundur		O
kryerjen		O
e		O
punës		O
me		O
sukses		O
.		O
Në		O
Shkodër		B-VEND_0
ende		O
nuk		O
janë		O
të		O
shumtë		O
qytetarët		O
të		O
cilët		O
zgjedhin		O
të		O
sigurojnë		O
pronën		O
,		O
kjo		O
edhe		O
për		O
shkak		O
të		O
vlerës		O
monetare		O
.		O
Sigurimi		O
i		O
objekteve		O
varet		O
edhe		O
nga		O
zona		O
e		O
banimit		O
.		O
Vitet		O
e		O
fundit		O
qeveria		O
shqiptare		O
propozoi		O
që		O
të		O
ketyë		O
një		O
ligj		O
të		O
posaçëm		O
i		O
cili		O
i		O
detyron		O
qytetarët		O
që		O
të		O
sigurojnë		O
pronën		O
,		O
por		O
deri		O
më		O
tani		O
ky		O
propozim		O
është		O
kundërshtuar		O
nga		O
Agjensia		B-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
së		I-ORG
Konsumatorit		I-ORG
.		O
Gazetar		O
:		O
Mario		B-PER
Gjoni		I-PER