"		O
Në		O
100		O
vdekje		O
,		O
1		O
vetëvrasje		O
"		O
,		O
OBSH-ja		B-ORG
jep		O
paralajmërimin		O
për		O
shëndetin		O
mendor		O
12		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Raporti		O
i		O
publikuar		O
së		O
fundmi		O
nga		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
vlerëson		O
së		O
vetëvrasjet		O
janë		O
nga		O
shkaqet		O
kryesore		O
të		O
vdekjeve		O
.		O
Në		O
100		O
vdekje		O
1		O
është		O
vetëvrasje		O
.		O
"		O
Pacientët		O
tanë		O
që		O
ndiqen		O
rregullisht		O
,		O
që		O
trajtohen		O
rregullisht		O
me		O
medikamente		O
nuk		O
arrijnë		O
të		O
shkojnë		O
deri		O
në		O
vetëvrasje		O
.		O
Kjo		O
nuk		O
do		O
të		O
thotë		O
se		O
janë		O
të		O
përjashtuar		O
,		O
pra		O
numri		O
i		O
vetëvrasjeve		O
është		O
zero		O
,		O
por		O
mundësia		O
teka		O
ata		O
është		O
shumë		O
më		O
e		O
ulët		O
sesa		O
tek		O
personat		O
e		O
tjerë		O
të		O
cilët		O
vuajnë		O
nga		O
problemet		O
e		O
shëndetit		O
mendor		O
por		O
nuk		O
kanë		O
hyrë		O
në		O
linjën		O
e		O
trajtimit		O
"		O
,		O
tha		O
mjekja		O
Valentina		B-PER
Asabella		I-PER
.		O
Gazetare		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER