Meta		B-ORG
,		O
TikTok		B-ORG
,		O
CEO		O
,		O
X		B-ORG
-		O
drejtuesit		O
e		O
mediave		O
sociale		O
dëshmojnë		O
para		O
Senatit		O
për		O
shfrytëzimin		O
e		O
fëmijëve		O
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
,		O
CEO		O
të		O
Meta		B-ORG
,		O
TikTok		B-ORG
,		O
X		B-ORG
dhe		O
kompanive		O
të		O
tjera		O
të		O
mediave		O
sociale		O
,		O
po		O
dëshmojnë		O
para		O
Komisionit		O
Gjyqësor		O
të		O
Senatit		O
për		O
shfrytëzimin		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
platformat		O
e		O
tyre		O
,		O
ndërsa		O
ligjvënësit		O
,		O
familjet		O
dhe		O
avokatët		O
po		O
shqetësohen		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
shumë		O
për		O
efektet		O
e		O
mediave		O
sociale		O
në		O
jetën		O
e		O
të		O
rinjve		O
.		O
Ndërsa		O
CEO		O
i		O
Meta		B-ORG
,		O
Mark		B-PER
Zuckerberg		I-PER
është		O
një		O
veteran		O
i		O
seancave		O
dëgjimore		O
të		O
Kongresit		O
që		O
nga		O
ballafaqimi		O
i		O
tij		O
i		O
parë		O
mbi		O
debatin		O
e		O
privatësisë		O
së		O
Cambridge		O
Analytica		O
në		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
,		O
do		O
të		O
jetë		O
vetëm		O
hera		O
e		O
dytë		O
për		O
CEO		O
të		O
TikTok		B-ORG
,		O
Shou		B-PER
Zi		I-PER
Chew		I-PER
dhe		O
e		O
para		O
për		O
Linda		B-PER
Yaccarino		I-PER
,		O
CEO		O
e		O
X		B-ORG
.		O
Snap		B-ORG
CEO		O
Evan		B-PER
Spiegel		I-PER
dhe		O
CEO		O
i		O
Discord		B-ORG
Jason		B-PER
Citron		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
janë		O
planifikuar		O
gjithashtu		O
të		O
dëshmojnë		O
.		O
"		O
Ne		O
e		O
kuptojmë		O
që		O
janë		O
kompani		O
dhe		O
duhet		O
të		O
nxjerrin		O
fitime		O
.		O
Por		O
kur		O
përballeni		O
me		O
vendime		O
vërtet		O
të		O
rëndësishme		O
për		O
sigurinë		O
dhe		O
privatësinë		O
,		O
të		O
ardhurat		O
në		O
fund		O
të		O
fundit		O
nuk		O
duhet		O
të		O
jenë		O
faktori		O
i		O
parë		O
që		O
këto		O
kompani		O
marrin		O
në		O
konsideratë		O
,		O
"		O
tha		O
Zamaan		B-PER
Qureshi		I-PER
,		O
bashkëkryetar		O
i		O
Design		O
It		O
For		O
Us		O
,		O
një		O
grup		O
i		O
udhëhequr		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
,		O
pjesë		O
e		O
një		O
koalicioni		O
që		O
lufton		O
për		O
media		O
sociale		O
më		O
të		O
sigurta		O
.		O
Meta		B-ORG
ka		O
të		O
ngjarë		O
të		O
jetë		O
një		O
fokus		O
qendror		O
i		O
seancës		O
,		O
pasi		O
gjigandi		O
i		O
teknologjisë		O
me		O
qendër		O
në		O
Menlo		B-PER
Park		I-PER
,		O
Kaliforni		B-VEND_1
është		O
paditur		O
nga		O
dhjetëra		O
shtete		O
që		O
thonë		O
se		O
me		O
vetëdije		O
dhe		O
qëllimisht		O
ka		O
dizajnuar		O
veçori		O
në		O
Instagram		B-ORG
dhe		O
Facebook		B-ORG
që		O
i		O
lë		O
varur		O
fëmijët		O
në		O
platformat		O
e		O
tij		O
dhe		O
nuk		O
ka		O
arritur		O
që		O
ti		O
mbrojë		O
ata		O
nga		O
grabitqarët		O
në		O
internet		O
.		O
Emailet		O
e		O
reja		O
të		O
brendshme		O
ndërmjet		O
drejtuesve		O
të		O
Meta		B-ORG
të		O
lëshuara		O
nga		O
zyra		O
e		O
senatorit		O
Richard		B-PER
Blumenthal		I-PER
tregojnë		O
Nick		B-PER
Clegg		I-PER
,		O
president		O
i		O
çështjeve		O
globale		O
dhe		O
të		O
tjerë		O
,		O
i		O
kërkojnë		O
CEO		O
Mark		B-PER
Zuckerberg		I-PER
të		O
investojë		O
në		O
punësimin		O
e		O
njerëzve		O
shtesë		O
për		O
të		O
"		O
forcuar		O
pozicionin		O
tonë		O
për		O
mirëqenien		O
në		O
të		O
gjithë		O
kompaninë		O
"		O
,		O
ndërsa		O
shqetësimet		O
u		O
rritën		O
rreth		O
mediave		O
sociale		O
dhe		O
efektet		O
në		O
shëndetin		O
mendor		O
të		O
të		O
rinjve		O
.		O
"		O
Nga		O
perspektiva		O
e		O
politikave		O
,		O
kjo		O
punë		O
është		O
bërë		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
urgjente		O
gjatë		O
muajve		O
të		O
fundit		O
.		O
Politikanët		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
MB		B-VEND_1
,		O
BE		B-ORG
dhe		O
Australi		B-VEND_1
,		O
po		O
shprehin		O
publikisht		O
dhe		O
privatisht		O
shqetësime		O
për		O
ndikimin		O
e		O
produkteve		O
tona		O
në		O
shëndetin		O
mendor		O
të		O
të		O
rinjve		O
,		O
"		O
shkroi		O
Clegg		B-PER
në		O
një		O
email		O
të		O
gushtit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Emailet		O
e		O
lëshuara		O
nga		O
zyra		O
e		O
Blumenthal		O
nuk		O
duket		O
se		O
përfshijnë		O
një		O
përgjigje		O
,		O
nëse		O
ka		O
pasur		O
,		O
nga		O
Zuckerberg		B-PER
.		O
Në		O
shtator		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
Wall		O
Street		O
Journal		O
publikoi		O
skedarët		O
e		O
Facebook		B-ORG
,		O
raportin		O
e		O
tij		O
të		O
bazuar		O
në		O
dokumente		O
të		O
brendshme		O
nga		O
sinjalizuesi		O
Frances		B-PER
Haugen		I-PER
,		O
i		O
cili		O
më		O
vonë		O
dëshmoi		O
para		O
Senatit		O
.		O
Clegg		B-PER
u		O
kthye		O
në		O
emailin		O
e		O
gushtit		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
,		O
duke		O
propozuar		O
një		O
investim		O
të		O
zvogëluar		O
dhe		O
duke		O
i		O
thënë		O
Zuckerberg		B-PER
se		O
financimi		O
është		O
i		O
rëndësishëm		O
për		O
të		O
siguruar		O
që		O
kompania		O
të		O
mund		O
të		O
mbështesë		O
"		O
narrativën		O
e		O
saj		O
të		O
jashtme		O
të		O
mirëqenies		O
në		O
aplikacionet		O
tona		O
"		O
.		O
Të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
,		O
Zuckerberg		B-PER
pritet		O
të		O
prezantojë		O
më		O
shumë		O
se		O
30		O
mjetet		O
dhe		O
veçoritë		O
ekzistuese		O
të		O
krijuara		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
prindërit		O
dhe		O
adoleshentët		O
,		O
sipas		O
një		O
dëshmie		O
të		O
përgatitur		O
të		O
lëshuar		O
përpara		O
seancës		O
.		O
Kompania		O
ka		O
përforcuar		O
veçoritë		O
e		O
saj		O
të		O
sigurisë		O
së		O
fëmijëve		O
javët		O
e		O
fundit		O
,		O
duke		O
njoftuar		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
muaji		O
se		O
do		O
të		O
fillojë		O
të		O
fshehë		O
përmbajtje		O
të		O
papërshtatshme		O
nga		O
llogaritë		O
e		O
adoleshentëve		O
në		O
Instagram		O
dhe		O
Facebook		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
postimet		O
në		O
lidhje		O
me		O
vetëvrasjen		O
,		O
vetëdëmtimin		O
dhe		O
çrregullimet		O
e		O
të		O
ngrënit		O
.		O
"		O
Duke		O
parë		O
pas		O
çdo		O
herë		O
që		O
ka		O
pasur		O
një		O
skandal		O
në		O
Facebook		B-ORG
ose		O
Instagram		B-ORG
në		O
vitet		O
e		O
fundit		O
,		O
ata		O
drejtojnë		O
të		O
njëjtin		O
libër		O
lojërash		O
.		O
Meta		B-ORG
cherry		O
zgjedh		O
statistikat		O
e		O
tyre		O
dhe		O
flet		O
për		O
veçori		O
që		O
nuk		O
adresojnë		O
dëmet		O
në		O
fjalë		O
"		O
,		O
tha		O
Arturo		B-PER
Béjar		I-PER
,		O
një		O
ish-drejtor		O
inxhinierik		O
në		O
gjigantin		O
e		O
mediave		O
sociale		O
i		O
njohur		O
për		O
ekspertizën		O
e		O
tij		O
në		O
frenimin		O
e		O
ngacmimeve		O
në		O
internet		O
,		O
i		O
cili		O
kohët		O
e		O
fundit		O
dëshmoi		O
para		O
Kongresit		O
për		O
sigurinë		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
Platformat		O
e		O
Metës		B-ORG
.		O
"		O
Instagram		B-ORG
premton		O
veçori		O
që		O
përfundojnë		O
të		O
fshehura		O
në		O
cilësimet		O
që		O
pak		O
njerëz		O
i		O
përdorin		O
.		O
Pse		O
"		O
modaliteti		O
i		O
qetë		O
"		O
nuk		O
është		O
i		O
paracaktuar		O
për		O
të		O
gjithë		O
fëmijët		O
?		O
"		O
,		O
shtoi		O
Bejar		B-PER
.		O
"		O
Meta		B-ORG
thotë		O
se		O
disa		O
nga		O
punët		O
e		O
reja		O
do		O
të		O
ndihmojnë		O
me		O
parandalimin		O
e		O
gjërave		O
të		O
padëshiruara		O
.		O
Ende		O
nuk		O
është		O
e		O
mundur		O
që		O
një		O
adoleshent		O
t'i		O
tregojë		O
Instagramit		O
kur		O
po		O
përjeton		O
një		O
përparim		O
të		O
padëshiruar		O
.		O
Pa		O
atë		O
informacion		O
si		O
mund		O
ta		O
bëjnë		O
më		O
të		O
sigurt		O
?		O
"		O
X		B-ORG
,		O
dikur		O
Twitter		O
,		O
tha		O
se		O
CEO		O
i		O
saj		O
Linda		B-PER
Yaccarino		I-PER
ishte		O
në		O
Uashington		B-VEND_0
javën		O
e		O
kaluar		O
për		O
t'u		O
takuar		O
me		O
senatorë		O
për		O
të		O
folur		O
rreth		O
mënyrës		O
se		O
si		O
kompania		O
po		O
trajton		O
shfrytëzimin		O
seksual		O
të		O
fëmijëve		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
një		O
gamë		O
të		O
gjerë		O
temash		O
të		O
tjera		O
që		O
përfshinin		O
privatësinë		O
,		O
inteligjencën		O
artificiale		O
,		O
moderimin		O
e		O
përmbajtjes		O
dhe		O
dezinformimin		O
.		O
"		O
Si		O
një		O
kompani		O
krejtësisht		O
e		O
re		O
,		O
X		B-ORG
ka		O
forcuar		O
politikat		O
dhe		O
zbatimin		O
e		O
saj		O
për		O
të		O
trajtuar		O
CSE		O
.		O
Tani		O
po		O
marrim		O
masa		O
ndaj		O
përdoruesve		O
që		O
shpërndajnë		O
këtë		O
përmbajtje		O
dhe		O
gjithashtu		O
po		O
marrim		O
masa		O
të		O
menjëhershme		O
në		O
rrjetet		O
e		O
përdoruesve		O
që		O
përfshihen		O
me		O
këtë		O
përmbajtje		O
të		O
tmerrshme		O
,		O
"		O
tha		O
kompania		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
blog		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
.		O
YouTube		B-ORG
i		O
Google		B-ORG
mungon		O
dukshëm		O
në		O
listën		O
e		O
kompanive		O
të		O
thirrura		O
në		O
Senat		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
.		O
Kjo		O
është		O
edhe		O
pse		O
më		O
shumë		O
fëmijë		O
përdorin		O
YouTube		O
se		O
çdo		O
platformë		O
tjetër		O
,		O
sipas		O
Qendrës		O
Kërkimore		O
Pew		O
.		O
Pew		O
zbuloi		O
se		O
93		O
%		O
e		O
adoleshentëve		O
amerikanë		O
përdorin		O
YouTube		O
,		O
me		O
TikTok		O
një		O
i		O
dyti		O
i		O
largët		O
me		O
63		O
%		O
.		O
"		O
Gjëja		O
e		O
YouTube		B-ORG
është		O
se		O
ai		O
disi		O
fluturon		O
nën		O
radar		O
,		O
"		O
tha		O
Larissa		B-PER
May		I-PER
,		O
themeluesja		O
dhe		O
drejtoresha		O
ekzekutive		O
e		O
organizatës		O
jofitimprurëse		O
#		O
HalfTheStory		O
,		O
e		O
cila		O
i		O
ndihmon		O
adoleshentët		O
të		O
zhvillojnë		O
marrëdhënie		O
të		O
shëndetshme		O
me		O
teknologjinë		O
.		O
"		O
Mendoj		O
se		O
Meta		B-ORG
është		O
mësuar		O
kaq		O
shumë		O
të		O
marrë		O
kritika		O
për		O
problemet		O
me		O
të		O
cilat		O
përballen		O
të		O
rinjtë		O
.		O
"		O
AP		O