Rama		B-PER
në		O
gjimnazin		O
e		O
rikonstruktuar		O
"		O
Gramoz		O
Palushi		O
"		O
,		O
Kushi		B-PER
:		O
Paketa		O
e		O
sigurisë		O
,		O
risi		O
për		O
shkollat		O
e		O
vendit		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Me		O
nisjen		O
e		O
vitit		O
të		O
ri		O
shkollor		O
,		O
kryeministri		O
Rama		B-PER
ishte		O
sot		O
në		O
gjimnazin		O
"		O
Gramoz		O
Palushi		O
"		O
të		O
Kamzës		O
ku		O
pa		O
nga		O
afër		O
edhe		O
godinën		O
e		O
rikonstruktuar		O
të		O
kësaj		O
shkolle		O
.		O
Rama		B-PER
ishte		O
i		O
shoqëruar		O
së		O
bashku		O
me		O
ministren		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
dhe		O
kryetarin		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Kamzës		O
Rakip		B-PER
Suli		I-PER
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
Kushi		B-PER
shpjegoi		O
edhe		O
kapacitetet		O
e		O
këtij		O
gjimnazit		O
dhe		O
pajisjen		O
e		O
tij		O
me		O
të		O
gjitha		O
elementët		O
e		O
domosdoshëm		O
.		O
"		O
Këtu		O
janë		O
20		O
klasa		O
.		O
Do		O
të		O
ketë		O
edhe		O
laboratorë		O
për		O
shkencat		O
,		O
biologji		O
,		O
fizikë		O
,		O
kimi		O
.		O
Do		O
të		O
ketë		O
gjithashtu		O
laboratorin		O
e		O
informatikës		O
,		O
ndërkohë		O
këtu		O
do		O
të		O
zbatohen		O
të		O
gjitha		O
programet		O
e		O
reja		O
që		O
ne		O
kemi		O
përfshirë		O
,		O
që		O
nga		O
programi		O
i		O
ekipeve		O
sportive		O
futbolli		O
në		O
shkolla		O
,		O
do		O
të		O
kemi		O
edhe		O
programin		O
"		O
toka		O
në		O
shkollë''		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
qendër		O
komunitare		O
sepse		O
i		O
plotëson		O
tashmë		O
të		O
gjitha		O
standardet		O
që		O
të		O
mos		O
përfitojnë		O
vetëm		O
650		O
nxënësit		O
edhe		O
33		O
mësuesit		O
.		O
por		O
edhe		O
të		O
jetë		O
në		O
shërbim		O
të		O
të		O
gjithë		O
komunitetit		O
në		O
këtë		O
zonë		O
.		O
Shkolla		O
do		O
të		O
ketë		O
edhe		O
një		O
klasë		O
burimore		O
që		O
është		O
në		O
shërbim		O
të		O
nxënësve		O
me		O
aftësi		O
ndryshe		O
.		O
Do		O
të		O
ketë		O
edhe		O
kabinetin		O
psiko		O
-		O
social		O
.		O
Tashmë		O
do		O
të		O
ketë		O
edhe		O
mjetet		O
e		O
duhura		O
që		O
shërbimi		O
psiko		O
-		O
social		O
t'i		O
shërbejë		O
nxënësve		O
,		O
mësuesve		O
për		O
të		O
gjitha		O
nevojat		O
që		O
mund		O
të		O
lindin		O
.		O
"		O
–		O
shpjegoi		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
.		O
"		O
Ky		O
vit		O
i		O
ri		O
shkollor		O
vjen		O
me		O
disa		O
risi		O
,		O
sikurse		O
nxënësit		O
e		O
këtij		O
gjimnazi		O
edhe		O
71		O
mijë		O
nxënësit		O
në		O
të		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
sot		O
kanë		O
hyrë		O
në		O
shkolla		O
të		O
reja		O
ose		O
shkolla		O
të		O
rikonstruktuara		O
gjithmonë		O
me		O
standarde		O
më		O
të		O
mira		O
ndërkohë		O
që		O
në		O
të		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
242		O
mijë		O
nxënës		O
kanë		O
përfituar		O
tekstet		O
shkollore		O
falas		O
.		O
"		O
–		O
u		O
shpreh		O
Ministrja		O
Kushi		B-PER
teksa		O
shtoi		O
se		O
"		O
një		O
nga		O
risitë		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
këtë		O
vit		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
paketa		O
e		O
sigurisë		O
në		O
shkolla		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Brendshme		I-ORG
dhe		O
me		O
drejtorinë		O
e		O
Policisë		O
.		O
Këtë		O
vit		O
do		O
të		O
ketë		O
shumë		O
masa		O
të		O
reja		O
shtesë		O
për		O
te		O
garantuar		O
më		O
shumë		O
qetësi		O
edhe		O
për		O
t'i		O
mbrojtur		O
më		O
shumë		O
nxënësit		O
,		O
jo		O
vetëm		O
brenda		O
territorit		O
të		O
shkollës		O
,		O
por		O
edhe		O
jashtë		O
perimetrit		O
te		O
shkollës		O
.		O
Do		O
te		O
kemi		O
edhe		O
nisma		O
të		O
reja		O
ligjore		O
për		O
ta		O
zbatuar		O
.		O
"		O
–		O
tha		O
ajo		O
.		O