09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sipas		O
raportit		O
të		O
Autoritet		B-ORG
të		I-ORG
Mbikqyrjes		I-ORG
Fianciare		I-ORG
(		I-ORG
AMF		I-ORG
)		I-ORG
tregu		O
i		O
sigurimeve		O
në		O
vend		O
pë		O
7		O
mujorin		O
e		O
parë		O
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
mbetet		O
i		O
dominuar		O
nga		O
sigurimi		O
i		O
automjeteve		O
,		O
që		O
është		O
i		O
detyrueshëm		O
.		O
Ndërsa		O
sigurimi		O
i		O
jetës		O
përfshin		O
vetëm		O
7		O
persona		O
në		O
100		O
që		O
duhet		O
të		O
sigurohen		O
,		O
100		O
pronarë		O
automjetesh		O
sigurojnë		O
plot		O
63		O
mjete		O
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Mbikëqyrjes		I-ORG
Financiare		I-ORG
(		I-ORG
AMF		I-ORG
)		I-ORG
,		I-ORG
për		O
shtatë		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
primet		O
e		O
shkruara		O
bruto		O
në		O
sigurimin		O
e		O
sëmundjeve		O
kishin		O
vlerën		O
e		O
507		O
milionë		O
lekëve		O
,		O
një		O
rënie		O
me		O
4.3		O
%		O
krahasuar		O
me		O
të		O
njëjtën		O
periudhë		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
.		O
Gazetare		O
Teuta		B-PER
Shamku		I-PER