08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gjuhëtari		O
Prof		O
.		O
Xhevat		B-PER
Lloshi		I-PER
shpreh		O
shqetësimin		O
për		O
përdorimin		O
pa		O
kriter		O
të		O
fjalëve		O
dhe		O
shprehjeve		O
të		O
huaja		O
në		O
gjuhën		O
e		O
përditshme		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
atë		O
publike		O
.		O
"		O
Ka		O
një		O
modë		O
për		O
t'u		O
dukur		O
me		O
anë		O
të		O
gjuhës		O
dhe		O
sidomos		O
për		O
t'u		O
dukur		O
duke		O
përdorur		O
fjalët		O
e		O
huaja		O
"		O
thotë		O
Prof		O
.		O
Lloshi		B-PER
për		O
RTSH		O
.		O
Sipas		O
gjuhëtarit		O
Lloshi		B-PER
ka		O
ardhur		O
koha		O
që		O
autoritetet		O
të		O
ndërhyjnë		O
për		O
ruajtjen		O
e		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
Ndërsa		O
për		O
sa		O
i		O
takon		O
tekseve		O
shkollore		O
Prof		O
.		O
Lloshi		B-PER
shprehet		O
se		O
ato		O
duhet		O
të		O
rishikohen		O
dhe		O
të		O
orjentohen		O
drejt		O
në		O
kushtet		O
e		O
sotme		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ka		O
ende		O
persona		O
që		O
nuk		O
dinë		O
të		O
shkruajnë		O
dhe		O
lexojnë		O
shqip		O
.		O
Raporti		O
i		O
UNESCO		B-ORG
i		O
vitit		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
flet		O
për		O
44		O
mijë		O
persona		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
të		O
cilët		O
konsiderohen		O
analfabetë		O
.		O
Gazetare		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER
/		O
rtsh.al		O
/		O