08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sipas		O
psikologes		O
Entela		B-PER
Binjaku		I-PER
arsyeja		O
kryesore		O
është		O
ana		O
ekonomike		O
.		O
"		O
Faktorët		O
ekonomikë		O
janë		O
përcaktues		O
në		O
këtë		O
largim		O
nga		O
streha		O
familjare		O
,		O
për		O
aq		O
kohë		O
sa		O
pagat		O
janë		O
të		O
vogla		O
,		O
vendet		O
e		O
punës		O
janë		O
të		O
pasigurta		O
,		O
të		O
ardhurat		O
që		O
siguron		O
një		O
ri		O
ri		O
nuk		O
ja		O
mundëson		O
atij		O
,		O
blerejn		O
e		O
një		O
banese		O
apo		O
daljen		O
në		O
një		O
banesë		O
të		O
pavarur		O
"		O
tha		O
zonja		O
Binjaku		B-PER
për		O
RTSH		O
.		O
Për		O
psikologen		O
Binjaku		B-PER
problem		O
mbetet		O
edhe		O
për		O
çiftet		O
e		O
reja		O
të		O
cilët		O
vijojnë		O
ti		O
mësojnë		O
femijët		O
jo		O
shumë		O
të		O
pavarur		O
prej		O
tyre		O
.		O
Instituti		B-ORG
evropian		I-ORG
i		I-ORG
statistikave		I-ORG
në		O
një		O
studim		O
tregon		O
se		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
gati		O
70		O
për		O
qind		O
e		O
të		O
rinjve		O
nga		O
15		O
deri		O
në		O
29		O
vjeç		O
jetojnë		O
në		O
familje		O
ku		O
përveç		O
prindërve		O
kanë		O
edhe		O
gjyshërit		O
.		O
Ndërsa		O
në		O
Greqi		B-VEND_1
të		O
rinjtë		O
që		O
jetojnë		O
në		O
familje		O
të		O
mbipopulluara		O
arrin		O
në		O
48		O
%		O
dhe		O
në		O
Itali		B-VEND_1
44		O
%		O
.		O
Gazetare		O
Amela		B-PER
Koçerri		I-PER