Censi		O
i		O
popullsisë		O
/		O
Nis		O
më		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
,		O
pyetësori		O
ka		O
100		O
pyetje		O
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Më		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nis		O
censi		O
i		O
popullsisë		O
dhe		O
banesave		O
2023		O
.		O
"		O
Të		O
gjithë		O
qytetarët		O
që		O
do		O
i		O
trokasin		O
në		O
derë		O
janë		O
të		O
detyruar		O
t'u		O
përgjigjen		O
pyetjeve		O
,		O
"		O
tha		O
për		O
RTSH-në		O
,		O
drejtoresha		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Statistikave		I-ORG
,		O
Elsa		B-PER
Dhuli		I-PER
.		O
Zonja		O
Dhuli		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
rezultati		O
i		O
pritshëm		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
burim		O
i		O
plotë		O
dhe		O
i		O
dobishëm		O
për		O
politikëbërjen		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Statistikave		I-ORG
do		O
të		O
angazhojë		O
në		O
terren		O
rreth		O
7		O
mijë		O
persona		O
.		O
Ata		O
do		O
të		O
mbledhin		O
,		O
kontrollojnë		O
dhe		O
përpunojnë		O
informacionin		O
,		O
i		O
cili		O
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
më		O
i		O
printuar		O
,		O
sikurse		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
,		O
por		O
censi		O
do		O
të		O
plotësohet		O
në		O
mënyrë		O
elektronike		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Denada		B-PER
Shkodrani		I-PER