Sekuencimi		O
gjenomik		O
i		O
viruseve		O
/		O
ISHP		B-ORG
nis		O
në		O
tetor		O
zbulimin		O
e		O
varianteve		O
të		O
COVID-19		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nënvariantet		O
e		O
"		O
Omicron		O
"		O
-		O
it		O
që		O
po		O
qarkullojnë		O
në		O
vendin		O
tonë		O
ende		O
nuk		O
kanë		O
një		O
emër		O
zyrtar		O
nga		O
ISHP-ja		B-ORG
nëse		O
janë		O
EG.5		O
ose		O
"		O
Eris		O
"		O
apo		O
BA.2.86		O
,		O
që		O
njihet		O
ndryshe		O
si		O
"		O
Pirolla		O
"		O
.		O
Këto		O
aktualisht		O
po		O
dominojnë		O
infektimet		O
në		O
më		O
shumë		O
se		O
43		O
vende		O
të		O
botës		O
.		O
"		O
Në		O
ISHP		B-ORG
ka		O
ardhur		O
aparatura		O
,		O
e		O
cila		O
bën		O
sekuencimin		O
.		O
Stafi		O
është		O
trajnuar		O
.		O
Besoj		O
brenda		O
muajit		O
tetor		O
,		O
se		O
tashmë		O
këtë		O
muaj		O
rastet		O
po		O
rriten		O
dhe		O
laboratori		O
do		O
bëjë		O
sekuencimin		O
se		O
çfarë		O
lloj		O
virusi		O
qarkullon		O
,		O
"		O
thonë		O
ekspertët		O
.		O
Sekuencimi		O
gjenomik		O
i		O
viruseve		O
do		O
të		O
ngrejë		O
në		O
një		O
nivel		O
më		O
të		O
lartë		O
ekspertizën		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
dhe		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
rritjes		O
së		O
surevjancës		O
epidemiologjike		O
në		O
kohë		O
reale		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER