Vetëvrasje		O
në		O
burgun		O
e		O
Lezhës		B-VEND_0
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Burgjeve		I-ORG
jep		O
detaje		O
ngjarjen		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Burgjeve		I-ORG
informon		O
opinionin		O
publik		O
se		O
,		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
në		O
orën		O
12:20		O
në		O
burgun		O
e		O
Lezhës		B-VEND_0
ka		O
kryer		O
vetëvrasje		O
shtetasi		O
Qerim		B-PER
Hani		I-PER
,		O
i		O
datëlindjes		O
1985		O
.		O
Sipas		O
njoftimit		O
,		O
ai		O
është		O
vetëvarur		O
në		O
dushin		O
e		O
institucionit		O
të		O
ekzekutimit		O
të		O
vendimeve		O
penale		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
.		O
Hani		B-PER
ndodhej		O
në		O
masën		O
mjekësore		O
"		O
Mjekim		O
i		O
detyruar		O
në		O
një		O
institucion		O
mjekësor		O
"		O
,		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
dhunë		O
në		O
familje		O
"		O
.		O
Sipas		O
njoftomit		O
shtetasi		O
Qerim		B-PER
Hani		I-PER
,		O
ishte		O
pacient		O
me		O
masë		O
mjekësore		O
"		O
Mjekim		O
i		O
detyruar		O
në		O
një		O
institucion		O
mjekësor		O
"		O
me		O
diagnozë		O
"		O
Çrregullim		O
psikotik		O
i		O
paspecifikuar		O
"		O
me		O
mjekim		O
"		O
Respiridon		O
dhe		O
Amitriptiline		O
"		O
.		O
Stafi		O
i		O
IEVP		O
LEZHË		B-VEND_0
,		O
në		O
momentin		O
e		O
konstatimit		O
të		O
ngjarjes		O
nga		O
ana		O
e		O
punonjësit		O
të		O
shërbimit		O
ka		O
njoftuar		O
menjëherë		O
mjekun		O
e		O
shërbimit		O
të		O
rojës		O
,		O
dhe		O
menjëherë		O
i		O
është		O
dhënë		O
ndihma		O
e		O
parë		O
mjekësore		O
duke		O
konstatuar		O
shenja		O
jete		O
.		O
Hani		B-PER
është		O
nisur		O
urgjentisht		O
me		O
autoambulancën		O
e		O
institucionit		O
,		O
të		O
shoqëruar		O
nga		O
stafi		O
mjekësor		O
drejt		O
Spitalit		O
Rajonal		O
të		O
Lezhës		B-VEND_0
me		O
shenja		O
jete		O
.		O
"		O
Drejtoria		B-PER
e		I-PER
Përgjithshme		I-PER
e		I-PER
Burgjeve		I-PER
i		O
shpreh		O
ngushëllimet		O
familjes		O
së		O
të		O
ndjerit		O
"		O
,		O
përfundon		O
njoftimi		O
.		O