Digjitalizimi		O
i		O
kadastrës		O
/		O
Flet		O
për		O
RTSH		O
,		O
Drejtori		O
i		O
Marrëdhënieve		O
me		O
Publikun		O
tek		O
ASHK		B-ORG
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
Radio		O
Televizionin		O
Shqiptar		O
,		O
Edmond		B-PER
Arizaj		I-PER
,		O
drejtor		O
i		O
Marrëdhënieve		O
me		O
Publikun		O
në		O
Agjencinë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Kadastrës		I-ORG
tha		O
se		O
vetëm		O
në		O
këto		O
dy		O
muaj		O
ka		O
pasur		O
një		O
fluks		O
të		O
madh		O
aplikimesh		O
.		O
"		O
Dy		O
muajt		O
e		O
fundit		O
ka		O
pasur		O
fluks		O
të		O
madh		O
aplikimesh		O
,		O
të		O
gjithë		O
qytetarët		O
,		O
prej		O
3		O
korrikut		O
marrin		O
shërbim		O
të		O
barabartë		O
.		O
Shkëputja		O
e		O
kontaktit		O
fizik		O
bën		O
që		O
mos		O
flitet		O
fare		O
për		O
korrupsion		O
apo		O
mit-marrje		O
"		O
,		O
tha		O
Arizaj		B-PER
.		O
Drejtori		O
i		O
Marrëdhënieve		O
me		O
Publikun		O
në		O
Agjencinë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Kadastrës		I-ORG
hodhi		O
poshtë		O
zërat		O
se		O
ekzistojnë		O
probleme		O
në		O
marrjen		O
e		O
shërbimeve		O
në		O
sistemin		O
Fast		O
Track		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Jonela		B-PER
Sagajeva		I-PER