Rreziku		O
nga		O
pesticidet		O
në		O
frutat		O
serbe		O
,		O
konsumatorët		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
të		O
shqetësuar		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ditë		O
më		O
parë		O
,		O
Kroacia		B-VEND_1
e		O
Sllovenia		B-VEND_1
bllokuan		O
importin		O
e		O
frutave		O
nga		O
Serbia		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
për		O
shkak		O
të		O
konstatimit		O
se		O
ato		O
kanë		O
nivel		O
të		O
lartë		O
të		O
pesticideve		O
,		O
të		O
dëmshme		O
për		O
organizimin		O
e		O
njeriut		O
.		O
Kosova		B-VEND_1
ndërkohë		O
,		O
importon		O
produkte		O
të		O
tjera		O
nga		O
Serbia		B-VEND_1
,		O
në		O
shifra		O
të		O
larta		O
.		O
Dyshime		O
për		O
sigurinë		O
e		O
produkteve		O
që		O
konsumojnë		O
,		O
ngrenë		O
edhe		O
konsumatorët		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
nga		O
Dogana		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Veterinarisë		I-ORG
,		O
shprehen		O
të		O
sigurt		O
se		O
në		O
tregun		O
kosovar		O
s'ka		O
pemë		O
e		O
perime		O
nga		O
shteti		B-VEND_1
serb		I-VEND_1
.		O
Por		O
organizata		B-ORG
për		I-ORG
mbrojtjen		I-ORG
e		I-ORG
konsumatorëve		I-ORG
thotë		O
se		O
ka		O
produkte		O
që		O
hyjnë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
edhe		O
pa		O
iu		O
nënshtruar		O
kontrolleve		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Elda		B-PER
Pepa		I-PER