Vaji		O
i		O
ullirit		O
drejt		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
5000		O
ton		O
vaj		O
u		O
eksportuan		O
përgjatë		O
periudhës		O
2022-2023		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
shënoi		O
një		O
moment		O
tejet		O
të		O
rëndësishme		O
për		O
eksportin		O
e		O
vajit		O
të		O
ullirit		O
.		O
Përgjatë		O
periudhës		O
2022-2023		O
janë		O
eksportuar		O
rreth		O
5000		O
ton		O
vaj		O
ulliri		O
drejt		O
Italisë		B-VEND_1
një		O
shifër		O
kjo		O
shumë		O
herë		O
më		O
e		O
lartë		O
krahasuar		O
më		O
2021		O
ku		O
u		O
eksportuan		O
në		O
total		O
80		O
ton		O
vaj		O
.		O
"		O
Për		O
vajin		O
e		O
ullirit		O
kemi		O
një		O
histori		O
suksesi		O
këtë		O
vit		O
,		O
një		O
program		O
i		O
mirë		O
menduar		O
dhe		O
te		O
bashkë		O
menduar		O
me		O
14		O
aktorë		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
sektorit		O
publik		O
dhe		O
atij		O
privat		O
.		O
Edhe		O
shoqatat		O
italiane		O
të		O
importit		O
të		O
vajit		O
vijnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
me		O
ekspertët		O
e		O
tyre		O
edhe		O
shqiptaret		O
po		O
çojnë		O
vaj		O
në		O
Itali		B-VEND_1
"		O
thotë		O
Rrapaj		B-PER
.		O
Eksperti		O
Rrapaj		B-PER
shprehet		O
se		O
fermerët		O
tashme		O
duhet		O
të		O
orientojnë		O
prodhimin		O
e		O
tyre		O
drejt		O
eksport		O
.		O
"		O
Ky		O
është		O
momenti		O
që		O
Shqipëria		B-VEND_1
të		O
futet		O
në		O
tregun		O
botërorë		O
të		O
vajit		O
,		O
ky		O
është		O
momenti		O
për		O
arsye		O
të		O
kohës		O
sepse		O
në		O
vende		O
si		O
Italia		B-VEND_1
apo		O
Spanja		B-VEND_1
ka		O
pasur		O
një		O
rënie		O
të		O
prodhimit		O
"		O
thotë		O
Agim		B-PER
Rrapaj		I-PER
.		O
Për		O
Rrapaj		B-PER
ky		O
është		O
momenti		O
ku		O
fermerët		O
shqiptare		O
duhet		O
të		O
fokusohen		O
në		O
rritjen		O
e		O
cilësisë		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
shitur		O
vaj		O
me		O
3		O
euro		O
për		O
kilogram		O
por		O
mund		O
ta		O
shesim		O
vajin		O
për		O
6		O
euro		O
për		O
kilogramë		O
por		O
kjo		O
varet		O
nga		O
cilësia		O
varet		O
nga		O
ne		O
dhe		O
ne		O
këtë		O
duhet		O
të		O
realizojmë		O
"		O
tha		O
Rrapaj		B-PER
.		O
Më		O
herët		O
eksporti		O
ka		O
qenë		O
i		O
pamundur		O
për		O
shkak		O
të		O
burokracive		O
por		O
bashkëpunimi		O
nga		O
të		O
dyja		O
anët		O
e		O
Adriatikut		O
ka		O
hapur		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
tregun		O
për		O
eksportet		O
shqiptare		O
drejt		O
BE		B-ORG
.		O
Gazetar		O
:		O
O		B-PER
.		O
Saraçi		I-PER