Në		O
gusht		O
u		O
rritën		O
infektimet		O
me		O
COVID		O
/		O
ISHP		B-ORG
:		O
Duhet		O
të		O
rivaksinohemi		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
konfirmon		O
rritjen		O
e		O
incidencës		O
së		O
infektimeve		O
me		O
COVID-19.		O
Sipas		O
ekspertëve		O
nga		O
2,65		O
për		O
100		O
mijë		O
banorë		O
që		O
ishte		O
në		O
muajin		O
korrik		O
,		O
ka		O
shkuar		O
në		O
2,9		O
në		O
muajin		O
gusht		O
.		O
Ka		O
edhe		O
dy		O
persona		O
të		O
shtruar		O
që		O
e		O
kanë		O
kryer		O
vaksinimin		O
bazal		O
por		O
janë		O
vaksina		O
që		O
janë		O
aplikuar		O
që		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
dhe		O
efekti		O
i		O
vaksinës		O
ka		O
kaluar		O
,		O
"		O
thotë		O
shefja		O
e		O
programit		O
kombëtar		O
të		O
vaksinimit		O
në		O
ISHP		B-ORG
,		O
Rovena		B-PER
Daja		I-PER
.		O
"		O
Kjo		O
tregon		O
se		O
do		O
të		O
kemi		O
në		O
vazhdim		O
një		O
rritje		O
të		O
infektimeve		O
.		O
Situata		O
mund		O
të		O
çojë		O
në		O
rritjen		O
e		O
rasteve		O
.		O
Atëherë		O
personat		O
që		O
janë		O
të		O
pavaksinuar		O
ose		O
kanë		O
marrë		O
dy		O
dozat		O
përforcuese		O
që		O
në		O
fillim		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
efekti		O
i		O
vaksinës		O
ka		O
filluar		O
të		O
ulet		O
dhe		O
e		O
vetmja		O
armë		O
që		O
mund		O
të		O
na		O
mbrojë		O
është		O
vaksinimi		O
.		O
Aktualisht		O
neve		O
mund		O
të		O
kemi		O
variantin		O
e		O
ri		O
sepse		O
sekuencimi		O
nuk		O
është		O
bërë		O
i		O
mundur		O
ende		O
,		O
por		O
ndërkohë		O
ky		O
është		O
nënvariant		O
i		O
Omicron-it		O
dhe		O
vaksina		O
që		O
kemi		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
vaksina		O
bivalente		O
për		O
variantin		O
e		O
Omironit		O
BA.4		O
dhe		O
BA.5		O
dhe		O
na		O
mbron		O
plotësisht		O
nga		O
varianti		O
që		O
kemi		O
në		O
qarkullim		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER