Pushimet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
"		O
Albania		B-VEND_1
"		O
fjala		O
e		O
dytë		O
më		O
e		O
kërkuar		O
nga		O
italianët		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
analizë		O
e		O
kryer		O
nga		O
kompania		O
"		O
Arcadia		O
"		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
ka		O
zbuluar		O
një		O
sërë		O
tendencash		O
sociale		O
që		O
kanë		O
tërhequr		O
vëmendjen		O
e		O
italianëve		O
në		O
internet		O
këtë		O
vit		O
.		O
Sipas		O
së		O
përditshmes		O
"		O
Panorama		O
"		O
,		O
tre		O
emrat		O
e		O
këruar		O
më		O
së		O
shumti		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
ishin		O
"		O
paga		O
minimale		O
"		O
,		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
"		O
dhe		O
"		O
akcizë		O
"		O
.		O
Megjithatë		O
fjalët		O
"		O
Pagë		O
minimale		O
"		O
dhe		O
"		O
Shqipëri		B-VEND_0
"		O
spikasin		O
në		O
këtë		O
publikim		O
duke		O
marrë		O
një		O
vëmendje		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
prej		O
61,52		O
%		O
që		O
nga		O
fillimi		O
i		O
muajit		O
.		O
Vlen		O
të		O
theksohet		O
se		O
kur		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
"		O
pagën		O
minimale		O
"		O
,		O
përmbajtja		O
me		O
më		O
shumë		O
interes		O
ishte		O
një		O
video		O
e		O
shpërndarë		O
nga		O
Giorgia		B-PER
Meloni		I-PER
në		O
TikTok		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
grumbulloi		O
1,6		O
milionë		O
shikime		O
.		O
Gazetar		O
Artur		B-PER
Mata		I-PER