Boçi		B-PER
:		O
Dyfishohen		O
çmimet		O
e		O
referencës		O
së		O
pronave		O
,		O
shtohet		O
barra		O
fiskale		O
e		O
familjeve		O
dhe		O
bizneseve		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Grupimi		O
i		O
Rithemelimit		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
u		O
shpreh		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
kundër		O
rritjes		O
së		O
çmimeve		O
të		O
referencës		O
për		O
pronat		O
.		O
"		O
PD		B-ORG
është		O
kundër		O
taksimit		O
që		O
shton		O
barrën		O
fiskale		O
të		O
familjeve		O
dhe		O
bizneseve		O
"		O
,		O
tha		O
nënkryetari		O
i		O
këtij		O
grupimi		O
Luçiano		B-PER
Boçi		I-PER
.		O
"		O
Nëse		O
po		O
mendoni		O
të		O
blini		O
një		O
apartament		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
në		O
varësi		O
të		O
zonës		O
do		O
tu		O
duhet		O
të		O
paguani		O
nga		O
5		O
deri		O
në		O
76		O
përqind		O
më		O
shumë		O
.		O
Nëse		O
aktualisht		O
keni		O
një		O
apartament		O
apo		O
biznes		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
po		O
kaq		O
do		O
të		O
rritet		O
edhe		O
taksa		O
e		O
përvitshme		O
që		O
do		O
paguani		O
.		O
Kjo		O
ndodh		O
sepse		O
janë		O
rritur		O
çmimet		O
e		O
referencës		O
me		O
vendim		O
qeverie		O
,		O
botuar		O
tashmë		O
në		O
fletoren		O
zyrtare		O
për		O
32		O
zonat		O
kadastrale		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
"		O
,		O
tha		O
Boçi		B-PER
.		O
Zoti		O
Boçi		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Ajo		O
që		O
bie		O
në		O
sy		O
në		O
këtë		O
rritje		O
ekstreme		O
është		O
fakti		O
se		O
zonat		O
që		O
dikur		O
njiheshin		O
si		O
të		O
lira		O
,		O
si		O
Unaza		O
e		O
Re		O
,		O
Fabrika		O
e		O
Miellit		O
,		O
ish-Fusha		O
e		O
Aviacionit		O
,		O
Yzberisht		O
etj		O
do		O
t'i		O
kushtojnë		O
qytetarit		O
76		O
%		O
më		O
shumë		O
ose		O
450		O
euro		O
për		O
metër		O
katror		O
"		O
.		O
Ai		O
kujtoi		O
se		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
gjatë		O
këto		O
zona		O
kanë		O
qenë		O
të		O
preferuara		O
për		O
familjet		O
e		O
reja		O
apo		O
ata		O
që		O
vinin		O
nga		O
rrethet		O
me		O
mundësi		O
modeste		O
financiare		O
.		O
"		O
Pas		O
këtij		O
vendimi		O
qëndrojnë		O
interesat		O
oligarkike		O
në		O
ndërtim		O
,		O
sepse		O
pas		O
kësaj		O
rritjeje		O
vetëm		O
ndërtuesit		O
e		O
mëdhenj		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
investojnë		O
.		O
Të		O
dëmtuarit		O
e		O
mëdhenj		O
janë		O
qytetarët		O
shqiptarë		O
dhe		O
ndërtuesit		O
e		O
vegjël		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Boçi		B-PER
.		O
"		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
është		O
kundër		O
këtij		O
taksimi		O
që		O
shton		O
barrën		O
fiskale		O
të		O
familjeve		O
dhe		O
bizneseve		O
.		O
Këto		O
taksa		O
janë		O
një		O
ekzekutim		O
i		O
mundësisë		O
për		O
kursim		O
të		O
familjeve		O
shqiptare		O
,		O
shkollim		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
një		O
tjetër		O
shtysë		O
drejt		O
falimentit		O
për		O
mijëra		O
biznese		O
të		O
vogla		O
.		O
Me		O
ardhjen		O
tonë		O
në		O
drejtimin		O
e		O
vendit		O
ne		O
do		O
t'i		O
ulim		O
të		O
gjitha		O
këto		O
taksa		O
dhe		O
e		O
cilësojmë		O
rritjen		O
e		O
tyre		O
një		O
masë		O
çnjerëzore		O
të		O
qeverisë		O
Rama		B-PER
"		O
,		O
përfundoi		O
nënkryetari		O
i		O
grupimit		O
të		O
Rithemelimit		O
të		O
PD		B-ORG
Luçiano		B-PER
Boçi		I-PER
.		O