Nisin		O
regjistrimet		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
interes		O
për		O
programet		O
që		O
mbështeten		O
me		O
bursë		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Prej		O
ditës		O
së		O
sotme		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
të		O
gjithë		O
studentët		O
mund		O
të		O
regjistrohen		O
në		O
programet		O
e		O
studimit		O
ku		O
janë		O
shpallur		O
fitues		O
.		O
Universiteti		O
"		O
Fan		O
Noli		O
"		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
ka		O
afishuar		O
listat		O
e		O
fituesve		O
për		O
të		O
gjitha		O
programet		O
e		O
studimit		O
,		O
ndërsa		O
të		O
gjithë		O
kandidatët		O
nga		O
e		B-DATE_1
marta		I-DATE_1
e		O
29		B-DATE_0
gushtit		I-DATE_0
mund		O
të		O
regjistrohen		O
në		O
programet		O
e		O
studimit		O
ku		O
janë		O
shpallur		O
fitues		O
.		O
Një		O
gjë		O
e		O
tillë		O
bëhet		O
e		O
ditur		O
nga		O
drejtori		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Kurrikulës		I-ORG
,		O
Artur		B-PER
Prifti		I-PER
i		O
cili		O
sqaron		O
se		O
maturantët		O
për		O
të		O
gjitha		O
programet		O
e		O
studimit		O
mund		O
të		O
regjistrohen		O
pranë		O
Fakultetit		O
të		O
Ekonomisë		O
,		O
te		O
qendra		O
për		O
informimin		O
e		O
studentëve		O
.		O
Sipas		O
Priftit		B-PER
është		O
ende		O
herët		O
të		O
flitet		O
nëse		O
do		O
të		O
ketë		O
programe		O
të		O
rrezikuara		O
për		O
këtë		O
vit		O
pasi		O
për		O
një		O
gjë		O
të		O
tillë		O
do		O
të		O
duhet		O
të		O
mbyllet		O
faza		O
e		O
parë		O
e		O
regjistrimeve		O
.		O
Gazetar		O
:		O
K		B-PER
.		O
Koçi		I-PER