Të		O
famshmit		O
që		O
zgjodhën		O
Shqipërinë		B-VEND_1
/		O
Nga		O
Meloni		B-PER
tek		O
Ivanka		B-PER
Trump		I-PER
,		O
bregdeti		O
i		O
preferuar		O
i		O
VIP-ave		O
botërorë		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shqipëria		B-VEND_1
çdo		O
vit		O
e		O
më		O
tepër		O
po		O
shndërrohet		O
në		O
një		O
nga		O
destinacionet		O
më		O
të		O
preferuara		O
për		O
turistët		O
e		O
huaj		O
.		O
Ivanka		B-PER
Trump		I-PER
ishte		O
ajo		O
që		O
bëri		O
bujë		O
me		O
rikthimin		O
e		O
saj		O
për		O
pushime		O
në		O
jug		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
këngëtarja		O
Dua		B-PER
Lipa		I-PER
pushoi		O
disa		O
ditë		O
,		O
e		O
cila		O
ka		O
treguar		O
se		O
ndjehet		O
aq		O
mirë		O
në		O
'rrënjët'		O
e		O
saj		O
,		O
familja		O
e		O
këngëtares		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
e		O
kanë		O
bërë		O
traditë		O
ardhjen		O
në		O
vendin		O
e		O
tyre		O
dhe		O
që		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
janë		O
një		O
ndër		O
promovuesit		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
agroturizmit		O
vendas		O
.		O
Po		O
ashtu		O
multimiliarderi		O
kinez		O
Jack		B-PER
Ma		I-PER
,		O
themeluesi		O
i		O
'Alibaba		B-ORG
Group'		I-ORG
vizitoi		O
Tiranën		B-VEND_0
këtë		O
muaj		O
ku		O
qëndroi		O
disa		O
ditë		O
.		O
Kryeministrja		O
italiane		O
Giorgia		B-PER
Meloni		I-PER
qëndroi		O
për		O
tre		O
ditë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ku		O
ka		O
shijuar		O
bregdetin		O
e		O
jugut		O
,		O
dhe		O
po		O
ashtu		O
edhe		O
komediani		O
,		O
regjisori		O
dhe		O
skenaristi		O
i		O
njohur		O
italian		O
Cheçho		B-PER
Zalone		I-PER
.		O
Po		O
aq		O
bujë		O
ka		O
bërë		O
edhe		O
vizita		O
e		O
ish		O
kryeministrit		O
britanik		O
Tony		B-PER
Blair		I-PER
.		O
Kjo		O
nuk		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
Blair		B-PER
ka		O
vizituar		O
plazhet		O
e		O
jugut		O
.		O
Në		B-DATE_0
2016-ën		I-DATE_0
ai		O
ka		O
qenë		O
në		O
shoqërinë		O
e		O
kryeministrit		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
në		O
një		O
nga		O
plazhet		O
e		O
vendit		O
.		O
Dëshirën		O
e		O
tij		O
për		O
të		O
kaluar		O
pushime		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
e		O
ka		O
shprehur		O
edhe		O
biznesmeni		O
i		O
njohur		O
Italian		O
,		O
Flavio		B-PER
Briatore		I-PER
.		O
I		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
'Zona		O
Bianca'		O
në		O
Rete4		O
,		O
biznesmeni		O
73-vjeçar		O
i		O
njohur		O
për		O
jetën		O
e		O
pushimet		O
luksoze		O
pohoi		O
se		O
e		O
njeh		O
shumë		O
mirë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
dhe		O
se		O
nuk		O
do		O
kishte		O
asnjë		O
problem		O
të		O
vinte		O
të		O
pushonte		O
në		O
bregdetin		O
shqiptar		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Megi		B-PER
Mëhilli		I-PER