Ndalimi		O
i		O
importit		O
të		O
derrave		O
-		O
Në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
"		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Shërbimit		I-ORG
Veterinar		I-ORG
"		O
,		O
kontrolle		O
në		O
subjekte		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Prej		O
4		O
ditësh		O
në		O
aksin		O
Shkodër-Hani		B-VEND_0
Hotit		O
agjencia		O
e		O
shërbimit		O
veteriner		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
policinë		O
e		O
shtetit		O
dhe		O
autoritetin		O
e		O
kontrollit		O
ushqimor		O
vijon		O
kontrollet		O
për		O
ndalimin		O
e		O
importit		O
të		O
derrave		O
por		O
edhe		O
kafshëve		O
të		O
tjera		O
që		O
janë		O
pa		O
certifikatë		O
apo		O
matrikullim		O
.		O
Krahas		O
akseve		O
kryesore		O
inspektimet		O
kanë		O
vijuar		O
edhe		O
në		O
tregun		O
e		O
bagëtive		O
në		O
Stom-Golem.		O
Përgjegjësi		O
i		O
shërbimit		O
veterinar		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
Mark		B-PER
Preçi		I-PER
tregon		O
se		O
qëllimi		O
kryesor		O
është		O
mbrojtja		O
e		O
konsumatorit		O
.		O
Në		O
qarkun		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
është		O
1		O
subjekt		O
I		O
licencuar		O
për		O
transportin		O
e		O
derrave		O
.		O
Monitorimi		O
i		O
tij		O
është		O
i		O
vazhdueshëm		O
thotë		O
Preci		B-PER
ndonëse		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
rast		O
të		O
dyshuar		O
deri		O
më		O
tani		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
zhvillimit		I-ORG
Rural		I-ORG
me		O
qëllim		O
mbrojtjen		O
e		O
territorit		O
nga		O
hyrja		O
e		O
virusit		O
të		O
Murtajës		O
Afrikane		O
të		O
Derrave		O
,		O
ka		O
marrë		O
masa		O
për		O
ndalimin		O
në		O
vendin		O
tonë		O
të		O
ngarkesave		O
me		O
kafshë		O
të		O
gjalla		O
,		O
produkteve		O
te		O
tyre		O
,		O
materialit		O
biologjik		O
,		O
embrioneve		O
të		O
kafshëve		O
të		O
llojit		O
derra		O
,		O
mishin		O
e		O
freskët		O
dhe		O
nënproduktet		O
e		O
tyre		O
,		O
nga		O
vende		O
,		O
zona		O
dhe		O
territore		O
ku		O
është		O
shfaqur		O
sëmundja		O
.		O
Ndalimi		O
I		O
importit		O
të		O
derrave		O
nga		O
zonat		O
e		O
prekura		O
do		O
të		O
vijojë		O
deri		O
në		O
daljen		O
e		O
këtyre		O
shteteve		O
nga		O
e		O
kuqe		O
,		O
njoftim		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
bëhet		O
nga		O
organizata		O
botërore		O
e		O
shëndetësisë		O
.		O