22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shpërndarja		O
e		O
tekseve		O
shkollore		O
do		O
të		O
nisi		O
më		O
1		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
,		O
njofton		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
.		O
Gazetare		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER