Burrëresha		O
nga		O
Kurbini		O
,		O
93-vjeçarja		O
Mide		B-PER
Vokrri		I-PER
që		O
ende		O
qëndis		O
kostume		O
nusërie		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kjo		O
është		O
93-vjeçarja		O
Mide		B-PER
Vokrri		I-PER
nga		O
fshati		O
Mali		O
Bardhë		O
i		O
Kurbinit		O
.		O
Të		O
gjithë		O
e		O
njohin		O
si		O
burrëresha		O
,		O
për		O
faktin		O
që		O
nuk		O
ka		O
zgjedhur		O
të		O
martohet		O
e		O
të		O
krijojë		O
familje		O
,		O
por		O
jetën		O
e		O
saj		O
e		O
ka		O
lidhur		O
me		O
familjen		O
e		O
prindërve		O
dhe		O
nën		O
kujdesin		O
e		O
vëllezërve		O
.		O
Edhe		O
pse		O
në		O
moshë		O
të		O
thyer		O
,		O
Mideja		B-PER
ende		O
qëndis		O
kostume		O
me		O
motive		O
tradicionale		O
të		O
zonës		O
,		O
profesion		O
me		O
të		O
cilën		O
është		O
marrë		O
pjesën		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
jetës		O
.		O
Ajo		O
e		O
ndjen		O
veten		O
ende		O
të		O
aftë		O
për		O
të		O
qëndisur		O
veshje		O
nusërie		O
,		O
për		O
të		O
gjithë		O
të		O
afërmit		O
dhe		O
njerëzit		O
që		O
kërkojnë		O
shërbim		O
prej		O
duarve		O
të		O
saj		O
të		O
arta		O
.		O
"		O
Jam		O
e		O
vjetër		O
"		O
shprehet		O
shkurtimisht		O
gruaja		O
,		O
duke		O
shtuar		O
se		O
ka		O
ende		O
gra		O
më		O
të		O
vjetra		O
se		O
ajo		O
.		O
Ndërsa		O
i		O
nipi		O
,		O
Hideri		B-PER
,		O
ka		O
një		O
urim		O
për		O
93-vjeçaren		O
.		O
"		O
I		O
uroj		O
nën		O
Mides		B-PER
jetë		O
të		O
gjatë		O
.		O
Jo		O
vetëm		O
për		O
Malin		O
e		O
Bardhë		O
,		O
por		O
për		O
të		O
gjithë		O
trevën		O
e		O
Kurbinit		O
do		O
të		O
mbetet		O
një		O
vlerë		O
e		O
paçmueshme		O
"		O
,		O
thotë		O
ai		O
.		O
Mide		B-PER
Vokrri		I-PER
është		O
e		O
njohur		O
në		O
të		O
gjithë		O
rrethin		O
e		O
Kurbinit		O
dhe		O
më		O
gjerë		O
,		O
pasi		O
për		O
kontribuet		O
e		O
saj		O
është		O
vlerësuar		O
me		O
një		O
çmim		O
mirënjohjeje		O
nga		O
Shoqata		B-ORG
Miqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunimit		I-ORG
,		O
Shqipëri-Itali		B-VEND_1
.		O
Gazetar		O
:		O
M.Merhori		B-PER