Gati		O
kabinetet		O
dentare		O
në		O
shkolla		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Elbasan		B-VEND_0
dhe		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
Rama		B-PER
:		O
Zgjerojmë		O
shërbimin		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
shtator		O
do		O
të		O
jenë		O
gati		O
kabinetet		O
dentare		O
në		O
shkolla		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Elbasan		B-VEND_0
dhe		O
Shkodër		B-VEND_0
.		O
Këtë		O
e		O
bën		O
me		O
dije		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		O
ndërsa		O
njofton		O
zgjerimin		O
e		O
shërbimit		O
edhe		O
në		O
shkolla		O
të		O
qyteteve		O
të		O
tjera		O
.		O
Pas		O
Njësive		O
të		O
reja		O
të		O
dentistrisë		O
në		O
shkolla		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Elbasan		B-VEND_0
dhe		O
Shkodër		B-VEND_0
bëhemi		O
gati		O
të		O
zgjerojmë		O
këtë		O
shërbim		O
me		O
investimin		O
e		O
ri		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
në		O
shkolla		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Krujë		B-VEND_0
,		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Fier		B-VEND_0
,		O
Lushnje		B-VEND_0
,		O
Lezhë		B-VEND_0
,		O
Mat		B-VEND_0
,		O
Dibër		B-VEND_0
,		O
Korçë		B-VEND_0
dhe		O
Berat		B-VEND_0
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
teksa		O
ndan		O
disa		O
foto		O
nga		O
kabinetet		O
e		O
vendosura		O
në		O
ambjentet		O
e		O
shkollave		O
.		O