Vaksina		O
"		O
HPV		O
"		O
/		O
Në		O
janar		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
për		O
vajzat		O
mbi		O
14		O
vjeç		O
,		O
ISHP		B-ORG
:		O
Ka		O
patur		O
shumë		O
interes		O
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nga		O
Janari		O
i		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
do		O
të		O
fillojë		O
vaksinimi		O
i		O
vajzave		O
mbi		O
14		O
vjeç		O
kundër		O
"		O
Human		O
Papiloma		O
Virus		O
"		O
për		O
të		O
zeruar		O
shanset		O
e		O
prekjes		O
nga		O
Kanceri		O
i		O
qafës		O
së		O
mitrës		O
.		O
Sipas		O
Përgjegjëses		O
së		O
Programit		O
Kombëtar		O
të		O
Vaksinimit		O
në		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
Rovena		B-PER
Daja		I-PER
deri		O
në		O
fund		O
të		O
viti		O
do		O
ta		O
vazhdojë		O
vaksinimi		O
i		O
vajzeve		O
13-vjeçare		O
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
viti		O
u		O
vu		O
re		O
një		O
rritje		O
e		O
kërkesës		O
nga		O
vajzat		O
më		O
të		O
rritura		O
,		O
14		O
,		O
18		O
,		O
20		O
vjeç		O
për		O
t'u		O
vaksinuar		O
.		O
Kemi		O
menduar		O
të		O
organizojmë		O
një		O
fushatë		O
vaksinimi		O
për		O
të		O
gjitha		O
vajzat		O
mbi		O
14		O
vjeç		O
e		O
sipër		O
për		O
t'i		O
vaksinuar		O
nga		O
Janari		B-DATE_0
i		I-DATE_0
vitti		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
e		O
në		O
vazhdim		O
në		O
mënyrë		O
që		O
edhe		O
ato		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
të		O
vaksinohen		O
ndaj		O
HPV		O
"		O
,		O
tha		O
ajo		O
.		O
"		O
Vaksinimi		O
"catch-up"		O
bëhet		O
në		O
shkolla		O
,		O
qendra		O
shëndetësore		O
,		O
në		O
pikat		O
e		O
vaksinimit		O
.		O
Këto		O
fushata		O
zgjasin		O
nga		O
6-12		O
muaj		O
për		O
t'i		O
kapur		O
të		O
gjitha		O
vajzat		O
e		O
kësaj		O
grupmoshe		O
që		O
duhet		O
të		O
vaksinohen		O
"		O
,		O
shtoi		O
Daja		B-PER
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER