OBSH		B-ORG
:		O
1.4		O
milionë		O
jetë		O
të		O
shpëtuara		O
në		O
Evropë		O
nga		O
vaksinat		O
kundër		O
COVID-19		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
thotë		O
se		O
vaksinat		O
kundër		O
COVID-19		O
kanë		O
shpëtuar		O
të		O
paktën		O
1.4		O
milionë		O
jetë		O
në		O
mbarë		O
rajonin		O
evropian		O
.		O
Pandemia		O
e		O
COVID-19		O
,		O
që		O
përfshiu		O
Evropën		O
nga		O
marsi		B-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
u		O
ka		O
marrë		O
jetën		O
2		O
milionë		O
njerëzve		O
në		O
të		O
gjithë		O
rajonin		O
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
thotë		O
se		O
falë		O
përpjekjeve		O
të		O
vaksinimit		O
janë		O
shpëtuar		O
1.4		O
milionë		O
jetë		O
.		O
"		O
Sot		O
ka		O
1.4		O
milionë		O
njerëz		O
në		O
rajonin		O
tonë		O
,		O
shumica		O
prej		O
të		O
cilëve		O
të		O
moshuar		O
,		O
të		O
cilët		O
po		O
shijojnë		O
jetën		O
me		O
të		O
dashurit		O
e		O
tyre		O
sepse		O
ata		O
morën		O
vendim		O
jetik		O
për		O
t'u		O
vaksinuar		O
kundër		O
kovidit		O
.		O
Kjo		O
tregon		O
fuqinë		O
e		O
vaksinave		O
.		O
Provat		O
janë		O
të		O
pakundërshtueshme		O
"		O
,		O
thotë		O
Dr		O
.		O
Hans		B-PER
Kluge		I-PER
,		O
drejtor		O
rajonal		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
,		O
shkruan		O
VOA		O
.		O
"		O
Jemi		O
të		O
shqetësuar		O
lidhur		O
me		O
njoftohet		O
për		O
shtimin		O
e		O
barrës		O
nëpër		O
disa		O
spitale		O
dhe		O
numrin		O
e		O
lartë		O
të		O
infektuarve		O
nëpër		O
dhomat		O
e		O
urgjencës		O
si		O
rezultat		O
i		O
përhapjes		O
së		O
viruseve		O
të		O
rrugëve		O
të		O
frymëmarrjes		O
"		O
,		O
thotë		O
Dr		O
.		O
Hans		B-PER
Kluge		I-PER
me		O
Organizatën		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
.		O
Tashmë		O
,		O
disa		O
vende		O
po		O
marrin		O
hapa		O
parandalues		O
.		O
Në		O
Spanjë		B-VEND_1
,		O
përdorimi		O
i		O
maskave		O
nëpër		O
spitale		O
dhe		O
qendrat		O
e		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
është		O
bërë		O
i		O
detyrueshëm		O
pasi		O
javët		O
e		O
fundit		O
spitalet		O
gjenden		O
nën		O
një		O
trysni		O
të		O
madhe		O
.		O
Zoti		O
Kluge		B-PER
thekson		O
gjithashtu		O
rëndësinë		O
e		O
vazhdimit		O
të		O
mbikëqyrjes		O
dhe		O
vëzhgimit		O
për		O
raste		O
të		O
COVID-19		O
dhe		O
sëmundjeve		O
të		O
tjera		O
të		O
rrugëve		O
të		O
frymëmarrjes		O
.		O
"		O
Një		O
nënvariant		O
i		O
ri		O
i		O
COVID-19		O
,		O
i		O
njohur		O
si		O
JN.1		O
po		O
zëvendëson		O
me		O
shpejtësi		O
variantet		O
e		O
tjera		O
.		O
Aktualisht		O
është		O
nënvarianti		O
më		O
i		O
zakonshëm		O
që		O
raportohet		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
dhe		O
më		O
dominuesi		O
që		O
qarkullon		O
në		O
rajonin		O
tonë		O
"		O
,		O
thotë		O
zoti		O
Kluge		B-PER
.		O
Javën		O
e		O
kaluar		O
,		O
shefi		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
,		O
Tedros		B-PER
Adhanom		I-PER
Ghebreyesus		I-PER
,		O
tha		O
se		O
në		O
dhjetor		O
janë		O
raportuar		O
10,000		O
vdekje		O
nga		O
COVID-19		O
në		O
shkallë		O
botërore		O
ndërsa		O
në		O
Evropë		O
dhe		O
Hemisferën		O
Perëndimore		O
është		O
shtuar		O
ndjeshëm		O
numri		O
i		O
shtrimeve		O
në		O
spitale		O
.		O