ISHP		B-ORG
:		O
15		O
bashki		O
rritje		O
infektimesh		O
nga		O
COVID		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
ISHP		B-ORG
konfirmon		O
rritjen		O
e		O
rasteve		O
të		O
infektimeve		O
nga		O
COVID		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Sipas		O
ekspertëve		O
situata		O
epidemiologjike		O
paraqitet		O
e		O
qetë		O
.		O
Aktualisht		O
po		O
qarkullojnë		O
nënvariantet		O
e		O
fundit		O
të		O
"		O
Omicronit		O
"		O
që		O
u		O
shfaqen		O
mesvitin		O
e		O
shkuar		O
BA.4		O
dhe		O
BA.5		O
dhe		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
konfimim		O
për		O
variantin		O
EG.5		O
ose		O
"		O
Iris		O
"		O
që		O
po		O
qarkullon		O
aktualisht		O
në		O
Europë		O
.		O
Epidemiologu		O
Artan		B-PER
Simaku		I-PER
sqaroi		O
se		O
nga		O
monstrat		O
e		O
infektimeve		O
të		O
dërguara		O
në		O
laboratorin		O
e		O
referencës		O
nuk		O
ka		O
ende		O
një		O
konfirmim		O
për		O
variantin		O
e		O
ri		O
"		O
Eris		O
"		O
që		O
po		O
qarkullon		O
në		O
Europë		O
dhe		O
Amerikë		O
.		O
Sipas		O
Simakut		B-PER
infektimet		O
janë		O
shfaqur		O
në		O
15		O
bashki		O
të		O
vendit		O
,		O
përfshirë		O
ato		O
të		O
zonave		O
bregdetare		O
,		O
ndërsa		O
ka		O
edhe		O
raste		O
sporadike		O
të		O
shtrimeve		O
në		O
spital		O
.		O
ISHP		B-ORG
konfirmon		O
se		O
ka		O
dërguar		O
në		O
laboratorin		O
e		O
references		O
për		O
sekuencim		O
genetik		O
mostra		O
nga		O
infektimet		O
e		O
fundit		O
për		O
të		O
përditësuar		O
llojin		O
e		O
nënvariantit		O
që		O
qarkullon		O
apo		O
dominon		O
në		O
vend		O
.		O
Gazetare		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER