08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		I-ORG
OBSH		I-ORG
)		I-ORG
po		O
i		O
mban		O
sytë		O
tek		O
një		O
variant		O
tjetër		O
i		O
ri		O
COVID-19		O
që		O
është		O
lidhur		O
me		O
një		O
rritje		O
të		O
shtrimeve		O
në		O
spital		O
në		O
vendet		O
si		O
Anglia		B-VEND_1
dhe		O
Amerikë		B-VEND_1
.		O
Në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
ai		O
po		O
prek		O
1		O
në		O
10		O
pacientë		O
.		O
Proteina		O
spike		O
është		O
pjesa		O
e		O
virusit		O
që		O
e		O
lejon		O
atë		O
të		O
hyjë		O
në		O
qelizat		O
njerëzore		O
.		O
Por		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
indikacion		O
deri		O
më		O
tani		O
që		O
EG.5		O
është		O
më		O
ngjitës		O
ose		O
më		O
i		O
rëndë		O
se		O
variantet		O
e		O
tjera		O
të		O
fundit		O
,		O
sipas		O
Shoqatës		O
Mjekësore		O
Amerikane		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER