Veliaj		B-PER
:		O
Qendra		O
e		O
Kinostudios		O
,		O
një		O
pol		O
i		O
ri		O
urban		O
për		O
Tiranën		B-VEND_0
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Qendra		O
e		O
Kinostudios		O
do		O
të		O
rikualifikohet		O
,		O
për		O
t'u		O
transformuar		O
në		O
polin		O
e		O
ri		O
urban		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Sipas		O
kreut		O
të		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
nga		O
një		O
hapësirë		O
që		O
kryesisht		O
ka		O
shërbyer		O
si		O
parkim		O
makinash		O
,		O
qendra		O
e		O
Kinostudios		O
do		O
të		O
kthehet		O
në		O
një		O
shesh		O
me		O
kënde		O
lojërash		O
për		O
fëmijë		O
,		O
mjedise		O
çlodhëse		O
për		O
të		O
rriturit		O
,		O
të		O
rrethuara		O
me		O
gjelbërim		O
.		O
Gjithashtu		O
parashikohet		O
që		O
të		O
rehabilitohen		O
edhe		O
fasadat		O
e		O
pallateve		O
përreth		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
asfaltohet		O
edhe		O
Rr		B-RRUGE
.		O
"		O
Aleksandër		I-RRUGE
Moisiu		I-RRUGE
"		O
,		I-RRUGE
duke		O
përfshirë		O
lidhjen		O
e		O
saj		O
me		O
Rr		B-RRUGE
.		O
"		O
Xhanfize		I-RRUGE
Keko		I-RRUGE
"		O
dhe		O
hapësirat		O
që		O
krijohen		O
midis		O
trotuareve		O
dhe		O
godinave		O
.		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
pa		O
nga		O
afër		O
punimet		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
në		O
këtë		O
zonë		O
po		O
zhvendosen		O
edhe		O
disa		O
institucione		O
të		O
rëndësishme		O
publike		O
e		O
private		O
.		O
"		O
Kjo		O
nënkupton		O
krijimin		O
e		O
një		O
poli		O
të		O
ri		O
në		O
qytet		O
,		O
ku		O
si		O
fillim		O
janë		O
zhvendosur		O
disa		O
qendra		O
institucionale		O
,		O
si		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
apo		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
,		O
disa		O
institucione		O
private		O
,		O
si		O
Universiteti		O
"		O
Marubi		O
"		O
,		O
"		O
UET		O
"		O
,		O
dhe		O
zhvendosja		O
e		O
disa		O
shërbimeve		O
bashkiake		O
,		O
për		O
ta		O
plotësuar		O
edhe		O
si		O
pol		O
administrativ		O
.		O
Por		O
,		O
një		O
pol		O
administrativ		O
ka		O
nevojë		O
për		O
infrastrukturë		O
.		O
Nëse		O
e		O
mbani		O
mend		O
,		O
mandatin		O
e		O
kaluar		O
punën		O
më		O
të		O
madhe		O
e		O
kishim		O
me		O
rrjetin		O
e		O
ujit		O
,		O
-		O
rrjeti		O
i		O
energjisë		O
ka		O
ende		O
pak		O
punë		O
,		O
ndaj		O
jemi		O
duke		O
bërë		O
sistemimin		O
.		O
Tirana		B-VEND_0
policentrike		O
vjen		O
nga		O
bashkimi		O
i		O
të		O
gjitha		O
këtyre		O
energjive		O
,		O
me		O
institucione		O
publike		O
,		O
institucione		O
jo		O
publike		O
,		O
infrastrukturë		O
e		O
rëndësishme		O
,		O
dhe		O
një		O
shesh		O
kryesor		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Veliaj		B-PER
.		O