Strehë		O
e		O
re		O
për		O
familjen		O
Neziri		B-PER
,		O
nis		O
ndërtimi		O
i		O
shtëpisë		O
ku		O
do		O
të		O
jetojnë		O
10		O
anëtarët		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
strehë		O
e		O
re		O
po		O
sigurohet		O
për		O
familjen		O
Neziri		B-PER
nga		O
fshati		O
Panarit		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
që		O
dikur		O
10		O
anëtarët		O
e		O
saj		O
jetonin		O
mes		O
skamjes		O
e		O
në		O
një		O
ngrehinë		O
me		O
gurë		O
në		O
rrezik		O
shembjeje		O
.		O
Prefekti		O
i		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Nertil		B-PER
Jole		I-PER
ishte		O
në		O
këtë		O
fshat		O
për		O
të		O
parë		O
nga		O
afër		O
ecurinë		O
e		O
punimeve		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
shtëpisë		O
së		O
re		O
të		O
kësaj		O
familjeje		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
deri		O
në		O
ndërtimin		O
e		O
saj		O
,		O
familja		O
është		O
strehuar		O
në		O
një		O
banesë		O
tjetër		O
ndërsa		O
është		O
ndihmuar		O
me		O
ushqime		O
e		O
veshje		O
nga		O
organizata		O
bamirëse		O
Dorkas		B-ORG
Albania		I-ORG
,		O
falë		O
edhe		O
kujdesit		O
e		O
ndihmës		O
së		O
ofruar		O
nga		O
mësuesi		O
Spartak		B-PER
Laze		I-PER
.		O
Gazetar		O
:		O
G.Sali		B-PER