Krifca		B-PER
:		O
40		O
mijë		O
lekë		O
në		O
muaj		O
për		O
studentët		O
që		O
zgjedhin		O
programet		O
prioritare		O
të		O
UBT		O
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
,		O
ka		O
përsëritur		O
thirrjen		O
drejtuar		O
të		O
rinjve		O
shqiptarë		O
që		O
të		O
zgjedhin		O
të		O
studiojnë		O
në		O
disa		O
programe		O
prioritare		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
pranë		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Ana		B-PER
ka		O
nisur		O
karrierën		O
në		O
profesionin		O
e		O
saj		O
,		O
si		O
inspektore		O
veterinare		O
pranë		O
Autoritetit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
.		O
"		O
Qeveria		O
shqiptare		O
tashmë		O
do		O
të		O
ofrojë		O
mbështetje		O
financiare		O
prej		O
40		O
000		O
lekë		O
në		O
muaj		O
për		O
studentët		O
e		O
rinj		O
që		O
zgjedhin		O
të		O
studiojnë		O
në		O
disa		O
programe		O
prioritare		O
për		O
vendin		O
tonë		O
pranë		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
"		O
,		O
është		O
shprehur		O
Ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
.		O
Thirrja		O
e		O
zonjës		O
Krifca		B-PER
për		O
të		O
rinjtë		O
shqiptarë		O
vjen		O
pikërisht		O
në		O
momentin		O
kur		O
ata		O
po		O
kryejnë		O
aplikimet		O
për		O
fillimin		O
e		O
studimeve		O
universitare		O
.		O