Refuzimet		O
për		O
punësim		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
një		O
ndër		O
arsyet		O
është		O
heqja		O
nga		O
skema		O
e		O
ndihmës		O
ekonomike		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Mbi		O
6500		O
punëkërkues		O
aktivë		O
numërohen		O
në		O
qarkun		O
Kukës		B-VEND_0
.		O
Drejtori		O
i		O
Agjensisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Punësimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Aftësive		I-ORG
dega		O
Kukës		B-VEND_0
,		O
Shani		B-PER
Kastrati		I-PER
thotë		O
se		O
dominojnë		O
grupmoshat		O
nga		O
18		O
vjeç		O
që		O
janë		O
pjesë		O
e		O
skemës		O
.		O
Arsye		O
tjetër		O
e		O
refuzimeve		O
të		O
vendeve		O
të		O
punës		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
që		O
banorët		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
e		O
cilësojnë		O
edhe		O
si		O
arsye		O
që		O
kanë		O
për		O
të		O
emigruar		O
është		O
paga		O
minimale		O
që		O
u		O
ofrohet		O
këtu		O
.		O
Aktualisht		O
,		O
Agjensia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Punësimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Aftësive		I-ORG
,		O
drejtoria		O
rajonale		O
Kukës		B-VEND_0
ofron		O
kurse		O
profesionale		O
në		O
disa		O
drejtime		O
.		O
Në		O
bashkinë		O
Kukës		B-VEND_0
numërohen		O
mbi		O
4000		O
punëkërkues		O
aktivë		O
,		O
në		O
Has		B-VEND_0
mbi		O
1300		O
dhe		O
Tropojë		B-VEND_0
mbi		O
1100		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Besjana		B-PER
Gërmizi		I-PER