Mbështetja		O
për		O
bujqësinë		O
,		O
Krifca		B-PER
:		O
Kemi		O
ndarë		O
mbi		O
33		O
mijë		O
karta		O
për		O
naftë		O
falas		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Mbi		O
33		O
mijë		O
fermerë		O
janë		O
pajisur		O
me		O
kartën		O
e		O
naftës		O
deri		O
në		O
datën		O
31		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
.		O
Kështu		O
bëri		O
me		O
dije		O
ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
,		O
teksa		O
theksoi		O
se		O
Agjencia		B-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
Bujqësor		I-ORG
dhe		I-ORG
Rural		I-ORG
(		I-ORG
AZHBR		I-ORG
)		I-ORG
vazhdon		O
mbështetjen		O
e		O
fermerëve		O
me		O
naftë		O
të		O
pataksuar		O
.		O
"		O
Kkemi		O
rritje		O
të		O
mëtejshme		O
të		O
eksporteve		O
bujqësore		O
,		O
deri		O
në		O
datën		O
31		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
.		O
33		O
462		O
fermerë		O
janë		O
pajisur		O
me		O
kartën		O
e		O
naftës		O
për		O
kryerjen		O
e		O
punimeve		O
të		O
mekanizuara		O
në		O
bujqësi		O
,		O
një		O
proces		O
që		O
vijon		O
paralelisht		O
me		O
furnizimin		O
e		O
tyre		O
me		O
naftë		O
pa		O
taksa		O
nga		O
Skema		O
Kombëtare		O
e		O
Mbështetjes		O
2023		O
,		O
"		O
tha		O
Krifca		B-PER
.		O
Përmes		O
kësaj		O
mase		O
,		O
fermerët		O
përfitojnë		O
ulje		O
të		O
kostove		O
të		O
punimeve		O
.		O
Ministrja		O
informoi		O
se		O
sasia		O
e		O
naftës		O
së		O
përcaktuar		O
mund		O
të		O
tërhiqet		O
deri		O
më		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Rural		I-ORG
,		O
krahasuar		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
këtë		O
vit		O
numri		O
i		O
aplikantëve		O
në		O
skemën		O
e		O
naftës		O
pa		O
taksa		O
për		O
bujqësinë		O
është		O
më		O
shumë		O
se		O
dyfish		O
nga		O
sa		O
ishte		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
përgjegjësinë		O
t'i		O
përgjigjemi		O
me		O
profesionalizëm		O
,		O
korrektesë		O
dhe		O
shpejtësi		O
maksimale		O
për		O
të		O
zbatuar		O
të		O
gjithë		O
procedurat		O
dhe		O
lëvruar		O
fondet		O
sa		O
më		O
parë		O
tek		O
fermerët		O
"		O
,		O
theksoi		O
Krifca		B-PER
.		O