Përmirësohet		O
situata		O
epidemiologjike		O
në		O
vend		O
,		O
17		O
raste		O
me		O
virusin		O
Koksaki		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Siç		O
shihet		O
edhe		O
në		O
paraqitjen		O
grafike		O
të		O
buletinit		O
të		O
përjavshëm		O
të		O
ISHP		B-ORG
,		O
konfirmohet		O
se		O
numri		O
i		O
infeksioneve		O
respiratore		O
ra		O
në		O
16		O
101		O
raste		O
nga		O
17		O
052		O
raste		O
që		O
ishin		O
një		O
javë		O
më		O
parë		O
.		O
Sipas		O
ISHP		B-ORG
situata		O
paraqitet		O
më		O
e		O
qetë		O
edhe		O
tek		O
fëmijët		O
.		O
Sëmundshmëria		O
tek		O
kjo		O
grupmoshë		O
është		O
përgjysmuar		O
në		O
numër		O
nga		O
java		O
në		O
javë		O
.		O
Ndërkohë		O
ISHP		B-ORG
bën		O
të		O
ditur		O
se		O
tek		O
fëmijët		O
po		O
qarkullon		O
edhe		O
virusi		O
Koksaki		O
,		O
ose		O
siç		O
quhet		O
ndryshe		O
duar		O
-këmbë-gojë		O
,		O
e		O
cila		O
është		O
ngjitëse		O
,		O
shoqërohet		O
me		O
temperaturë		O
dhe		O
acarim		O
të		O
lëkurës		O
në		O
pjesën		O
e		O
gojës		O
,		O
duarve		O
dhe		O
këmbëve		O
.		O
Numrin		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
fëmijëve		O
të		O
prekur		O
e		O
mban		O
Tirana		B-VEND_0
me		O
17		O
raste		O
dhe		O
më		O
pak		O
qytetet		O
e		O
tjera		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Sonila		B-PER
Mlloja		I-PER