Manastirliu		B-PER
nga		O
qendra		O
shëndetësore		O
verore		O
në		O
Radhimë		O
:		O
Mbi		O
26		O
mijë		O
pushues		O
kanë		O
marrë		O
shërbim		O
falas		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
nga		O
qendra		O
shëndetësore		O
verore		O
në		O
Radhimë		O
,		O
ka		O
deklaruar		O
se		O
stafi		O
i		O
ri		O
mjekësor		O
dhe		O
infermieror		O
po		O
bëjnë		O
një		O
punë		O
shembullore		O
në		O
përgjigje		O
të		O
emergjencave		O
shëndetësore		O
.		O
Ministrja		O
bëri		O
me		O
dije		O
se		O
mbi		O
26		O
mijë		O
pushues		O
kanë		O
marrë		O
shërbim		O
falas		O
në		O
29		O
qendra		O
shëndetësore		O
në		O
zonat		O
turistike		O
bregdetare		O
dhe		O
malore		O
.		O
"		O
Në		O
qendrën		O
shëndetësore		O
verore		O
Radhimë		O
,		O
ku		O
stafi		O
i		O
ri		O
mjekësor		O
e		O
infermieror		O
po		O
bëjnë		O
një		O
punë		O
shembullore		O
në		O
përgjigje		O
të		O
emergjencave		O
shëndetësore		O
.		O
Mbi		O
26		O
mijë		O
pushues		O
kanë		O
marrë		O
shërbim		O
falas		O
,		O
në		O
kohë		O
dhe		O
me		O
cilësi		O
në		O
29		O
qendrat		O
shëndetësore		O
me		O
shërbim		O
24		O
/		O
7		O
në		O
zonat		O
turistike		O
bregdetare		O
dhe		O
malore		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O