Spitali		O
i		O
ri		O
i		O
Laçit		B-VEND_0
hap		O
dyert		O
së		O
shpejti		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Model		O
për		O
spitalet		O
e		O
tjera		O
bashkiake		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Spitali		O
i		O
ri		O
i		O
Laçit		B-VEND_0
,		O
i		O
rindërtuar		O
pas		O
dëmtimit		O
nga		O
tërmeti		O
pritet		O
të		O
fillojë		O
punën		O
së		O
shpejti		O
.		O
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ka		O
inspektuar		O
spitalin		O
ndërsa		O
tha		O
se		O
do		O
të		O
jetë		O
model		O
për		O
të		O
gjithë		O
spitalet		O
bashkiake		O
në		O
vend		O
.		O
"		O
Me		O
spitalin		O
e		O
Laçit		B-VEND_0
duam		O
që		O
të		O
krijojmë		O
një		O
model		O
.		O
Një		O
model		O
që		O
më		O
pas		O
ta		O
shtrijmë		O
në		O
të		O
gjithë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
përsa		O
i		O
përket		O
shërbimeve		O
që		O
do		O
të		O
ofrojë		O
ky		O
spital		O
,		O
sepse		O
i		O
kemi		O
grupuar		O
në		O
shërbimet		O
e		O
patologjisë		O
,		O
pediatrisë		O
,		O
obstetrikë-gjinekologjisë		O
dhe		O
të		O
kemi		O
mundësi		O
kështu		O
që		O
të		O
kemi		O
një		O
shërbim		O
spitalor		O
më		O
efiçent		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
tha		O
se		O
spitali		O
i		O
Laçit		B-VEND_0
do		O
të		O
fuqizohet		O
gjithashtu		O
me		O
mjekë		O
të		O
rinj		O
.		O
"		O
Duke		O
qenë		O
se		O
kemi		O
tashmë		O
një		O
strukturë		O
të		O
mirëmenduar		O
për		O
një		O
spital		O
si		O
i		O
Kurbinit		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
tërësi		O
për		O
spitalet		O
bashkiakë		O
,		O
kemi		O
vlerësuar		O
që		O
të		O
kemi		O
edhe		O
një		O
sallë		O
lindjeje		O
natyrale		O
.		O
Sepse		O
patjetër		O
që		O
edhe		O
me		O
ardhjen		O
e		O
mjekut		O
obstrerêr-gjinekolog		O
,		O
mund		O
të		O
bëjmë		O
edhe		O
lindjet		O
në		O
këtë		O
spital		O
.		O
Kështu		O
që		O
kemi		O
kemi		O
investuar		O
pikërisht		O
në		O
sallën		O
e		O
lindjes		O
dhe		O
besoj		O
që		O
është		O
një		O
tjetër		O
hap		O
përpara		O
drejt		O
një		O
unifikimi		O
të		O
shërbimeve		O
dhe		O
në		O
spitalet		O
bashkiake		O
"		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O