Ministrja		O
Ibrahimaj		B-PER
:		O
Nga		O
data		O
1		O
gusht		O
,		O
40		O
mijë		O
shqiptarë		O
përfitojnë		O
nga		O
marrëveshja		O
për		O
sigurimet		O
shoqërore		O
me		O
Kanadanë		B-VEND_1
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministrja		B-ORG
e		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
dhe		I-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
,		O
Delina		B-PER
Ibrahimaj		I-PER
,		O
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
rreth		O
30-40		O
mijë		O
shqiptarë		O
,		O
të		O
cilët		O
jetojnë		O
dhe		O
punojnë		O
në		O
Kanada		O
,		O
nga		O
data		O
1		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
,		O
pritet		O
të		O
përfitojnë		O
nga		O
zbatimi		O
i		O
marrëveshjes		O
për		O
sigurimet		O
shoqërore		O
me		O
Kanadanë		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
marrëveshje		O
është		O
ratifikuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
dhe		O
synon		O
trajtimin		O
e		O
barabartë		O
të		O
qytetarëve		O
dhe		O
njohjen		O
e		O
vjetërsisë		O
në		O
punë		O
.		O
Në		O
bazë		O
të		O
marrëveshjes		O
,		O
asnjë		O
qytetar		O
nuk		O
do		O
të		O
humbasë		O
asnjë		O
ditë		O
kontribute		O
,		O
pavarësisht		O
se		O
ku		O
ka		O
punuar		O
.		O
Pjesë		O
e		O
kësaj		O
marrëveshjeje		O
është		O
edhe		O
eksporti		O
i		O
pensioneve		O
,		O
që		O
do		O
të		O
thotë		O
që		O
pensioni		O
do		O
t'ju		O
paguhet		O
qytetarëve		O
shqiptarë		O
në		O
vendin		O
që		O
do		O
të		O
zgjedhin		O
të		O
jetojnë		O
.		O
Shtetasit		O
shqiptarë		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
që		O
të		O
marrin		O
pensionin		O
kanadez		O
edhe		O
nëse		O
zgjedhin		O
të		O
jetojnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
duke		O
mos		O
humbur		O
asnjë		O
të		O
drejtë		O
.		O
"		O
Nis		O
sot		O
në		O
1		B-DATE_0
Gusht		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
zbatimi		O
i		O
marrëveshjes		O
për		O
sigurimet		O
shoqërore		O
me		O
Kanadanë		B-VEND_1
.		O
Rreth		O
30-40		O
mijë		O
shqiptarë		O
të		O
cilët		O
jetojnë		O
dhe		O
punojnë		O
në		O
këtë		O
vend		O
pritet		O
të		O
përfitojnë		O
.		O
Kjo		O
marrëveshje		O
e		O
ratifikuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
synon		O
trajtimin		O
e		O
barabartë		O
të		O
qytetarëve		O
dhe		O
njohjen		O
e		O
periudhave		O
të		O
vjetërsisë		O
në		O
punë		O
"		O
,		O
shkruan		O
zonja		O
Ibrahimaj		B-PER
.		O