Drejtësia		O
për		O
të		O
miturit		O
,		O
Skëndaj		B-PER
:		O
Të		O
forcojmë		O
mekanizmat		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
konflikt		O
me		O
ligjin		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
1600		O
të		O
mitur		O
kanë		O
kryer		O
vepra		O
penale		O
në		O
vendin		O
tonë		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
ka		O
hyrë		O
në		O
fuqi		O
ligji		O
për		O
të		O
drejtat		O
dhe		O
mbrojtjen		O
e		O
fëmijës		O
,		O
që		O
parashikon		O
ndjekjen		O
e		O
të		O
miturve		O
të		O
kësaj		O
kategorie		O
që		O
janë		O
në		O
gjendje		O
të		O
lirë		O
nga		O
njësitë		O
e		O
mbrojtjes		O
së		O
fëmijëve		O
.		O
Gjatë		O
një		O
takimi		O
të		O
organizuar		O
nga		O
Komiteti		O
Shqiptar		O
i		O
Helsinkit		O
për		O
drejtësinë		O
për		O
të		O
mitur		O
,		O
Drejtuesja		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Drejtat		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjen		I-ORG
e		I-ORG
Fëmijëve		I-ORG
,		O
Alma		B-PER
Tandili		I-PER
u		O
ndal		O
në		O
nevojën		O
e		O
rritjes		O
së		O
kapaciteteve		O
.		O
Drejtoresha		O
ekzekutive		O
e		O
KSHH		B-ORG
,		O
Erida		B-PER
Skëndaj		I-PER
tha		O
se		O
tashmë		O
janë		O
ngritur		O
mekanizmat		O
për		O
të		O
siguruar		O
mbrojtjen		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
konflikt		O
me		O
ligjin		O
,		O
ndërsa		O
nevojitet		O
rritja		O
e		O
bashkëpunimit		O
mes		O
institucioneve		O
,		O
por		O
edhe		O
shoqërisë		O
civile		O
.		O