Ekziston		O
një		O
vonesë		O
e		O
dukshme		O
midis		O
raportimit		O
të		O
UKHSA		B-ORG
dhe		O
shifrës		O
së		O
dhënë		O
për		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
nga		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
.		O
Dr		O
Susan		B-PER
Hopkins		I-PER
,		O
këshilltare		O
kryesore		O
mjekësore		O
për		O
UKHSA		B-ORG
,		O
ka		O
paralajmëruar		O
se		O
lija		O
e		O
majmunëve		O
po		O
përhapet		O
përmes		O
transmetimit		O
në		O
komunitet		O
.		O
I		O
pyetur		O
pse		O
gjendet		O
në		O
atë		O
demografi		O
,		O
Dr		O
Hopkins		B-PER
tha		O
:		O
"		O
Kjo		O
është		O
për		O
shkak		O
të		O
kontakteve		O
të		O
shpeshta		O
të		O
ngushta		O
që		O
mund		O
të		O
kenë		O
,		O
duket		O
shtuar		O
se		O
"		O
ne		O
do		O
t'i		O
rekomandonim		O
kujtdo		O
që		O
ka		O
ndryshime		O
në		O
partnerët		O
e		O
seksit		O
rregullisht		O
,		O
ose		O
ka		O
kontakte		O
të		O
ngushta		O
me		O
individë		O
që		O
ata		O
nuk		O
i		O
njohin		O
,		O
të		O
paraqiten		O
nëse		O
shfaqin		O
skuqje		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
vaksinë		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
për		O
linë		O
e		O
majmunëve		O
,		O
por		O
një		O
formë		O
e		O
vaksinës		O
së		O
lisë		O
-		O
e		O
cila		O
nuk		O
është		O
përdorur		O
në		O
mënyrë		O
rutinore		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
1971		I-DATE_0
-		O
është		O
duke		O
u		O
përdorur		O
për		O
individët		O
që		O
janë		O
kontaktues		O
të		O
rasteve		O
.		O
OBSH		B-ORG
thotë		O
se		O
virusi		O
nuk		O
është		O
aq		O
ngjitës		O
sa		O
COVID-19		O
pasi		O
kërkon		O
kontakt		O
të		O
ngushtë		O
për		O
t'u		O
përhapur		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
një		O
dritare		O
mundësie		O
për		O
të		O
kontrolluar		O
këtë		O
shpërthim		O
duke		O
punuar		O
ngushtë		O
me		O
komunitetet		O
dhe		O
grupet		O
në		O
rrezik		O
më		O
të		O
lartë		O
për		O
të		O
ndaluar		O
transmetimin		O
,		O
"		O
tha		O
OBSH		B-ORG
.		O
UKHSA		B-ORG
rekomandon		O
që		O
njerëzit		O
që		O
kanë		O
pasur		O
"		O
kontakt		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
të		O
pambrojtur		O
ose		O
kontakt		O
mjedisor		O
me		O
rrezik		O
të		O
lartë		O
"		O
duhet		O
të		O
izolohen		O
për		O
tre		O
javë		O
.		O
UKHSA		B-ORG
këshillon		O
gjithashtu		O
që		O
atyre		O
t'u		O
ofrohet		O
një		O
vaksinë		O
kundër		O
lisë		O
.		O