Gjirokastra		B-VEND_0
feston		O
17-vjetorin		O
e		O
hyrjes		O
në		O
UNESCO		B-ORG
,		O
Golemi		B-PER
:		O
Kërkojmë		O
mbështetje		O
nga		O
qeveria		O
dhe		O
donatorët		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Gjirokastra		B-VEND_0
kremton		O
17-vjetorin		O
e		O
hyrjes		O
ne		O
UNESCO		B-ORG
Në		O
kuadër		O
të		O
përfshirjes		O
së		O
qytetit		O
të		O
gurtë		O
në		O
listën		O
e		O
trashëgimisë		O
botërore		O
,		O
bashkia		O
organizoi		O
programin		O
e		O
aktiviteteve		O
"		O
Ditët		O
e		O
UNESCO-s		O
"		O
.		O
Gjatë		O
ceremonisë		O
të		O
mbajtur		O
sot		O
në		O
pazarin		O
karakteristik		O
,		O
kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
Flamur		B-PER
Golemi		I-PER
vuri		O
theksin		O
tek		O
ndryshimet		O
që		O
ka		O
pësuar		O
Gjirokastra		B-VEND_0
që		O
prej		O
2005		O
kur		O
u		O
njoh		O
si		O
pasuri		O
mbarë		O
botërore		O
ndërsa		O
u		O
shpreh		O
se		O
ka		O
nevojë		O
ende		O
për		O
mbështetje		O
si		O
nga		O
qeveria		O
dhe		O
nga		O
donatorët		O
.		O
Në		O
këtë		O
ditë		O
simbolike		O
,		O
ai		O
nderoi		O
me		O
certifikata		O
mirënjohje		O
6		O
mjeshtra		O
të		O
gurit		O
me		O
motivacionin		O
për		O
kontributin		O
e		O
dhënë		O
në		O
ndërtimin		O
dhe		O
restaurimin		O
e		O
qytetit		O
të		O
gurtë		O
të		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
pjesë		O
e		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
Botërore		O
Unesko		B-ORG
.		O
Ata		O
ishin		O
Adil		B-PER
Kore		I-PER
e		O
Habip		B-PER
Hatika		I-PER
pas		O
vdekjes		O
dhe		O
Spiro		B-PER
Bezhani		I-PER
Merkur		B-PER
Shameti		I-PER
Ziver		B-PER
Shehu		I-PER
Arif		B-PER
Huso		I-PER
.		O