Barometri		O
për		O
masat		O
e		O
pandemisë		O
,		O
KSHH		B-ORG
:		O
Kufizimet		O
u		O
vendosën		O
pa		O
konsultime		O
dhe		O
cënuan		O
parimin		O
e		O
propocionalitetit		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Drejtoresha		O
ekzekutive		O
e		O
KSHH		B-ORG
Erida		B-PER
Skëndaj		I-PER
tha		O
se		O
kufizimet		O
e		O
vendosura		O
gjatë		O
pandemisë		O
nëpërmjet		O
akteve		O
normative		O
u		O
bënë		O
pa		O
konsultim		O
dhe		O
cënuan		O
parimin		O
e		O
proporcionalitetit		O
.		O
"		O
Synimi		O
i		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Ministrave		I-ORG
dhe		O
Kuvendit		O
mund		O
të		O
arrihej		O
me		O
masa		O
më		O
pak		O
represive		O
,		O
të		O
përshkallëzuara		O
dhe		O
të		O
planifikuara		O
më		O
herët		O
.		O
Interesi		O
që		O
u		O
mbrojt		O
ishte		O
jeta		O
dhe		O
shëndeti		O
i		O
çdo		O
qytetari		O
.		O
Por		O
kur		O
vihet		O
në		O
diskutim		O
parimi		O
i		O
proporcionalitetit		O
,		O
diskutohet		O
a		O
mund		O
të		O
arrihej		O
ky		O
qëllim		O
me		O
masa		O
më		O
pak		O
represive		O
?		O
"		O
,		O
tha		O
ajo		O
.		O