Markata		O
e		O
peshkut		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Rama		B-PER
publikon		O
pamje		O
:		O
Investim		O
i		O
mezipritur		O
!		O
Prodhimet		O
do		O
të		O
eksportohen		O
në		O
vendet		O
e		O
BE		B-ORG
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Markata		O
e		O
peshkut		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
do		O
të		O
funksionojë		O
me		O
një		O
sistem		O
të		O
ri		O
teknologjik		O
sipas		O
standardeve		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
Ndërtimi		O
i		O
markatave		O
do		O
të		O
vijojë		O
në		O
qytetin		O
e		O
Durrësit		B-VEND_0
dhe		O
Sarandës		B-VEND_0
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
markata		O
e		O
re		O
e		O
peshkut		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
një		O
investim		O
i		O
mezipritur		O
për		O
peshkatarët		O
,		O
të		O
cilit		O
më		O
në		O
fund		O
i		O
erdhi		O
dita		O
.		O
E		O
integruar		O
me		O
Portin		O
e		O
Peshkimit		O
,		O
brenda		O
Portit		O
të		O
Ri		O
Tregtar		O
të		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
markata		O
e		O
peshkut		O
do		O
të		O
funksionojë		O
me		O
një		O
sistem		O
të		O
ri		O
teknologjik		O
sipas		O
standardeve		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
Pas		O
Vlorës		B-VEND_0
dhe		O
Lezhës		B-VEND_0
,		O
do		O
të		O
vijojë		O
ndërtimi		O
i		O
hallkave		O
të		O
mbetura		O
të		O
zinxhirit		O
të		O
markatave		O
në		O
vend		O
,		O
me		O
Durrësin		B-VEND_0
dhe		O
Sarandën		B-VEND_0
për		O
të		O
plotësuar		O
edhe		O
këtë		O
boshllëk		O
në		O
industrinë		O
tonë		O
të		O
peshkimit		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
krahas		O
videove		O
.		O
Kjo		O
godinë		O
është		O
një		O
investim		O
i		O
mbështetur		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Rural		I-ORG
me		O
një		O
infrastrukturë		O
të		O
re		O
dhe		O
sistem		O
të		O
ri		O
teknologjik		O
me		O
standardin		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O