05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Juria		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Matematikës		I-ORG
bëri		O
të		O
ditur		O
këtë		O
të		O
marte		O
se		O
katër		O
matematicienë		O
,		O
morën		O
medaljet		O
Fields		O
(		O
Fillds		O
)		O
.		O
Të		O
nderuarit		O
me		O
medaljet		O
prestigjoze		O
janë		O
ukrainasja		O
Maryna		B-PER
Viazovska		I-PER
,		O
francezi		O
Hugo		B-PER
Duminil		I-PER
Copin		I-PER
(		O
Hjugo		B-PER
Dyminil		I-PER
Kopë		I-PER
)		O
,		O
June		B-PER
Huh		I-PER
(		O
Xhun		B-PER
Hah		I-PER
)		O
me		O
banim		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
James		B-PER
Maynard		I-PER
(		O
Xhejms		B-PER
Meynard		I-PER
)		O
nga		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
madhe		I-VEND_1
.		O
Medaljet		O
fields		O
,		O
të		O
cilat		O
konsiderohen		O
si		O
cmimet		O
nobel		O
në		O
matematikë		O
,		O
jepen		O
një		O
herë		O
në		O
katër		O
vjet		O
për		O
të		O
vlerësuar		O
arritjet		O
e		O
jashtëzakonshme		O
në		O
matematikë		O
nga		O
personat		O
nën		O
40		O
vjec		O
.		O
Viazovska		B-PER
është		O
e		O
dyta		O
grua		O
në		O
80		O
vite		O
që		O
fiton		O
këtë		O
cmim		O
.		O
Ceremonia		O
e		O
shpërdarjes		O
së		O
medaljeve		O
ishte		O
pjesë		O
e		O
Kongresit		B-EVENT
ndërkomëbtar		I-EVENT
të		I-EVENT
Matematicienëve		I-EVENT
,		O
që		O
fillimisht		O
ishte		O
planifikuar		O
të		O
mbahej		O
në		O
Shën		B-VEND_0
Petërsburg		I-VEND_0
por		O
më		O
pas		O
u		O
vendos		O
të		O
mbahej		O
online		O
për		O
shkak		O
të		O
luftës		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
.		O
Ceremonia		O
e		O
ndarjes		O
së		O
cmimeve		O
u		O
zhvillua		O
në		O
Helsinki		B-VEND_0
të		O
Finlandës		B-VEND_1
.		O
Marina		B-PER
Viazovska		I-PER
,		O
lindi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1984		I-DATE_0
në		O
ukrainë		B-VEND_1
,		O
atëherë		O
pjesë		O
e		O
bashkimit		O
sovjetik		O
,		O
dhe		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
ka		O
qenë		O
profesore		O
pranë		O
shkollës		O
politeknike		O
federale		O
të		O
Lozanës		B-VEND_0
në		O
Zvicër		B-VEND_1
.		O
Cmimin		O
Fields		O
e		O
mori		O
pasi		O
ka		O
zgjidhur		O
një		O
version		O
të		O
një		O
problemi		O
matematikor		O
qindra		O
vjecar		O
ku		O
provoi		O
grumbullimin		O
më		O
të		O
dendur		O
të		O
mundshëm		O
të		O
sferave		O
identike		O
në		O
tetë		O
dimensione		O
.		O
Dumnicil		B-PER
Copin		I-PER
(		O
Dyminil		B-PER
Kopën		I-PER
,		O
lindur		O
në		O
francë		B-VEND_1
në		B-DATE_0
1985-ën		I-DATE_0
,		O
është		O
professor		O
në		O
isntitutin		O
e		O
studimeve		O
të		O
larta		O
shkencore		O
.		O
Atij		O
iu		O
dha		O
cmimi		O
për		O
zgjidhjen		O
e		O
një		O
problemi		O
në		O
teorinë		O
probabilistike		O
të		O
tranzicioneve		O
fazore		O
.		O
Maynard		B-PER
,		O
35		O
vjec		O
,		O
është		O
profesor		O
në		O
universitetin		O
e		O
Oksfordit		O
dhe		O
mori		O
medaljen		O
për		O
kontributet		O
e		O
tij		O
në		O
teorinë		O
analitike		O
të		O
numrave		O
,		O
June		B-PER
Huh		I-PER
,		O
(		O
Xhun		B-PER
Hah		I-PER
)		O
është		O
profesor		O
në		O
unversitetin		O
e		O
Princeton		O
(		O
Prinston		O
)		O
dhe		O
mori		O
cmimin		O
prestigjoz		O
për		O
transformimin		O
e		O
fushës		O
së		O
kombinatorikës		O
gjeometrike		O
përmes		O
përdorimit		O
të		O
metodave		O
të		O
teorisë		O
Hodge		O
(		O
Hoxh		O
)		O
.		O