Qeveria		O
e		O
Mbretërisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
refuzon		O
të		O
shtojë		O
të		O
drejtën		O
e		O
abortit		O
në		O
Ligjin		O
e		O
ri		O
të		O
të		O
Drejtave		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Sekretari		O
i		O
Drejtësisë		O
Dominic		B-PER
Raab		I-PER
,		O
i		O
cili		O
po		O
drejton		O
kartën		O
e		O
propozuar		O
përmes		O
parlamentit		O
,		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
u		O
tha		O
deputetëve		O
se		O
nuk		O
shihte		O
një		O
rast		O
për		O
mbrojtjen		O
.		O
Çështja		O
e		O
aksesit		O
në		O
kujdesin		O
për		O
abortin		O
është		O
ngritur		O
në		O
rendin		O
e		O
ditës		O
pas		O
vendimit		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
të		I-ORG
SHBA		I-ORG
për		O
të		O
përmbysur		O
mbrojtjen		O
ligjore		O
përtej		O
Atlantikut		O
.		O
Miliona		O
gra		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
po		O
humbasin		O
të		O
drejtën		O
e		O
tyre		O
për		O
abort		O
,		O
me		O
mbi		O
gjysma		O
e		O
shteteve		O
amerikane		O
që		O
pritet		O
të		O
kufizojnë		O
ose		O
ndalojnë		O
procedurën		O
mjekësore		O
.		O
Duke		O
folur		O
në		O
pyetjet		O
e		O
kryeministrit		O
,		O
deputetja		O
laburiste		O
Rosie		B-PER
Duffield		I-PER
i		O
kërkoi		O
qeverisë		O
të		O
"		O
dërgojë		O
një		O
sinjal		O
të		O
qartë		O
"		O
se		O
"		O
Britania		B-VEND_1
respekton		O
të		O
drejtat		O
e		O
grave		O
"		O
.		O
Amendamenti		O
ndërpartiak		O
,		O
që		O
pritet		O
të		O
paraqitet		O
nga		O
deputetja		O
laburiste		O
Stella		B-PER
Creasy		I-PER
,		O
do		O
të		O
sanksionojë		O
të		O
drejtën		O
për		O
procedurë		O
mjekësore		O
në		O
ligjin		O
britanik		O
.		O
Por		O
zoti		O
Raab		B-PER
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
zëvendësues		O
i		O
Boris		B-PER
Johnson		I-PER
në		O
seancë		O
,		O
tha		O
:		O
"		O
Pozicioni		O
siç		O
e		O
di		O
ajo		O
është		O
vendosur		O
në		O
ligjin		O
e		O
Mbretërisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
në		O
lidhje		O
me		O
abortin		O
.		O
"		O
Raab		B-PER
abstenoi		O
në		O
një		O
votim		O
për		O
dekriminalizimin		O
e		O
abortit		O
në		O
mars		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
dhe		O
përsëri		O
në		O
2020		O
abstenoi		O
për		O
futjen		O
e		O
zonave		O
tampon		O
rreth		O
klinikave		O
të		O
abortit		O
për		O
të		O
parandaluar		O
protestuesit		O
nga		O
ngacmimi		O
i		O
pacientëve		O
.		O
Abortet		O
ende		O
konsiderohen		O
si		O
një		O
akt		O
kriminal		O
në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
Skoci		B-VEND_1
dhe		O
Uells		B-VEND_1
sipas		O
Aktit		O
të		O
Abortit		O
të		O
vitit		B-DATE_0
1967		I-DATE_0
.		O
Ndërprerjet		O
mund		O
të		O
kryhen		O
ligjërisht		O
brenda		O
24		O
javëve		O
të		O
para		O
të		O
shtatzënisë		O
në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
Skoci		B-VEND_1
dhe		O
Uells		B-VEND_1
.		O
Për		O
vite		O
me		O
radhë		O
,		O
ofruesit		O
e		O
abortit		O
,		O
organizatat		O
bamirëse		O
,		O
organet		O
mjekësore		O
dhe		O
deputetët		O
kanë		O
kërkuar		O
që		O
aborti		O
të		O
dekriminalizohet		O
në		O
MB		B-VEND_1
.		O
Ata		O
duan		O
të		O
shohin		O
ligjin		O
e		O
abortit		O
të		O
shkëputur		O
nga		O
ligji		O
penal		O
dhe		O
të		O
monitorohet		O
në		O
të		O
njëjtën		O
mënyrë		O
me		O
praktikat		O
e		O
tjera		O
mjekësore		O
-		O
me		O
Shoqatën		B-ORG
Mjekësore		I-ORG
Britanike		I-ORG
në		O
favor		O
të		O
dekriminalizimit		O
të		O
abortit		O
në		O
MB		B-VEND_1
.		O
E		O
drejta		O
e		O
abortit		O
përmendet		O
në		O
disa		O
kushtetuta		O
kombëtare		O
.		O
Kushtetuta		O
irlandeze		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
u		O
ndryshua		O
me		O
referendum		O
për		O
të		O
deklaruar		O
se		O
"		O
mund		O
të		O
parashikohet		O
me		O
ligj		O
për		O
rregullimin		O
e		O
ndërprerjes		O
së		O
shtatzënisë		O
"		O
.		O
Kjo		O
zëvendësoi		O
një		O
amendament		O
të		O
mëparshëm		O
që		O
ndalonte		O
abortet		O
.		O
Në		O
Francë		B-VEND_1
gjatë		O
fundjavës		O
,		O
politikanët		O
që		O
përfaqësojnë		O
shumicën		O
qeverisëse		O
shprehën		O
mbështetje		O
për		O
ndryshimin		O
e		O
ligjit		O
të		O
atij		O
vendi		O
për		O
të		O
përfshirë		O
mbrojtjen		O
e		O
abortit		O
.		O
Kryeministrja		O
Elisabeth		B-PER
Borne		I-PER
tha		O
se		O
qeveria		O
do		O
të		O
mbështeste		O
projektligjin		O
e		O
amendamentit		O
të		O
kushtetutës		O
"		O
me		O
gjithë		O
zemër		O
"		O
,		O
duke		O
shtuar		O
:		O
"		O
Për		O
të		O
gjitha		O
gratë		O
,		O
për		O
të		O
drejtat		O
e		O
njeriut		O
,		O
ne		O
duhet		O
ta		O
vendosim		O
këtë		O
fitim		O
në		O
gur		O
.		O
Parlamenti		O
duhet		O
të		O
jetë		O
në		O
gjendje		O
të		O
bashkohet		O
në		O
masë		O
dërrmuese		O
për		O
këtë		O
tekst		O
.		O
"		O
(		O
Sipas		O
The		O
Independent		O
)		O