Mbërrijnë		O
testet		O
e		O
para		O
për		O
linë		O
e		O
majmunit		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Do		O
të		O
kryhen		O
në		O
ISHP		B-ORG
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Testimet		O
për		O
linë		O
e		O
majmunit		O
tashmë		O
do		O
të		O
kryhen		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Lajmi		O
bëhet		O
i		O
ditur		O
nga		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manatirliu		I-PER
e		O
cila		O
teksa		O
vizitoi		O
laboratorin		O
e		O
referencës		O
në		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
deklaroi		O
se		O
në		O
vend		O
kanë		O
mbërritur		O
testet		O
e		O
para		O
për		O
diagnostikimin		O
e		O
rasteve		O
të		O
dyshuara		O
me		O
linë		O
e		O
majmumit		O
apo		O
kontakteve		O
të		O
tyre		O
.		O
"		O
Në		O
laboratorin		O
e		O
referencës		O
në		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
tashmë		O
ne		O
kemi		O
bërë		O
të		O
mundur		O
që		O
për		O
250		O
rastet		O
të		O
para		O
që		O
mund		O
të		O
jenë		O
të		O
dyshuara		O
,		O
të		O
kemi		O
dhe		O
testet		O
specifike		O
në		O
këtë		O
laborator		O
.		O
Pra		O
,		O
do		O
të		O
kemi		O
mundësi		O
që		O
pikërisht		O
në		O
këtë		O
laborator		O
,		O
pa		O
i		O
çuar		O
në		O
laboratorët		O
e		O
referencës		O
,		O
të		O
mundet		O
të		O
testojmë		O
raste		O
të		O
dyshuara		O
dhe		O
gjithashtu		O
kontaktet		O
e		O
dyshuara		O
të		O
rasteve		O
"		O
,		O
bëri		O
me		O
dije		O
Manastirliu		B-PER
duke		O
shtuar		O
se		O
bashkëpunimi		O
me		O
laboratorët		O
e		O
referencës		O
do		O
të		O
vijojë		O
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
modernizimin		O
e		O
laboratorit		O
të		O
ISHP		B-ORG
,		O
Manastirliu		B-PER
bëri		O
me		O
dije		O
se		O
pritet		O
që		O
të		O
forcohen		O
kapacitetet		O
me		O
një		O
aparaturë		O
moderne		O
për		O
sekuencimin		O
e		O
genomit		O
,		O
teksa		O
foli		O
për		O
masterplanin		O
e		O
ri		O
transformues		O
për		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
.		O
"		O
Deri		O
në		O
vjeshtë		O
ne		O
duam		O
që		O
të		O
kemi		O
gjithashtu		O
një		O
tjetër		O
aparaturë		O
moderne		O
në		O
ISHP		B-ORG
,		O
që		O
është		O
sekuenciatori		O
genomik		O
.		O
Pra		O
do		O
të		O
kemi		O
mundësi		O
që		O
në		O
këtë		O
laborator		O
të		O
mund		O
të		O
sekuencojmë		O
genomin		O
dhe		O
është		O
një		O
ndër		O
proçedurat		O
që		O
të		O
gjithë		O
laboratorët		O
e		O
referencës		O
e		O
kanë		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
me		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
jemi		O
duke		O
punuar		O
për		O
të		O
përfunduar		O
edhe		O
masterplanin		O
e		O
të		O
gjithë		O
korpusit		O
të		O
Insititutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
përfshirë		O
edhe		O
godinën		O
qendrore		O
dhe		O
një		O
godinë		O
të		O
re		O
që		O
do		O
të		O
jetë		O
kulla		O
e		O
laboratorëve		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
nga		O
laboratorët		O
bazë		O
,		O
kimik		O
,		O
biokimik		O
,		O
gjithashtu		O
laboratorët		O
e		O
virologjisë		O
dhe		O
mikrovirologjisë		O
.		O
Është		O
projekti		O
ynë		O
më		O
ambicioz		O
që		O
ne		O
kemi		O
për		O
ISHP-në		B-ORG
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Lidhur		O
me		O
situatën		O
epidemiologjike		O
ku		O
ditët		O
e		O
fundit		O
është		O
vënë		O
re		O
një		O
rritje		O
e		O
rasteve		O
pozitive		O
me		O
Covid19		O
,		O
Manastirliu		B-PER
i		O
bëri		O
apel		O
qytetarëve		O
që		O
të		O
vijojnë		O
të		O
vaksinohen		O
.		O