Lushnje		B-VEND_0
,		O
protestë		O
për		O
çmimin		O
e		O
shalqirit		O
,		O
Braçe		B-PER
:		O
T'i		O
vijmë		O
në		O
ndihmë		O
fermerëve		O
për		O
të		O
shitur		O
prodhimin		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
mbështetje		O
të		O
këtyre		O
fermerëve		O
ka		O
qenë		O
dhe		O
deputeti		O
i		O
zonës		O
Erion		B-PER
Braçe		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
bërë		O
thirrje		O
qeverisë		O
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
të		O
ndërhyjë		O
pasi		O
mekanizmat		O
ekzistojnë		O
që		O
fermeri		O
të		O
ndihmohet		O
dhe		O
jo		O
të		O
falimentohet		O
.		O
Vetëm		O
në		O
fshatin		O
Çermë		O
e		O
Sipërme		O
jane		O
mbi		O
100		O
hektarë		O
shalqi		O
që		O
kanë		O
arritur		O
pjekjen		O
teknike		O
dhe		O
ende		O
nuk		O
evadohen		O
brenda		O
një		O
afati		O
15		O
ditor		O
,		O
prodhimi		O
kalon		O
në		O
tejpjekje		O
dhe		O
në		O
këto		O
kushte		O
fermerët		O
nuk		O
do		O
të		O
shesin		O
dot		O
asnjë		O
kilogram		O
,		O
ashtu		O
si		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
në		O
disa		O
zona		O
të		O
Lushnjes		B-VEND_0
.		O