Ministrja		O
Kushi		B-PER
dëgjesë		O
me		O
Komitetin		B-ORG
Olimpik		I-ORG
:		O
Vendimi		O
për		O
mbylljen		O
e		O
sallave		O
të		O
basteve		O
,		O
i		O
duhuri		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Pas		O
dëgjesës		O
që		O
bëri		O
para		O
pak		O
ditësh		O
me		O
përfaqësues		O
të		O
Federatës		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
Futbollit		I-ORG
mbi		O
disa		O
ndryshime		O
të		O
propozuara		O
për		O
Ligjin		O
e		O
Sponsorizimit		O
dhe		O
bastet		O
sportive		O
,		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
ka		O
pritur		O
këtë		O
të		O
martë		O
në		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
përfaqësues		O
të		O
Komitetit		B-ORG
Olimpik		I-ORG
dhe		O
federatave		O
të		O
ndryshme		O
sportive		O
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
Facebook		O
Kushi		B-PER
shkruan		O
se		O
u		O
diskutua		O
mbi		O
rëndësinë		O
e		O
ligjit		O
të		O
sponsorizimeve		O
dhe		O
mekanizmave		O
në		O
mbështetje		O
të		O
federatave		O
dhe		O
zhvillimin		O
e		O
sportit		O
.		O
"		O
Në		O
vijim		O
të		O
dëgjesave		O
që		O
po		O
organizojmë		O
me		O
komunitetin		O
e		O
sportit		O
,		O
prita		O
sot		O
në		O
MAS		B-ORG
Presidentin		O
e		O
KOKSH		B-ORG
z		O
.		O
Fidel		B-PER
Ylli		I-PER
së		O
bashku		O
me		O
përfaqësues		O
të		O
federatave		O
të		O
ndryshme		O
sportive		O
në		O
vend		O
.		O
Ndamë		O
bindjen		O
se		O
vendimi		O
i		O
mbylljes		O
së		O
sallave		O
të		O
bixhozit		O
dhe		O
basteve		O
sportive		O
në		O
dhjetor		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2018		I-DATE_0
,		O
ka		O
qenë		O
i		O
duhuri		O
dhe		O
nuk		O
mund		O
të		O
rikthehemi		O
në		O
situatën		O
alarmante		O
që		O
këto		O
aktivitete		O
sollën		O
në		O
familjet		O
dhe		O
shoqërinë		O
shqiptare		O
.		O
Dëgjova		O
argumentet		O
e		O
tyre		O
mbi		O
formalizimin		O
e		O
tregut		O
digjital		O
sipas		O
modeleve		O
më		O
të		O
mira		O
të		O
vendeve		O
të		O
tjera		O
.		O
Në		O
ditët		O
në		O
vijim		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
me		O
dëgjesa		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
shkruan		O
Kushi		B-PER
.		O