Akreditimi		O
i		O
strukturave		O
mjekësore		O
,		O
Gjika		B-PER
:		O
Do		O
të		O
bëjë		O
diferencën		O
në		O
cilësinë		O
e		O
shërbimeve		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Denis		B-PER
Gjika		I-PER
drejtori		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
re		I-ORG
të		I-ORG
sapo		I-ORG
krijuar		I-ORG
për		I-ORG
Sigurimin		I-ORG
e		I-ORG
Cilësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Kujdesit		I-ORG
Shëndetësor		I-ORG
dhe		I-ORG
Shoqëror		I-ORG
sqaron		O
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
RTSH		O
se		O
cilat		O
janë		O
disa		O
nga		O
kriteret		O
që		O
do		O
ta		O
bëjnë		O
një		O
spital		O
E		O
quajtur		O
nga		O
ministrja		O
e		O
shëndetësisë		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
"		O
një		O
betejë		O
për		O
cilësinë		O
"		O
,		O
akreditimi		O
nuk		O
do		O
të		O
tolerojë		O
asnjë		O
strukturë		O
publike		O
apo		O
private		O
t'i		O
qëndrojë		O
larg		O
këtij		O
procesi		O
.		O
Gjithsesi		O
sipas		O
drejtorit		O
Gjika		B-PER
,		O
ky		O
proces		O
mbetet		O
vullnetar		O
dhe		O
nuk		O
synon		O
të		O
penalizojë		O
askënd		O
,		O
pasi		O
është		O
pacienti		O
ai		O
që		O
do		O
t'i		O
vërë		O
në		O
presion		O
strukturat		O
mjekësore		O
të		O
kenë		O
"		O
vulën		O
e		O
cilësisë		O
"		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
ka		O
hapur		O
një		O
thirrje		O
për		O
të		O
punësuar		O
profesionistë		O
që		O
kanë		O
eksperiencë		O
punë		O
në		O
specialitete		O
të		O
ndryshme		O
me		O
qëllim		O
survejimin		O
e		O
jashtëm		O
të		O
standarteve		O
që		O
do		O
të		O
mundësojnë		O
akreditimin		O
.		O