Fondi		O
i		O
Ekselencës		O
,		O
Milva		B-PER
Ekonomi		I-PER
:		O
Vitin		O
e		O
ardhshëm		O
ndryshojmë		O
kriteret		O
për		O
financimin		O
e		O
studentëve		O
ekselentë		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Bursat		O
e		O
studimit		O
për		O
nxënësit		O
me		O
rezultate		O
të		O
larta		O
ishin		O
ndër		O
shqetësimet		O
që		O
artikuluan		O
nxënës		O
të		O
shkollës		O
së		O
mesme		O
"		O
Gjergj		O
Kastrioti		O
"		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
përpara		O
përfaqësuesve		O
të		O
tyre		O
në		O
Kuvendin		O
e		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Gjatë		O
një		O
bashkëbisedimi		O
të		O
hapur		O
,		O
pjesë		O
e		O
ciklit		O
të		O
18		O
ditëve		O
të		O
hapura		O
,		O
Ministrja		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Standardet		O
dhe		O
Shërbimet		O
,		O
Milva		B-PER
Ekonomi		I-PER
lajmëroi		O
nisjen		O
e		O
një		O
programi		O
të		O
ri		O
të		O
bursave		O
,		O
i		O
cili		O
ndryshe		O
nga		O
praktika		O
e		O
deritanishme		O
,		O
do		O
të		O
mbështesë		O
financiarisht		O
jo		O
ata		O
që		O
zgjedhin		O
të		O
studiojnë		O
jashtë		O
vendit		O
,		O
por		O
ata		O
që		O
zgjedhin		O
të		O
studiojnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
"		O
Bursat		O
këtë		O
vit		O
fillojnë		O
një		O
proces		O
tjetër		O
.		O
Nuk		O
do		O
të		O
financohen		O
më		O
ata		O
që		O
zgjedhin		O
universitetet		O
jashtë		O
,		O
pasi		O
ka		O
rezultuar		O
që		O
nuk		O
kthehen		O
më		O
.		O
Por		O
fondi		O
do		O
të		O
përdoret		O
për		O
t'u		O
ardhur		O
në		O
ndihmë		O
të		O
rinjve		O
që		O
duan		O
të		O
jetojnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
"		O
,		O
tha		O
Ekonomi		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
për		O
Oerd		B-PER
Bylykbashi		I-PER
,		O
qeveria		O
duhet		O
t'u		O
ofrojë		O
bursa		O
studimi		O
si		O
ekselentëve		O
që		O
duan		O
të		O
studiojnë		O
jashtë		O
,		O
edhe		O
atyre		O
që		O
zgjedhin		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
"		O
Ky		O
vend		O
prodhon		O
shumë		O
para		O
,		O
por		O
pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
shpenzohet		O
në		O
investime		O
publike		O
dhe		O
më		O
pak		O
për		O
të		O
investuar		O
tek		O
rinia		O
,		O
që		O
është		O
e		O
ardhmja		O
e		O
këtij		O
vendi		O
.		O
Unë		O
mendoj		O
t'u		O
ofrohen		O
nxënësve		O
ekselentë		O
të		O
dyja		O
mundësitë		O
,		O
jo		O
vetëm		O
njëra		O
"		O
,		O
tha		O
Bylykbashi		B-PER
.		O
Ky		O
aktivitet		O
u		O
realizua		O
nga		O
ana		O
e		O
Komitetit		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
të		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
iniciativës		O
"		O
Mbështetja		O
për		O
Parlamentin		O
dhe		O
Edukimin		O
Qytetar		O
në		O
Shqipëri		O
"		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
një		O
projekt		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
Zvicerane		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
,		O
zbatuar		O
nga		O
Prezenca		O
e		O
OSBE		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
Instituti		B-ORG
Demokratik		I-ORG
Amerikan		I-ORG
.		O