Krijohet		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
të		I-ORG
Cilësisë		I-ORG
së		I-ORG
Kujdesit		I-ORG
Shëndetësor		I-ORG
dhe		I-ORG
Shoqëror		I-ORG
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Garancia		O
për		O
shërbim		O
cilësor		O
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Krijohet		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
re		I-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
të		I-ORG
Cilësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Kujdesit		I-ORG
Shëndetësor		I-ORG
dhe		I-ORG
Shoqëror		I-ORG
,		O
një		O
institucion		O
që		O
ka		O
mekanizmat		O
për		O
të		O
monitoruar		O
dhe		O
akredituar		O
strukturat		O
e		O
ofrimit		O
të		O
shërbimit		O
shëndetësor		O
dhe		O
shoqëror		O
,		O
publike		O
dhe		O
jopublike		O
,		O
si		O
dhe		O
për		O
certifikimin		O
e		O
edukimit		O
në		O
vazhdim		O
të		O
profesionistëve		O
shëndetësorë		O
dhe		O
shoqërorë		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
tha		O
se		O
Agjencia		O
është		O
garancia		O
që		O
në		O
çdo		O
strukturë		O
të		O
ofrimit		O
të		O
shërbimit		O
shëndetësor		O
,		O
të		O
ketë		O
kushte		O
të		O
ofrimit		O
të		O
shërbimit		O
dhe		O
profesionistë		O
të		O
aftë		O
.		O
"		O
Nëse		O
nuk		O
përfshihemi		O
në		O
këtë		O
proces		O
dhe		O
nuk		O
dalim		O
garant		O
për		O
veten		O
dhe		O
për		O
strukturat		O
tona		O
që		O
drejtojmë		O
,		O
që		O
plotësojnë		O
standardet		O
bazë		O
dhe		O
më		O
tej		O
ato		O
optimale		O
,		O
gjithmonë		O
do		O
të		O
jemi		O
në		O
një		O
pikëpyetje		O
të		O
asaj		O
që		O
ne		O
ofrojmë		O
dhe		O
të		O
publikut		O
apo		O
qytetarit		O
që		O
merr		O
shërbime		O
,		O
i		O
cili		O
ka		O
gjithë		O
të		O
drejtën		O
të		O
reklamojë		O
negativisht		O
shërbimin		O
jo		O
me		O
cilësi		O
që		O
ka		O
marrë		O
.		O
Qytetarët		O
duhet		O
të		O
vetëdijësohen		O
që		O
kur		O
shkojnë		O
të		O
marrin		O
një		O
shërbim		O
shëndetësor		O
në		O
një		O
klinikë		O
publike		O
apo		O
private		O
duhet		O
të		O
jenë		O
të		O
vetëdijshëm		O
,		O
a		O
është		O
kjo		O
klinikë		O
,		O
kjo		O
qendër		O
shëndetësore		O
,		O
ky		O
spital		O
i		O
akredituar		O
?		O
A		O
i		O
plotëson		O
standardet		O
bazë		O
?		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
"		O
Nga		O
Inspektoriati		O
Shtetëror		O
Shëndetësor		O
,		O
vetëm		O
në		O
katër		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
këtij		O
viti		O
janë		O
kryer		O
më		O
shumë		O
se		O
200		O
inspektime		O
të		O
institucioneve		O
të		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
,		O
klinika		O
,		O
spitale		O
,		O
qendra		O
shëndetësore		O
,		O
publike		O
dhe		O
jo		O
publike		O
,		O
që		O
kanë		O
kaluar		O
proçesin		O
e		O
vetëvlerësimit		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
93		O
prej		O
tyre		O
janë		O
në		O
proces		O
akreditimi		O
.		O
Por		O
ftesa		O
për		O
t'u		O
futur		O
në		O
procesin		O
e		O
akreditimit		O
i		O
është		O
drejtuar		O
më		O
shumë		O
se		O
600		O
operatorëve		O
.		O
Kjo		O
flet		O
qartë		O
që		O
interesi		O
i		O
strukturave		O
shëndetësore		O
është		O
ende		O
jo		O
në		O
nivelin		O
e		O
duhur		O
për		O
të		O
kryer		O
një		O
proces		O
kaq		O
të		O
rëndësishëm		O
si		O
ai		O
i		O
akreditimit		O
.		O
Por		O
a		O
do		O
të		O
qëndrojmë		O
ne		O
në		O
pritje		O
?		O
Jo		O
!		O
Ne		O
nuk		O
do		O
të		O
tolerojmë		O
asnjë		O
strukturë		O
publike		O
apo		O
jo		O
publike		O
,		O
qoftë		O
ajo		O
t'i		O
shmanget		O
një		O
procesi		O
kaq		O
të		O
rëndësishëm		O
sa		O
procesi		O
i		O
vetëvlerësimit		O
dhe		O
i		O
akreditimit		O
të		O
institucionit		O
.		O
Kjo		O
nuk		O
është		O
një		O
betejë		O
mes		O
publikut		O
,		O
mes		O
privatit		O
,		O
mes		O
biznesit		O
,		O
mes		O
operatorëve		O
.		O
Kjo		O
është		O
një		O
betejë		O
për		O
cilësinë		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O