Muzhaqi		B-PER
uron		O
festën		O
e		O
1		B-DATE_0
Qershorit		I-DATE_0
:		O
Fëmijët		O
meritojnë		O
të		O
gjitha		O
mundësitë		O
për		O
një		O
fëmijëri		O
të		O
bukur		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
kuadër		O
të		O
festës		O
së		O
1		B-DATE_0
Qershorit		I-DATE_0
,		O
ministrja		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
,		O
ishte		O
me		O
fëmijët		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Nxënësve		I-ORG
që		I-ORG
nuk		I-ORG
shikojnë		I-ORG
"		O
Ramazan		I-ORG
Kabashi		I-ORG
"		O
.		I-ORG
"		O
Fëmijët		O
meritojnë		O
të		O
kenë		O
të		O
gjitha		O
mundësitë		O
për		O
të		O
jetuar		O
një		O
fëmijëri		O
të		O
bukur		O
"		O
,		O
ka		O
thënë		O
ministrja		O
Muzhaqi		B-PER
,		O
"		O
ndaj		O
programet		O
tona		O
garantojnë		O
gjithëpërfshirjen		O
dhe		O
fuqizimin		O
e		O
tyre		O
"		O
,		O
tha		O
Muzhaqi		B-PER
.		O
Muzhaqi		B-PER
ka		O
bashkëbiseduar		O
me		O
fëmijët		O
rreth		O
mënyrave		O
që		O
mund		O
të		O
përmirësojnë		O
dhe		O
rrisin		O
mbrojtën		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
tyre		O
,		O
si		O
dhe		O
ka		O
parë		O
nga		O
afër		O
punimet		O
artistike		O
dhe		O
performancat		O
e		O
tyre		O
.		O
Ajo		O
ka		O
zhvilluar		O
edhe		O
një		O
takim		O
me		O
nxënësit		O
e		O
shkollës		O
"		O
Kosova		O
"		O
,		O
të		O
cilët		O
kishin		O
shprehur		O
perceptimin		O
e		O
tyre		O
ndaj		O
teknologjisë		O
,		O
nëpërmjet		O
vizatimit		O
.		O
Ndërsa		O
ka		O
sjellë		O
në		O
vëmendje		O
edhe		O
programin		O
e		O
kodimit		O
që		O
do		O
të		O
fillojë		O
që		O
në		O
klasë		O
të		O
parë		O
me		O
vitin		O
e		O
ri		O
shkollor		O
dhe		O
mënyrat		O
interaktive		O
që		O
mësojnë		O
për		O
të		O
ndërthurur		O
kompjuterin		B-PRO
dhe		O
mjetet		O
e		O
tjera		O
të		O
teknologjisë		O
.		O