Përurohet		O
teatri		O
në		O
natyrë		O
'Pinoku'		O
te		O
Liqeni		O
,		O
Veliaj		B-PER
me		O
kryebashkiakun		O
e		O
Parmës		B-VEND_0
:		O
I		O
kushtohet		O
fëmijëve		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Një		O
nga		O
hapësirat		O
e		O
Parkut		O
të		O
Liqenit		O
,		O
e		O
njohur		O
si		O
Bisedkat		O
e		O
vjetra		O
të		O
arkitektit		O
Maks		B-PER
Velo		I-PER
,		O
është		O
transformuar		O
në		O
një		O
teatër		O
të		O
hapur		O
në		O
natyrë		O
për		O
fëmijët		O
.		O
Teatri		O
veror		O
do		O
të		O
mbajë		O
emrin		O
"		O
Pinoku		O
"		O
dhe		O
është		O
një		O
dhuratë		O
nga		O
Bashkia		O
e		O
Parmës		B-VEND_0
dhe		O
Fondacioni		B-ORG
"		O
Collodi		I-ORG
"		O
,		I-ORG
për		O
nder		O
të		O
shkrimtarit		O
të		O
madh		O
Italian		O
,		O
që		O
krijoi		O
personazhin		O
e		O
famshëm		O
dhe		O
të		O
dashur		O
për		O
fëmijët		O
,		O
Pinoku		O
.		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
dhe		O
homologu		O
i		O
tij		O
nga		O
Parma		B-VEND_0
,		O
Federico		B-PER
Pizzarotti		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
një		O
grup		O
fëmijësh		O
,		O
përuruan		O
sot		O
Teatrin		O
më		O
të		O
ri		O
në		O
qytet		O
,		O
ku		O
është		O
vendosur		O
edhe		O
instalacioni		O
i		O
"		O
Pinokut		O
"		O
,		O
vepër		O
e		O
artistit		O
të		O
njohur		O
shqiptar		O
,		O
Klement		B-PER
Zoraqi		I-PER
.		O
Veliaj		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
Tirana		B-VEND_0
është		O
një		O
qytet		O
në		O
progres		O
,		O
që		O
e		O
thotë		O
qartë		O
edhe		O
transformimi		O
i		O
Parkut		O
të		O
Liqenit		O
,		O
nga		O
një		O
hapësirë		O
e		O
mbushur		O
me		O
kioska		O
dhe		O
plehra		O
,		O
në		O
një		O
nga		O
zonat		O
më		O
të		O
parapëlqyera		O
për		O
qytetarët		O
dhe		O
turistët		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
një		O
nga		O
ato		O
pikat		O
ku		O
ne		O
kemi		O
ndërhyrë		O
për		O
ta		O
shndërruar		O
në		O
një		O
hapësirë		O
çlodhëse		O
,		O
një		O
teatër		O
me		O
shfaqje		O
për		O
fëmijë		O
.		O
Është		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
që		O
të		O
bëjmë		O
nga		O
pak		O
progres		O
çdo		O
ditë		O
.		O
Fakti		O
që		O
pak		O
orë		O
nga		O
ndeshja		O
e		O
mbrëmshme		O
,		O
ku		O
e		O
gjithë		O
zona		O
e		O
Liqenit		O
ishte		O
e		O
pushtuar		O
nga		O
tifozët		O
,		O
e		O
gjejmë		O
të		O
pastër		O
dhe		O
jemi		O
gati		O
të		O
rikuperojmë		O
me		O
punët		O
e		O
reja		O
,		O
me		O
projektet		O
e		O
reja		O
dhe		O
me		O
këtë		O
Teatër		O
fantastik		O
,		O
flet		O
shumë		O
se		O
çfarë		O
kulture		O
kemi		O
në		O
qytetin		O
tonë		O
.		O
Fakti		O
që		O
të		O
gjithë		O
ata		O
njerëz		O
që		O
erdhën		O
nga		O
Roma		B-VEND_0
dhe		O
Roterdami		B-VEND_0
,		O
u		O
befasuan		O
nga		O
një		O
Tiranë		B-VEND_0
e		O
pastër		O
,		O
me		O
njerëz		O
të		O
kulturuar		O
,		O
mikpritës		O
dhe		O
një		O
qytet		O
që		O
di		O
t'i		O
përballojë		O
flukset		O
të		O
mëdha		O
,		O
tregon		O
se		O
më		O
e		O
mira		O
është		O
përpara		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Parmës		B-VEND_0
,		O
Federico		B-PER
Pizzarotti		I-PER
,		O
nënvizoi		O
se		O
përurimi		O
i		O
Teatrit		O
Collodi		O
(		O
Pinoku		O
)		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
nga		O
vendet		O
e		O
binjakëzimeve		O
mes		O
dy		O
qyteteve		O
.		O