Fondacioni		B-ORG
i		I-ORG
Romës		I-ORG
shtron		O
drekë		O
për		O
njerëzit		O
në		O
nevojë		O
në		O
Kombinat		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Sot		O
nisim		O
një		O
bashkëpunim		O
të		O
ri		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kur		O
na		O
ndajnë		O
edhe		O
pak		O
orë		O
nga		O
finalja		O
e		O
madhe		O
,		O
Fondacioni		B-ORG
i		I-ORG
ekipit		I-ORG
të		I-ORG
Romës		I-ORG
,		O
Roma		B-PER
Cares		I-PER
,		O
përfaqësuar		O
nga		O
ish-kampioni		O
i		O
Botës		O
me		O
Francen		B-VEND_1
dhe		O
legjenda		O
e		O
Romes		O
,		O
Vincent		B-PER
Candela		I-PER
,		O
iu		O
bashkua		O
kryebashkiakut		O
te		O
Tiranes		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
në		O
drekën		O
e		O
shtruar		O
për		O
njerëzit		O
në		O
nevojë		O
pranë		O
Qendrës		O
komunitare		O
në		O
Kombinat		O
.		O
Veliaj		B-PER
i		O
shprehu		O
mirënjohjen		O
Fondacionit		B-ORG
të		I-ORG
Romës		I-ORG
për		O
nismën		O
e		O
tyre		O
në		O
shërbim		O
të		O
komunitetit		O
.		O
"		O
Nëse		O
përgatitjet		O
që		O
bëjmë		O
për		O
ndeshjet		O
e		O
futbollit		O
në		O
shesh		O
,		O
kjo		O
është		O
një		O
punë		O
ndoshta		O
e		O
padukshme		O
,		O
por		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
,		O
në		O
mos		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
sesa		O
punët		O
që		O
duken		O
.		O
Ndaj		O
,		O
e		O
vlerësoj		O
jashtë		O
mase		O
të		O
gjithë		O
këtë		O
atmosferë		O
që		O
kemi		O
krijuar		O
.		O
Sot		O
në		O
darkë		O
është		O
ndeshja		O
e		O
Romës		O
me		O
Feyenoordin		O
.		O
Mua		O
si		O
Kryetar		O
Bashkie		O
më		O
takon		O
t'i		O
mikpres		O
të		O
gjithë		O
,		O
por		O
sot		O
na		O
kanë		O
ardhur		O
shokët		O
e		O
Romës		O
,		O
të		O
cilët		O
donin		O
të		O
na		O
sponsorizonin		O
drekën		O
.		O
Donin		O
që		O
të		O
ishin		O
këtu		O
,		O
edhe		O
me		O
zonjat		O
që		O
marrin		O
një		O
shërbim		O
këshillimor		O
,		O
donin		O
të		O
njihnin		O
fëmijët		O
,		O
sepse		O
ne		O
duam		O
që		O
me		O
ekipin		O
,		O
me		O
fondacionin		O
e		O
Romës		O
,		O
të		O
fillojmë		O
një		O
marrëdhënie		O
ku		O
të		O
kemi		O
mundësi		O
që		O
punën		O
e		O
tyre		O
sociale		O
ta		O
lidhim		O
me		O
punën		O
tonë		O
sociale		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
"		O
Djemtë		O
e		O
Romës		O
na		O
kanë		O
treguar		O
që		O
nuk		O
mjafton		O
te		O
jesh		O
vetëm		O
një		O
sportist		O
i		O
mirë		O
,		O
duhet		O
të		O
jesh		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
një		O
qytetar		O
i		O
mirë		O
.		O
Kush		O
është		O
qytetar		O
i		O
mirë		O
mund		O
të		O
jetë		O
edhe		O
sportist		O
i		O
mirë		O
,		O
e		O
anasjellta		O
nuk		O
është		O
gjithmonë		O
e		O
vërtetë		O
.		O
Kush		O
është		O
qytetar		O
i		O
mirë		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
sportist		O
i		O
mirë		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
komshi		O
i		O
mirë		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
shkencëtar		O
i		O
mirë		O
,		O
mund		O
të		O
jetë		O
një		O
punonjës		O
social		O
i		O
mirë		O
.		O
Është		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
që		O
,		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
,		O
të		O
jemi		O
njerëz		O
të		O
mirë		O
dhe		O
pastaj		O
,		O
mund		O
të		O
bëjmë		O
të		O
gjitha		O
gjërat		O
që		O
kemi		O
ëndërruar		O
,		O
sidomos		O
më		O
të		O
vegjlit		O
që		O
janë		O
këtu		O
,		O
që		O
e		O
kanë		O
gjithë		O
jetën		O
përpara		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
Vincent		B-PER
Candela		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
fituar		O
të		O
gjithë		O
trofetë		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
sportiv		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
vizita		O
pranë		O
kësaj		O
qendre		O
,		O
ku		O
marrin		O
shërbime		O
sociale		O
persona		O
në		O
nevojë		O
,		O
është		O
një		O
eksperiencë		O
e		O
veçantë		O
.		O
"		O
Roma		O
sot		O
ka		O
një		O
ndeshje		O
shumë		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
një		O
finale		O
që		O
sigurisht		O
edhe		O
ajo		O
eshte		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
.		O
Por		O
,		O
për		O
skuadrën		O
e		O
Romës		O
,		O
nuk		O
është		O
vetëm		O
kjo		O
.		O
Kam		O
fituar		O
Kupën		O
e		O
Botës		O
,		O
kam		O
fituar		O
Kupën		O
e		O
Evropës		O
,		O
kam		O
fituar		O
kampionatin		B-EVENT
Evropian		I-EVENT
,		O
kam		O
fituar		O
kampionatin		B-EVENT
Italian		I-EVENT
,		O
por		O
sot		O
fitova		O
edhe		O
këtë		O
ndeshje		O
,		O
duke		O
qëndruar		O
këtu		O
me		O
ju		O
"		O
,		O
theksoi		O
kampioni		O
i		O
botës		O
,		O
Vincent		B-PER
Candela		I-PER
.		O
Pjesë		O
e		O
aktivitetit		O
ishin		O
dhe		O
takimet		O
me		O
gra		O
të		O
dhunuara		O
që		O
marrin		O
këshillim		O
pranë		O
kësaj		O
qendre		O
.		O
Ato		O
ndanë		O
historitë		O
e		O
tyre		O
personale		O
dhe		O
sfidat		O
e		O
hasura		O
deri		O
në		O
momentin		O
e		O
vendimit		O
për		O
të		O
denoncuar		O
dhunuesit		O
e		O
tyre		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
përfaqësues		O
të		O
fondacionit		B-ORG
të		I-ORG
ekipit		I-ORG
të		I-ORG
Romës		I-ORG
zhvilluan		O
lojëra		O
dhe		O
aktivitete		O
të		O
shumta		O
argëtuese		O
me		O
fëmijët		O
që		O
vizitojnë		O
këtë		O
qendër		O
.		O