ISHP		B-ORG
udhëzon		O
mjekët		O
për		O
"		O
Linë		O
e		O
Majmunit		O
"		O
,		O
Simaku		B-PER
:		O
Nuk		O
ka		O
mjekim		O
specifik		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
ka		O
qetësuar		O
sot		O
popullatën		O
në		O
lidhje		O
me		O
përhapjen		O
e		O
shpejtë		O
të		O
"		O
Lisë		O
së		O
Majmunit		O
"		O
duke		O
theksuar		O
se		O
nuk		O
ka		O
vend		O
për		O
panik		O
dhe		O
se		O
risku		O
është		O
i		O
ulët		O
.		O
Por		O
a		O
kanë		O
mjekët		O
e		O
familjes		O
dhe		O
ata		O
pediatër		O
njohuritë		O
e		O
duhura		O
për		O
të		O
dalluar		O
një		O
sëmundje		O
të		O
zhdukur		O
prej		O
gati		O
40		O
vitesh		O
nga		O
qarkullimi		O
?		O
Epidemiologu		O
Artan		B-PER
Simaku		I-PER
thotë		O
se		O
është		O
përforcuar		O
sistemi		O
i		O
survejancës		O
.		O
Simaku		B-PER
sqaron		O
mënyrën		O
e		O
testimit		O
të		O
kësaj		O
sëmundje		O
dhe		O
siguron		O
se		O
vendi		O
ynë		O
i		O
ka		O
kapacitetet		O
laboratorike		O
për		O
ekzaminimin		O
e		O
saj		O