OBSH		B-ORG
:		O
Lija		O
e		O
majmunëve		O
mund		O
të		O
përmbahet		O
nëse		O
njerëzit		O
e		O
njohin		O
atë		O
!		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Sipas		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
përhapja		O
e		O
fundit		O
e		O
lisë		O
së		O
majmunëve		O
është		O
e		O
pazakontë		O
,		O
por		O
është		O
ende		O
e		O
kontrollueshme		O
,		O
shkruan		O
Bloomberg		O
.		O
"		O
Nuk		O
është		O
diçka		O
që		O
kemi		O
parë		O
gjatë		O
viteve		O
të		O
fundit		O
,		O
"		O
tha		O
të		O
martën		O
Sylvie		B-PER
Briand		I-PER
,		O
drejtoreshë		O
e		O
departamentit		O
të		O
përgatitjes		O
dhe		O
parandalimit		O
të		O
epidemisë		O
dhe		O
pandemisë		O
të		O
OBSH-.		B-ORG
Ajo		O
tha		O
se		O
është		O
ende		O
e		O
kontrollueshme		O
dhe		O
se		O
vendet		O
mund		O
të		O
ndërpresin		O
zinxhirin		O
e		O
transmetimit		O
duke		O
rritur		O
ndërgjegjësimin		O
dhe		O
duke		O
i		O
bërë		O
njerëzit		O
të		O
njohin		O
simptomat		O
herët		O
.		O
Lija		O
e		O
majmunëve		O
,		O
e		O
cila		O
ka		O
prekur		O
vendet		O
në		O
zhvillim		O
prej		O
vitesh		O
,		O
është		O
përhapur		O
në		O
të		O
gjithë		O
Evropën		O
dhe		O
SHBA		O
ditët		O
e		O
fundit		O
,		O
duke		O
çuar		O
në		O
gjithsej		O
131		O
raste		O
të		O
konfirmuara		O
deri		O
më		O
sot		O
dhe		O
106		O
raste		O
të		O
dyshuara		O
nën		O
hetim		O
në		O
19		O
kombe		O
,		O
sipas		O
Briand		B-PER
.		O
Përhapja		O
e		O
pazakontë		O
do		O
të		O
thotë		O
që		O
OBSH		B-ORG
po		O
shqyrton		O
nëse		O
virusi		O
ka		O
pësuar		O
mutacion		O
ose		O
nëse		O
një		O
ndryshim		O
në		O
sjelljen		O
dhe		O
kontaktin		O
njerëzor		O
pas		O
pandemisë		O
ka		O
kontribuar		O
në		O
përhapjen		O
.		O
Studimet		O
fillestare		O
tregojnë		O
se		O
virusi		O
nuk		O
ka		O
pësuar		O
mutacion		O
,		O
tha		O
Briand		B-PER
.		O
OBSH		B-ORG
pret		O
më		O
shumë		O
të		O
dhëna		O
për		O
këtë		O
temë		O
.		O
Ndërsa		O
ekzistojnë		O
një		O
sërë		O
kundërmasash		O
mjekësore		O
,		O
të		O
tilla		O
si		O
trajtimet		O
dhe		O
vaksinat		O
,		O
disa		O
nga		O
vaksinat		O
e		O
reja		O
janë		O
në		O
sasi		O
të		O
kufizuar		O
dhe		O
disa		O
nuk		O
janë		O
plotësisht		O
të		O
licencuara		O
për		O
t'u		O
hedhur		O
në		O
treg		O
,		O
tha		O
Briand		B-PER
.		O
Qendrat		O
për		O
Kontrollin		O
dhe		O
Parandalimin		O
e		O
Sëmundjeve		O
u		O
kanë		O
thënë		O
meshkujve		O
homoseksualë		O
dhe		O
biseksualë		O
se		O
lija		O
e		O
majmunëve		O
duket		O
se		O
po		O
përhapet		O
në		O
komunitet		O
globalisht		O
,		O
raportoi		O
CNBC		O
,		O
duke		O
cituar		O
zyrtarin		O
John		B-PER
Brooks		I-PER
.		O
"		O