Studimi		O
:		O
Ndalimi		O
i		O
solariumeve		O
në		O
Angli		B-VEND_1
do		O
të		O
shpëtonte		O
qindra		O
jetë		O
nga		O
kanceri		O
i		O
lëkurës		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Studiuesit		O
e		O
shëndetit		O
publik		O
,		O
të		O
cilët		O
ishin		O
të		O
dobishëm		O
në		O
ndalimin		O
e		O
solariumeve		O
në		O
Australi		B-VEND_1
,		O
tani		O
po		O
ndihmojnë		O
në		O
luftën		O
për		O
një		O
ndalim		O
në		O
MB		B-VEND_1
për		O
të		O
reduktuar		O
numrin		O
e		O
rasteve		O
të		O
kancerit		O
të		O
lëkurës		O
,		O
shkruan		O
The		O
Guardian		O
.		O
Profesoresha		O
e		O
asociuar		O
Louisa		B-PER
Gordon		I-PER
,		O
një		O
ekonomiste		O
shëndetësore		O
në		O
institutin		B-ORG
e		I-ORG
kërkimeve		I-ORG
mjekësore		I-ORG
QIMR		I-ORG
Berghofer		I-ORG
,		O
ndikoi		O
në		O
qeveritë		O
shtetërore		O
,		O
territoriale		O
dhe		O
federale		O
në		O
Australi		B-VEND_1
që		O
të		O
rregullonin		O
dhe		O
përfundimisht		O
të		O
ndalonin		O
shtretërit		O
për		O
rrezitje		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2016		I-DATE_0
.		O
Hulumtimet		O
nga		O
Gordon		B-PER
dhe		O
kolegët		O
e		O
saj		O
zbuluan		O
se		O
281		O
melanoma		O
,		O
43		O
vdekje		O
dhe		O
2,572		O
karcinoma		O
të		O
qelizave		O
skuamoze		O
i		O
atribuoheshin		O
përdorimit		O
të		O
solariumit		O
në		O
Australi		B-VEND_1
çdo		O
vit		O
,		O
me		O
një		O
kosto		O
për		O
sistemin		O
shëndetësor		O
prej		O
rreth		O
3		O
milion		O
AU		O
.		O
Vlerësohet		O
se		O
ndalimi		O
çoi		O
në		O
shmangien		O
e		O
31,009		O
melanomave		O
tek		O
të		O
rinjtë		O
australianë		O
gjatë		O
jetës		O
së		O
tyre		O
të		O
mbetur		O
.		O
I		O
frustruar		O
nga		O
kjo		O
mungesë		O
progresi		O
,		O
Dr		O
Martin		B-PER
Eden		I-PER
,		O
nga		O
Universiteti		O
i		O
Mançesterit		O
në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
kaloi		O
disa		O
muaj		O
në		O
Australi		B-VEND_1
duke		O
punuar		O
me		O
Gordon		B-PER
dhe		O
kolegët		O
e		O
saj		O
për		O
të		O
kuptuar		O
se		O
si		O
ata		O
vlerësuan		O
kostot		O
dhe		O
dëmet		O
që		O
lidhen		O
me		O
përdorimin		O
e		O
solariumit		O
në		O
Australi		B-VEND_1
.		O
Ata		O
më		O
pas		O
e		O
aplikuan		O
atë		O
modelim		O
në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
duke		O
ndjekur		O
ndikimin		O
e		O
parashikuar		O
të		O
një		O
ndalimi		O
të		O
solariumit		O
te		O
më		O
shumë		O
se		O
600,000		O
18-vjeçarët		O
që		O
jetojnë		O
atje		O
.		O
"		O
Ne		O
kishim		O
të		O
gjitha		O
provat		O
,		O
llogaritjet		O
dhe		O
strategjitë		O
që		O
përdorëm		O
gjatë		O
krijimit		O
të		O
modelit		O
për		O
të		O
informuar		O
çështjen		O
shëndetësore		O
dhe		O
ekonomike		O
për		O
një		O
ndalim		O
në		O
Australi		B-VEND_1
,		O
"		O
tha		O
Gordon		B-PER
.		O
"		O
Ne		O
ia		O
dorëzuam		O
atë		O
kolegëve		O
tanë		O
në		O
Angli		B-VEND_1
dhe		O
thamë		O
:		O
"		O
Pse		O
nuk		O
e		O
përshtatni		O
këtë		O
me		O
situatën		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
?		O
"		O
"		O
Kështu		O
që		O
ne		O
bëmë		O
pjesën		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
punës		O
së		O
hershme		O
në		O
Australi		B-VEND_1
,		O
dhe		O
tani		O
ata		O
[		O
Eden		B-PER
dhe		O
ekipi		O
i		O
tij		O
]		O
e		O
kanë		O
përmirësuar		O
atë		O
model		O
dhe		O
e		O
kanë		O
përditësuar		O
atë		O
për		O
të		O
bërë		O
rastin		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Industria		O
e		O
shtratit		O
të		O
diellit		O
ishte		O
në		O
fillimet		O
e		O
saj		O
në		O
Australi		B-VEND_1
kur		O
filluan		O
thirrjet		O
për		O
ndalim		O
.		O
Por		O
në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
"		O
industria		O
është		O
e		O
krijuar		O
dhe		O
fitimprurëse		O
,		O
kështu		O
që		O
sfida		O
atje		O
është		O
edhe		O
më		O
e		O
madhe		O
tani		O
sesa		O
ajo		O
me		O
të		O
cilën		O
u		O
përball		O
Australia		B-VEND_1
,		O
"		O
tha		O
Gordon		B-PER
.		O
Në		O
Angli		B-VEND_1
,		O
përdorimi		O
i		O
shtratit		O
të		O
diellit		O
është		O
veçanërisht		O
i		O
lartë		O
në		O
veriperëndim		O
dhe		O
në		O
qytete		O
me		O
privim		O
më		O
të		O
madh		O
social		O
.		O
Popullariteti		O
i		O
tij		O
mendohet		O
se		O
shpjegon		O
pjesërisht		O
shkallën		O
jashtëzakonisht		O
të		O
lartë		O
të		O
melanomës		O
tek		O
gratë		O
e		O
reja		O
që		O
jetojnë		O
në		O
veriperëndim		O
.		O
Vlerësohet		O
gjithashtu		O
se		O
rreth		O
62,000		O
fëmijë		O
nën		O
18		O
vjeç		O
aktualisht		O
përdorin		O
shezlong		O
në		O
Angli		B-VEND_1
.		O
Shtretërit		O
e		O
diellit		O
lëshojnë		O
rrezatim		O
ultravjollcë		O
që		O
mund		O
të		O
dëmtojë		O
lëkurën		O
dhe		O
sytë		O
dhe		O
,		O
tha		O
Gordon		B-PER
,		O
rrit		O
rrezikun		O
e		O
të		O
pasurit		O
melanoma		O
me		O
pothuajse		O
60		O
%		O
.		O
Profesor		O
Adele		B-PER
Green		I-PER
nga		O
Universiteti		O
i		O
Mançesterit		O
tha		O
se		O
pavarësisht		O
nga		O
shtretërit		O
e		O
diellit		O
që		O
çojnë		O
në		O
vdekje		O
,		O
"		O
politikëbërësit		O
kërkojnë		O
prova		O
të		O
forta		O
ekonomike		O
për		O
të		O
informuar		O
vendimet		O
në		O
lidhje		O
me		O
një		O
ndalim		O
të		O
mundshëm		O
të		O
pajisjeve		O
të		O
tilla		O
për		O
të		O
zbutur		O
këto		O
barra		O
"		O
.		O
Shefja		O
ekzekutive		O
në		O
Melanoma		B-ORG
Focus		I-ORG
,		O
Susanna		B-PER
Daniels		I-PER
,		O
tha		O
se		O
shkalla		O
e		O
kancerit		O
të		O
lëkurës		O
melanoma		O
po		O
rritet		O
në		O
MB		B-VEND_1
,		O
megjithatë		O
86		O
%		O
e		O
rasteve		O
janë		O
të		O
parandalueshme		O
.		O