Edhe		O
fëmijët		O
me		O
pasoja		O
të		O
COVID		O
të		O
zgjatur		O
,		O
Kuli		B-PER
:		O
Vaksinimi		O
i		O
domosdoshëm		O
!		O
18		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Mjekët		O
bazuar		O
në		O
riformulimet		O
që		O
ka		O
bërë		O
OBSH		B-ORG
për		O
pasojat		O
afatgjata		O
kanë		O
konstatuar		O
shumë		O
raste		O
të		O
simptomave		O
të		O
zgajtura		O
siç		O
janë		O
dhimbja		O
e		O
kokës		O
dhe		O
temperaturë		O
pa		O
shkak		O
të		O
jashtëm		O
.		O
Pediatrja		O
infeksioniste		O
Prof		O
.		O
Gjeorgjina		B-PER
Kuli		I-PER
sqaron		O
arsyet		O
pse		O
duhen		O
vaksinuar		O
fëmijët		O
.		O
Shumë		O
prindër		O
e		O
kushtëzojnë		O
vaksinimin		O
e		O
fëmijëve		O
me		O
infeksionin		O
që		O
ata		O
mund		O
të		O
kenë		O
kaluar		O
duke		O
e		O
konsideruar		O
të		O
panevojshme		O
,		O
por		O
Prof.Kuli		B-PER
nuk		O
mendon		O
kështu		O
.		O