Rijetëzimi		O
i		O
zonave		O
muzeale		O
,		O
nisin		O
aplikimet		O
për		O
financime		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Shkodra		B-VEND_0
është		O
një		O
tjetër		O
qytet		O
që		O
do		O
të		O
përfitojë		O
prej		O
"		O
Bonusit		O
të		O
Rijetëzimit		O
"		O
një		O
ndihmë		O
në		O
formë		O
granti		O
e		O
dedikuar		O
për		O
të		O
gjithë		O
ata		O
individë		O
që		O
duan		O
të		O
zhvillojnë		O
pronën		O
e		O
tyre		O
në		O
qendrat		O
historike		O
të		O
qyteteve		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
Besara		B-PER
Podgorica		I-PER
tha		O
për		O
skemën		O
e		O
aplikimit		O
të		O
këtij		O
projekti		O
që		O
synon		O
rijetëzimin		O
e		O
këtyre		O
ndërtesave		O
apo		O
edhe		O
vendndodhjeve		O
të		O
cilat		O
përfaqësojnë		O
një		O
vlerë		O
historike		O
dhe		O
arkeologjike		O
.		O
Drejtuesja		O
e		O
DRTK		B-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
ka		O
një		O
interes		O
të		O
shtuar		O
edhe		O
të		O
qytetarëve		O
shkodranë		O
për		O
të		O
aplikuar		O
dhe		O
për		O
të		O
përfituar		O
nga		O
ky		O
financim		O
.		O
Drejtoria		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
kulturore		I-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
ka		O
ndërmarrë		O
një		O
fushatë		O
informimi		O
për		O
të		O
gjithë		O
qytetarët		O
e		O
interesuar		O
për		O
te		O
marrë		O
informacion		O
mbi		O
mënyrën		O
e		O
aplikimit		O
të		O
këtij		O
projekti		O
.		O
Sot		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
gjenden		O
me		O
dhjetëra		O
banesa		O
karakteristike		O
dhe		O
identitare		O
që		O
prej		O
këtij		O
bonusi		O
pritet		O
që		O
të		O
shpëtojnë		O
prej		O
rrënimit		O
dhe		O
degradimit		O
.		O
Një		O
prej		O
zonave		O
ku		O
ndodhen		O
shumica		O
e		O
banesave		O
historike		O
në		O
këtë		O
qytet		O
është		O
lagja		O
e		O
famshme		O
e		O
Gjuhadolit		O
.		O