Transformim		O
i		O
mjediseve		O
dhe		O
shërbimeve		O
të		O
DRSHTRR		B-ORG
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Rama		B-PER
publikon		O
pamje		O
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Godina		O
e		O
re		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Shërbimeve		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
po		O
rindërtohet		O
si		O
pjesë		O
e		O
programit		O
për		O
transformimin		O
rrënjësor		O
të		O
Shërbimeve		O
të		O
Transportit		O
Rrugor		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
publikuar		O
pamje		O
në		O
rrjetin		O
social		O
Facebook		O
,		O
ndërsa		O
uron		O
javë		O
të		O
mbarë		O
për		O
qytetarët		O
.		O
"		O
Dhe		O
me		O
godinën		O
e		O
re		O
të		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Shërbimeve		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
ku		O
po		O
vijon		O
puna		O
për		O
rindërtimin		O
e		O
gjithçkaje		O
nga		O
e		O
para		O
,		O
pjesë		O
e		O
programit		O
për		O
transformimin		O
rrënjësor		O
të		O
Shërbimeve		O
të		O
Transportit		O
Rrugor		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
ju		O
uroj		O
një		O
javë		O
të		O
mbarë		O
,		O
"		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O
Drejtoritë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Shërbimeve		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
po		O
transformohen		O
rrënjësisht		O
në		O
të		O
gjitha		O
qytetet		O
e		O
vendit		O
,		O
duke		O
zëvendësuar		O
zyrat		O
e		O
vjetra		O
,		O
të		O
amortizuara		O
,		O
me		O
arkiva		O
të		O
dëmtuara		O
e		O
të		O
pavlefshme		O
,		O
me		O
ndërtesa		O
të		O
reja		O
të		O
mirë		O
projektuara		O
sipas		O
kritereve		O
dhe		O
standardeve		O
që		O
kërkojnë		O
shërbime		O
të		O
tilla		O
.		O