09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
150		O
të		O
rinj		O
të		O
talentuar		O
nga		O
e		O
gjithë		O
Shqipëria		B-VEND_1
u		O
bënë		O
bashkë		O
në		O
projektin		O
e		O
financuar		O
nga		O
Ministri		O
i		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
nëpërmjet		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Rinisë		I-ORG
(		O
AKR		O
)		O
,		O
"		O
We		O
are		O
all		O
made		O
of		O
stars		O
"		O
.		O
Ndër		O
1600		O
të		O
rinj		O
që		O
morën		O
pjesë		O
në		O
audicionet		O
e		O
mbajtura		O
në		O
6		O
qytete		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
dhe		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
150		O
të		O
përzgjedhurit		O
u		O
trajnuan		O
nga		O
dy		O
primobalerinët		O
Adela		B-PER
dhe		O
Anxhelo		B-PER
Muçollari		I-PER
,		O
krah		O
kompozitorit		O
dhe		O
pedagogut		O
Kristi		B-PER
Bello		I-PER
,		O
për		O
të		O
shfaqur		O
talentet		O
e		O
tyre		O
para		O
një		O
publiku		O
të		O
gjerë		O
.		O
Në		O
një		O
mbrëmje		O
gala		O
të		O
mbajtur		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
e		O
7		B-DATE_0
majit		I-DATE_0
,		O
150		O
të		O
rinj		O
me		O
prirje		O
në		O
balet		O
,		O
kanto		O
,		O
aktrim		O
apo		O
në		O
instrumente		O
u		O
ngjitën		O
në		O
skenën		O
e		O
Amfiteatrit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
ku		O
ministrja		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
,		O
mbajti		O
dhe		O
fjalën		O
përshëndetëse		O
të		O
rastit		O
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
,		O
Muzhaqi		B-PER
ka		O
sqaruar		O
se		O
janë		O
plot		O
12		O
projekte		O
fituese		O
nga		O
këto		O
organizata		O
që		O
po		O
zbatohen		O
përgjatë		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
në		O
20		O
bashki		O
të		O
vendit		O
.		O
Po		O
ashtu		O
4		O
projektet		O
fituese		O
nga		O
Bashkitë		O
kanë		O
filluar		O
punën		O
për		O
ngritjen		O
apo		O
përmirësimin		O
e		O
infrastrukturës		O
në		O
sporte		O
,		O
kulturë		O
dhe		O
teknologji		O
,		O
të		O
cilat		O
janë		O
Qendra		O
Rinore		O
në		O
Bashkinë		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
biblioteka		O
publike		O
në		O
Bashkinë		O
Roskovec		B-VEND_0
,		O
Qendra		O
Rinore		O
në		O
Bashkinë		O
Lezhë		B-VEND_0
dhe		O
Qendra		O
Rinore		O
në		O
Petrelë		O
,		O
që		O
do		O
të		O
sigurojnë		O
mjedise		O
të		O
përshtatshme		O
për		O
aktivizimin		O
e		O
të		O
rinjve		O
dhe		O
gjallërimin		O
e		O
këtyre		O
zonave		O
.		O