07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Fieri		B-VEND_0
ishte		O
qyteti		O
i		O
parë		O
që		O
i		O
është		O
përgjigjur		O
thirrjes		O
së		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
të		O
opozitës		O
,		O
e		O
cila		O
lajmëroi		O
protestë		O
paqësore		O
nën		O
moton		O
"		O
Stop		O
vrasjes		O
në		O
komisariate		O
"		O
.		O
Thirrja		O
erdhi		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
të		O
riut		O
Ilvi		B-PER
Meta		I-PER
në		O
një		O
rajon		O
policie		O
në		O
Kavajë		B-VEND_0
.		O
Në		O
emër		O
të		O
kësaj		O
partie		O
,		O
kreu		O
i		O
grupit		O
nismëtar		O
të		O
rithemelimit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
akuzoi		O
policinë		O
shqiptare		O
për		O
dhunë		O
ndërsa		O
kërkoi		O
dorëheqjen		O
e		O
ministrit		O
të		O
brendshëm		O
Bledi		B-PER
Çuçi		I-PER
.		O
Vetë		O
zoti		O
Berisha		B-PER
ndezi		O
qiri		O
para		O
selisë		O
së		O
qeverisë		O
shqiptare		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
"		O
rasti		O
i		O
fundit		O
është		O
rast		O
tragjik		O
i		O
cili		O
dëshmon		O
fytyrën		O
e		O
vërtetë		O
të		O
narkoshtetit		O
shqiptar		O
"		O
.		O
Sipas		O
Berishës		B-PER
në		O
qelitë		O
e		O
policisë		O
shqiptare		O
ndodhin		O
"		O
vrasje		O
shtetërore		O
"		O
.		O
"		O
Kjo		O
qeveri		O
funksionon		O
si		O
organizatë		O
kriminale		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
Ish		O
kryeministri		O
Berisha		B-PER
i		O
cili		O
po		O
synon		O
të		O
rikthehet		O
në		O
qeveri		O
pasi		O
u		O
largua		O
nëntë		O
vite		O
më		O
pasi		O
humbi		O
zgjedhjet		O
,		O
u		O
pyetnga		O
gazetarët		O
se		O
përse		O
nuk		O
ka		O
ndezur		O
qirinj		O
edhe		O
për		O
4		O
persona		O
që		O
mbetën		O
të		O
vrarë		O
më		O
21		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
të		I-DATE_0
2011		I-DATE_0
,		O
kur		O
ai		O
ishte		O
në		O
pushtet		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
se		O
ata		O
persona		O
kanë		O
ushtruar		O
dhunë		O
ndaj		O
institucioneve		O
,		O
duke		O
qëlluar		O
me		O
armë		O
mbi		O
kryeminstrinë		O
.		O
"		O
Kanë		O
humbur		O
jetën		O
4		O
njerëz		O
të		O
cilët		O
po		O
gjuanin		O
me		O
plumba		O
xhamat		O
e		O
kryeministrisë		O
.		O
Tani		O
nëse		O
do		O
të		O
gënjesh		O
këtu		O
para		O
meje		O
mund		O
të		O
vazhdosh		O
dhe		O
të		O
gënjesh		O
.		O
Ju		O
mund		O
të		O
turpëroheni		O
me		O
këtë		O
se		O
po		O
gënjeni		O
se		O
plumbat		O
shiheshin		O
aty		O
në		O
xhamet		O
e		O
dritareve		O
"		O
replikoi		O
ai		O
me		O
një		O
gazetare		O
që		O
këmbëngulte		O
.		O