Meta		B-PER
i		O
shqetësuar		O
:		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
vendi		O
i		O
fundit		O
në		O
Europë		O
për		O
numrin		O
e		O
mjekëve		O
për		O
banorë		O
,		O
shkretim		O
i		O
programuar		O
nga		O
"		O
Rilindja		O
"		O
!		O
"		O
.		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Presidenti		O
shqiptar		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
ka		O
shprehur		O
shqetësimin		O
se		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
renditur		O
si		O
vendi		O
i		O
fundit		O
në		O
Europë		O
për		O
numrin		O
e		O
mjekëve		O
për		O
banorë		O
,		O
ndërsa		O
e		O
ka		O
konsideruar		O
si		O
një		O
shkretim		O
i		O
programuar		O
nga		O
"		O
Rilindja		O
"		O
.		O
Në		O
një		O
status		O
në		O
Facebook		O
zoti		O
Meta		B-PER
i		O
referohet		O
Fondacionit		B-ORG
Europian		I-ORG
të		I-ORG
Burimeve		I-ORG
Njerëzore		I-ORG
të		I-ORG
Kualifikuara		I-ORG
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
pasoja		O
e		O
dëmeve		O
të		O
pallogaritshme		O
që		O
prodhoi		O
mjekësia		O
koncensionare		O
,		O
korruptive		O
dhe		O
e		O
trajtimeve		O
fiktive		O
,		O
që		O
u		O
mbylli		O
shtigjet		O
e		O
karrierës		O
dhe		O
të		O
profesionit		O
mijëra		O
të		O
rinjve		O
mjekë		O
dhe		O
infermierë		O
,		O
që		O
u		O
detyruan		O
të		O
braktisin		O
Shqipërinë		B-VEND_1
për		O
të		O
shërbyer		O
në		O
klinikat		O
dhe		O
spitalet		O
e		O
Gjermanisë		B-VEND_1
dhe		O
Europës		O
"		O
shkruan		O
zoti		O
Meta		B-PER
.		O
"		O
Largimi		O
i		O
mjekëve		O
dhe		O
i		O
infermierëve		O
duhet		O
të		O
ndalet		O
dhe		O
do		O
të		O
ndalet		O
vetëm		O
kur		O
të		O
çmontohet		O
kapja		O
e		O
sistemit		O
nga		O
pak		O
duar		O
oligarkësh		O
të		O
cilët		O
po		O
mbajnë		O
peng		O
shëndetin		O
e		O
popullit		O
,		O
por		O
edhe		O
karrierën		O
dhe		O
të		O
ardhmen		O
e		O
profesionistëve		O
të		O
shëndetit		O
.		O
Koha		O
për		O
të		O
ndalur		O
këtë		O
shkretim		O
të		O
programuar		O
nga		O
"		O
Rilindja		O
"		O
!		O
"		O
mbyll		O
statusin		O
e		O
tij		O
presidenti		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
.		O