dëmtuara		O
nga		O
tërmeti		O
,		O
"		O
EU4Schools		O
"		O
ndërton		O
62		O
institucione		O
arsimore		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Shkolla		O
9-vjeçare		O
"		O
Gjergj		O
Kastrioti		O
"		O
në		O
Krujë		B-VEND_0
para		O
2		O
vitesh		O
pësoi		O
dëmtime		O
të		O
rënda		O
nga		O
tërmeti		O
në		O
strukturë		O
por		O
edhe		O
në		O
kolonat		O
mbajtëse		O
.		O
Sot		O
falë		O
një		O
financimi		O
të		O
BE		B-ORG
dhe		O
zyrës		O
së		O
PNUD		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
instituti		O
arsimor		O
është		O
rikonstruktuar		O
totalisht		O
dhe		O
147		O
fëmijët		O
e		O
zonave		O
përreth		O
i		O
janë		O
rikthyer		O
institucionit		O
të		O
tyre		O
edukues		O
.		O
Ministrja		O
e		O
arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
gjatë		O
një		O
vizite		O
në		O
shkollën		O
e		O
rindërtuar		O
tha		O
se		O
kjo		O
shkollë		O
e		O
re		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
komunitetit		O
prej		O
2.120		O
banorësh		O
pasi		O
ajo		O
do		O
të		O
funksionojë		O
edhe		O
si		O
qendër		O
komunitare		O
.		O
Drejtoresha		O
rajonale		O
e		O
PNUD		B-ORG
për		O
Evropën		O
,		O
Mirjana		B-PER
Spoljaric		I-PER
Egger		I-PER
tha		O
se		O
37		O
fëmijët		O
e		O
kopshtit		O
dhe		O
110		O
nxënësit		O
e		O
shkollës		O
i		O
janë		O
rikthyer		O
godinës		O
së		O
tyre		O
arsimore		O
.		O
Projekti		O
i		O
bashkimit		O
"		O
Europian		O
EU		O
for		O
schools		O
"		O
parashikon		O
ndërtimin		O
e		O
62		O
shkollave		O
të		O
dëmtuara		O
nga		O
tërmeti		O
i		O
nëntorit		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
.		O