Kreu		O
i		O
Komunitetit		B-ORG
Mysliman		I-ORG
takon		O
Papa		B-PER
Françeskun		I-PER
në		O
Vatikan		B-VEND_0
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kreu		O
i		O
Komunitetit		B-ORG
Mysliman		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Bujar		B-PER
Spahiu		I-PER
i		O
shoqëruar		O
nga		O
Ambasadorja		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Vatikan		B-VEND_0
,		O
Majlinda		B-PER
Dodaj		I-PER
,		O
takoi		O
Papa		B-PER
Fraçeskun		I-PER
.		O