Festivali		O
i		O
Akuarelit		O
,		O
artisti		O
turk		O
i		O
dhuron		O
Muzeut		O
të		O
Krujës		B-VEND_0
pikturën		O
e		O
Skënderbeut		B-PER
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Presidenti		O
i		O
Shoqatës		B-ORG
Ndërkombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Akuarelit		I-ORG
,		O
artisti		O
i		O
mirënjohur		O
turko-kanadez		O
Atanur		B-PER
Dogan		I-PER
,		O
ka		O
dhuruar		O
për		O
Muzeun		O
Kombëtar		O
Gjergj		B-PER
Kastrioti		I-PER
Skënderbeu		I-PER
,		O
një		O
pikturë		O
kushtuar		O
Heroit		O
Kombëtar		O
në		O
nder		O
të		O
datës		O
së		O
lindjes		O
së		O
tij		O
6		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
1405		I-DATE_0
.		O
Kjo		O
pikturë		O
është		O
realizuar		O
ditën		O
e		O
sotme		O
,		O
gjatë		O
edicionit		O
të		O
katërt		O
të		O
Festivalit		O
Ndërkombëtar		O
të		O
Akuarelit		O
që		O
po		O
mbahet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Ajo		O
që		O
bie		O
në		O
sy		O
është		O
se		O
gjatë		O
kohës		O
që		O
artisti		O
i		O
njohur		O
me		O
origjinë		O
turke		O
pikturonte		O
,		O
nxënësit		O
e		O
Liceut		O
Artistik		O
"		O
Jordan		O
Misja		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
këndonin		O
himnin		O
kombëtar		O
,		O
por		O
dhe		O
mjaft		O
këngë		O
të		O
njohura		O
me		O
nota		O
patriotike		O
si		O
"		O
Marshi		O
I		O
UÇK-së		O
"		O
,		O
"		O
Mora		O
fjalë		O
"		O
,		O
etj		O
.		O
Festivali		O
i		O
Akuareli		O
sjell		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
200		O
artistë		O
nga		O
40		O
shtete		O
,		O
të		O
cilët		O
ekspozojnë		O
punimet		O
e		O
tyre		O
në		O
ambientet		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
dhe		O
Galerisë		O
së		O
Artit		O
të		O
Tiranes		B-VEND_0
.		O
Punimet		O
do		O
të		O
qëndrojnë		O
të		O
hapura		O
për		O
publikun		O
deri		O
më		O
14		B-DATE_0
Maj		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Ky		O
atkivitet		O
organizohet		O
nga		O
Shoqata		B-ORG
Kulturore		I-ORG
Vizart		I-ORG
me		O
mbështetjen		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Kulturës		I-ORG
.		O
https		O
:		O
/		O
/		O
www.facebook.com		O
/		O
MuzeuEtnografikKruje		O
/		O
videos		O
/		O
1033747490560296		O