Ministrja		O
Kushi		B-PER
vizitë		O
zyrtare		O
në		O
Poloni		B-VEND_1
për		O
një		O
bashkëpunim		O
të		O
ri		O
mes		O
dy		O
vendeve		O
në		O
fushën		O
e		O
Sportit		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Me		O
ftesë		O
të		O
Ministres		O
Polake		O
të		O
Sportit		O
dhe		O
Turizmit		O
Anna		B-PER
Krupka		I-PER
,		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
zhvilloi		O
një		O
vizitë		O
zyrtare		O
në		O
Varshavë		B-VEND_0
,		O
ku		O
vendosën		O
një		O
bashkëpunim		O
të		O
ri		O
mes		O
dy		O
vendeve		O
në		O
fushën		O
e		O
sportit		O
.		O
Së		O
shpejti		O
ky		O
bashkëpunim		O
do		O
të		O
konkretizohet		O
me		O
nënshkrimin		O
e		O
një		O
memorandumi		O
mirëkuptimi		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Në		O
fokus		O
të		O
këtij		O
takimi		O
ishte		O
krijimi		O
i		O
një		O
bashkëpunimi		O
në		O
një		O
sërë		O
aktivitetesh		O
të		O
zhvillimit		O
të		O
programit		O
anti-doping		O
,		O
për		O
të		O
krijuar		O
një		O
partneritet		O
që		O
do		O
t'i		O
ndihmojë		O
të		O
dyja		O
organizatat		O
,		O
WADA		B-ORG
dhe		O
ALB_NADO		B-ORG
,		O
të		O
kontribuojnë		O
në		O
parandalimin		O
e		O
dopingut		O
në		O
rajon		O
.		O
Nëpërmjet		O
Memorandumit		O
të		O
Mirëkuptimit		O
,		O
MAS		B-ORG
dhe		O
ALB		B-ORG
NADO		I-ORG
do		O
të		O
mbështesin		O
zbatimin		O
e		O
Kodit		O
Botëror		O
Anti-Doping		O
,		O
i		O
cili		O
harmonizon		O
programet		O
antidoping		O
në		O
të		O
gjitha		O
sportet		O
dhe		O
në		O
të		O
gjitha		O
vendet		O
e		O
botës		O
.		O