Balla		B-PER
përkujton		O
Masakrën		O
e		O
Mejës		O
:		O
Më		O
e		O
madhja		O
gjatë		O
Luftës		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kreu		O
i		O
grupit		O
parlamentar		O
të		O
Partisë		B-ORG
Socialiste		I-ORG
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
ka		O
përkujtuar		O
Masakrën		O
e		O
Mejës		O
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
Balla		B-PER
shkruan		O
se		O
ekzekutimi		O
masiv		O
i		O
372		O
civilëve		O
shqiptarë		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
të		O
kryer		O
nga		O
policia		O
dhe		O
ushtria		O
serbe		O
,		O
konsiderohet		O
si		O
masakra		O
më		O
e		O
madhja		O
gjatë		O
Luftës		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
"		O
27-28		B-DATE_0
Prill		I-DATE_0
1999		I-DATE_0
-		O
Masakra		O
e		O
Mejës		O
ishte		O
ekzekutimi		O
masiv		O
i		O
372		O
civilëve		O
shqiptarë		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
të		O
kryera		O
nga		O
policia		O
dhe		O
ushtria		O
serbe		O
.		O
Ekzekutimet		O
ndodhëm		O
më		O
27		B-DATE_0
Prill		I-DATE_0
1999		I-DATE_0
në		O
fshatin		O
Meja		O
,		O
afër		O
qytetit		O
të		O
Gjakovës		B-VEND_0
.		O
Burrat		O
u		O
tërhoqën		O
nga		O
kolonat		O
e		O
refugjatëve		O
në		O
një		O
pikë		O
kontrolli		O
në		O
Mejë		O
dhe		O
familjet		O
e		O
tyre		O
u		O
urdhëruan		O
që		O
të		O
vazhdojnë		O
rrugën		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
masakër		O
konsiderohet		O
të		O
ketë		O
qenë		O
më		O
e		O
madhja		O
gjatë		O
Luftës		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
"		O
shkruan		O
Balla		B-PER
.		O