Java		O
Botërore		O
e		O
Imunizimit		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Vaksina		O
HPV		O
falas		O
për		O
të		O
gjitha		O
vajzat		O
në		O
moshën		O
paraadoleshente		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
kalendarin		O
kombëtar		O
të		O
vaksinimit		O
do		O
të		O
përfshihet		O
vaksina		O
kundër		O
human		O
papilonavirusit		O
,		O
falas		O
për		O
të		O
gjitha		O
vajzat		O
në		O
moshën		O
e		O
paraadoleshencës		O
.		O
Lajmi		O
është		O
bërë		O
i		O
ditur		O
nga		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
.		O
"		O
Në		O
Javën		O
Botërore		O
të		O
Imunizimit		O
ne		O
kemi		O
një		O
lajm		O
të		O
mirë		O
për		O
të		O
dhënë		O
.		O
Kemi		O
vendosur		O
që		O
në		O
vijim		O
edhe		O
të		O
rekomandimit		O
të		O
Komitetit		O
të		O
Vaksinimit		O
,		O
të		O
përfshijmë		O
në		O
kalendarin		O
tonë		O
kombëtar		O
të		O
vaksinimit		O
dhe		O
një		O
vaksinë		O
të		O
re		O
,		O
vaksinën		O
kundër		O
human		O
papilomavirusit		O
.		O
Një		O
vaksinë		O
e		O
cila		O
tashmë		O
është		O
në		O
të		O
gjithë		O
kalendaret		O
europiane		O
të		O
vaksinimit		O
,		O
e		O
cila		O
realizohet		O
si		O
vaksinë		O
në		O
moshën		O
paraadoleshente		O
te		O
vajzat		O
.		O
Përfshirja		O
e		O
kësaj		O
vaksine		O
,		O
duke		O
filluar		O
nga		O
viti		O
i		O
ardhshëm		O
,		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
në		O
kalendarin		O
kombëtar		O
të		O
vaksinimit		O
,		O
do		O
të		O
rrisë		O
mbrojtjen		O
për		O
vajzat		O
sot		O
,		O
gratë		O
nesër		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
shmangim		O
një		O
kancer		O
i		O
cili		O
është		O
shumë		O
i		O
rrezikshëm		O
,		O
kancerin		O
e		O
qafës		O
së		O
mitrës		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
"		O
Përfshirja		O
e		O
vaksinës		O
HPV		O
tek		O
vajzat		O
do		O
të		O
na		O
japë		O
një		O
garanci		O
rreth		O
99		O
%		O
që		O
do		O
të		O
kemi		O
një		O
reduktim		O
të		O
riskut		O
ndaj		O
kancerit		O
të		O
qafës		O
së		O
mitrës		O
.		O
Studimet		O
kanë		O
treguar		O
që		O
edhe		O
efektiviteti		O
vetëm		O
me		O
një		O
dozë		O
e		O
vaksinës		O
kundër		O
human		O
papilomavirusit		O
redukton		O
deri		O
në		O
89		O
%		O
rrezikshmërinë		O
ndaj		O
kancerit		O
të		O
qafës		O
së		O
mitrës		O
.		O
Sot		O
ka		O
familje		O
që		O
e		O
blejnë		O
këtë		O
vaksinë		O
,		O
nga		O
2023		O
ky		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
investim		O
i		O
qeverisë		O
shqiptare		O
,		O
i		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
për		O
mbrojtjen		O
dhe		O
shëndetin		O
e		O
vajzave		O
dhe		O
grave		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
gjatë		O
një		O
inspektimi		O
në		O
qendrën		O
shëndetësore		O
nr.2		O
në		O
kryeqytet		O
.		O