Transformohet		O
shkolla		O
9-vjeçare		O
'Rruhi		O
Allko		O
'		O
në		O
fshatin		O
Katjel		O
,		O
Gjiknuri		B-PER
:		O
Do		O
na		O
keni		O
gjithmonë		O
në		O
krah		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Rreth		O
300		O
nxënës		O
të		O
shkollës		O
9-vjeçare		O
'Rruhi		O
Allko		O
'		O
në		O
fshatin		O
Katjel		O
të		O
qytetit		O
të		O
Prrenjasit		B-VEND_0
kanë		O
tashmë		O
mundësinë		O
që		O
të		O
studiojnë		O
në		O
kushte		O
optimale		O
,		O
falë		O
edhe		O
mbështetjes		O
së		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
.		O
"		O
Kjo		O
shkollë		O
natyrshëm		O
,		O
meriton		O
më		O
shumë		O
investime		O
.		O
Bashkia		O
ka		O
bërë		O
gjithçka		O
ka		O
pasur		O
mundësi		O
.		O
Ambienti		O
është		O
shumë		O
i		O
mirë		O
.		O
Klasat		O
janë		O
shumë		O
të		O
pastra		O
!		O
Duket		O
që		O
administrata		O
dhe		O
vetë		O
personeli		O
arsimor		O
di		O
ta		O
mbajë		O
siç		O
duhet		O
këtë		O
shkollë		O
dhe		O
këtu		O
meritoni		O
një		O
përgëzim		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
ka		O
ardhur		O
momenti		O
që		O
të		O
kemi		O
një		O
investim		O
më		O
serioz		O
në		O
këtë		O
shkollë		O
"		O
,		O
tha		O
Gjiknuri		B-PER
.		O
Deputeti		O
Gjiknuri		B-PER
siguroi		O
se		O
ky		O
investim		O
do		O
të		O
pasohet		O
me		O
një		O
tjetër		O
investim		O
të		O
rëndësishëm		O
me		O
qëllim		O
sigurimin		O
e		O
mjediseve		O
sa		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
fëmijët		O
e		O
kësaj		O
shkolle		O
.		O
"		O
Kjo		O
shkollë		O
ka		O
qenë		O
prioritet		O
dhe		O
një		O
nga		O
planet		O
tona		O
,		O
por		O
për		O
shkak		O
se		O
investimet		O
kanë		O
shkuar		O
në		O
drejtime		O
të		O
tjera		O
si		O
pasojë		O
e		O
krizave		O
,		O
njëherë		O
pandemia		O
dhe		O
tashmë		O
situata		O
me		O
krizën		O
e		O
çmimeve		O
të		O
energjisë		O
,		O
ka		O
bërë		O
që		O
pushteti		O
qendror		O
të		O
devijojë		O
një		O
pjesë		O
të		O
mirë		O
të		O
investimeve		O
dikur		O
tjetër		O
.		O
Dua		O
të		O
garantoj		O
se		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
nga		O
investimet		O
e		O
para		O
në		O
këtë		O
zonë		O
sepse		O
është		O
një		O
fshat		O
i		O
rëndësishëm		O
.		O
Na		O
keni		O
në		O
krah		O
për		O
çdo		O
gjë		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Gjiknuri		B-PER
.		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Prrenjasit		B-VEND_0
Nuri		B-PER
Belba		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
së		O
shpejti		O
shkollës		O
do		O
t'i		O
shtohen		O
edhe		O
terrenet		O
e		O
reja		O
sportive		O
.		O
"		O
Kemi		O
arritur		O
që		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
e		O
gjithë		O
baza		O
materiale		O
,		O
e		O
cila		O
është		O
sot		O
në		O
shkollë		O
,		O
është		O
e		O
re		O
ardhur		O
vjet		O
.		O
Së		O
shpejti		O
do		O
realizojmë		O
me		O
buxhetin		O
e		O
Bashkisë		O
,		O
edhe		O
fushën		O
e		O
futbollit		O
,		O
basketbollit		O
e		O
volejbollit		O
.		O
E		O
gjithë		O
kjo		O
pjesë		O
e		O
rrethuar		O
do		O
zhvillohet		O
më		O
tej		O
dhe		O
do		O
jetë		O
një		O
ambient		O
komod		O
për		O
të		O
gjithë		O
nxënësit		O
që		O
vijojnë		O
mësimin		O
në		O
këtë		O
shkollë		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Belba		B-PER
.		O