Aplikacioni		O
"		O
Udhë		O
"		O
,		O
risi		O
për		O
transportin		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Mbështesim		O
nismat		O
inovatore		O
që		O
vijnë		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
dhe		O
i		O
shërbejnë		O
qytetit		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Një		O
nga		O
aplikacionet		O
më		O
të		O
suksesshme		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
i		O
quajtur		O
"		O
Udhë		O
"		O
,		O
platforma		O
që		O
ofron		O
risi		O
për		O
transportin		O
,		O
duke		O
ulur		O
kostot		O
përmes		O
ndarjes		O
së		O
automjetit		O
me		O
pasagjerë		O
të		O
tjerë		O
do		O
të		O
funksionojë		O
së		O
shpejti		O
edhe		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
priti		O
drejtorin		O
ekzekutiv		O
të		O
"		O
Innovation		B-ORG
Centre		I-ORG
Kosovo		I-ORG
"		O
Uranik		B-PER
Begu		I-PER
,		O
dhe		O
Eroll		B-PER
Gorçin		I-PER
,		O
drejtuesin		O
e		O
platformës		O
"		O
Udhë		O
"		O
.		O
Veliaj		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
aplikacioni		O
"		O
Udhë		O
"		O
,		O
i		O
krijuar		O
nga		O
të		O
rinj		O
të		O
talentuar		O
,		O
është		O
një		O
mënyrë		O
shumë		O
e		O
mirë		O
për		O
të		O
kursyer		O
.		O
"		O
Ne		O
harxhojmë		O
shumë		O
kohë		O
duke		O
promovuar		O
idetë		O
dhe		O
projektet		O
e		O
huaja		O
,		O
por		O
harrojmë		O
idetë		O
e		O
shkëlqyera		O
që		O
i		O
kemi		O
këtu		O
ngjitur		O
,		O
në		O
shtëpinë		O
tonë		O
.		O
Kemi		O
nevojë		O
për		O
aplikacione		O
si		O
ky		O
i		O
juaji		O
,		O
por		O
edhe		O
mënyra		O
të		O
tjera		O
për		O
të		O
kursyer		O
në		O
një		O
moment		O
kur		O
çmimi		O
i		O
naftës		O
dhe		O
i		O
benzinës		O
është		O
rritur		O
.		O
Kjo		O
do		O
të		O
thotë		O
se		O
përpara		O
një		O
sfide		O
kemi		O
gjithmonë		O
dy		O
opsione		O
:		O
E		O
para		O
është		O
të		O
dorëzohesh		O
,		O
si		O
zgjedhja		O
më		O
e		O
thjeshtë		O
dhe		O
e		O
mërzitshme		O
;		O
e		O
dyta		O
është		O
të		O
krijosh		O
inovacion		O
,		O
të		O
përshtatesh		O
.		O
Unë		O
besoj		O
te		O
kjo		O
e		O
dyta		O
.		O
Ne		O
u		O
përshtatëm		O
gjatë		O
pandemisë		O
,		O
gjatë		O
tërmetit		O
,		O
e		O
kështu		O
duhet		O
të		O
përshtatemi		O
tani		O
"		O
,		O
theksoi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Veliaj		B-PER
shprehu		O
mbështetjen		O
për		O
nisma		O
të		O
tilla		O
,		O
që		O
janë		O
në		O
pararojë		O
të		O
zhvillimit		O
teknologjik		O
dhe		O
që		O
u		O
shërbejnë		O
qytetarëve		O
.		O