Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Industrisë		I-ORG
Kreative		I-ORG
rikthen		O
kinemanë		O
"		O
Agimi		O
"		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Është		O
aset		O
për		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
pikëtakim		O
për		O
artin		O
dhe		O
kulturën		O
e		O
qytetit		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Tirana		B-VEND_0
do		O
të		O
ketë		O
një		O
institucion		O
të		O
ri		O
që		O
do		O
të		O
ketë		O
si		O
qëllim		O
zhvillimin		O
e		O
ekonomisë		O
krijuese		O
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
hapjes		O
së		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Industrisë		I-ORG
Kreative		I-ORG
,		O
kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
në		O
dispozicion		O
të		O
saj		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
disa		O
nga		O
kinematë		O
e		O
vjetra		O
të		O
qytetit		O
.		O
"		O
Kjo		O
agjenci		O
është		O
si		O
një		O
pikëtakimi		O
për		O
artin		O
dhe		O
kulturën		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Do		O
të		O
kujdeset		O
për		O
disa		O
asete		O
të		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
siç		O
është		O
kinemaja		O
"		O
Maks		O
Velo		O
"		O
në		O
Laprakë		O
,		O
kinema		O
"		O
Agimi		O
"		O
,		O
një		O
kinema		O
klasike		O
e		O
qytetit		O
,		O
por		O
unë		O
besoj		O
se		O
aseti		O
më		O
i		O
madh		O
në		O
këtë		O
qytet		O
janë		O
njerëzit		O
dhe		O
teksa		O
shoh		O
fytyrat		O
e		O
shumë		O
prej		O
jush		O
,		O
që		O
ju		O
kam		O
takuar		O
stacione		O
të		O
ndryshme		O
të		O
jetës		O
sime		O
,		O
them		O
se		O
më		O
në		O
fund		O
,		O
si		O
përfaqësues		O
dhe		O
shërbëtor		O
i		O
këtij		O
qyteti		O
,		O
kemi		O
edhe		O
një		O
agjenci		O
që		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
të		O
njëjtin		O
nivel		O
me		O
ambiciet		O
dhe		O
ëndrrat		O
që		O
ju		O
keni		O
dhe		O
ku		O
ne		O
mund		O
të		O
jemi		O
sadopak		O
të		O
dobishëm		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
,		O
gjatë		O
ceremonisë		O
së		O
hapjes		O
së		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Industrisë		I-ORG
Kreative		I-ORG
.		O
Përmes		O
ngritjes		O
së		O
kësaj		O
strukture		O
të		O
re		O
,		O
Bashkia		O
e		O
TIranës		B-VEND_0
synon		O
rivitalizimin		O
e		O
kinemave		O
të		O
qyteti		O
,		O
si		O
dhe		O
ngritjen		O
e		O
zyrës		O
së		O
filmit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
ndërkohë		O
që		O
gjatë		O
viteve		O
të		O
fundit		O
tregu		O
global		O
ka		O
rritur		O
ndjeshëm		O
kërkesën		O
për		O
prodhime		O
kreative		O
,		O
falë		O
zhvillimit		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
të		O
teknologjisë		O
dhe		O
rrjeteve		O
sociale		O
.		O