Gati		O
fillimi		O
i		O
rehabilitimit		O
të		O
Qendrës		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Transfuzionit		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Aparatura		O
bashkëkohore		O
dhe		O
sistem		O
elektronik		O
informacioni		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Qendra		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Transfuzionit		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
do		O
të		O
rehabilitohet		O
plotësisht		O
,		O
me		O
një		O
projekt		O
transformues		O
,		O
investimi		O
i		O
parë		O
i		O
plotë		O
pas		O
më		O
shumë		O
se		O
40		O
vitesh		O
.		O
Gjatë		O
inspektimit		O
në		O
Qendrën		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Transfuzionit		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
,		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
tha		O
se		O
përmes		O
këtij		O
investimi		O
,		O
shërbimi		O
do		O
të		O
jetë		O
më		O
dinjitoz		O
për		O
qytetarët		O
dhe		O
personelin		O
e		O
këtij		O
institucioni		O
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
kemi		O
ndalur		O
investimet		O
në		O
shëndetësi		O
në		O
një		O
periudhë		O
jo		O
të		O
lehtë		O
,		O
qoftë		O
nga		O
pandemia		O
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
kriza		O
të		O
tjera		O
që		O
kanë		O
kapluar		O
Botën		O
.		O
Nëpërmjet		O
buxhetit		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
kemi		O
vendosur		O
që		O
projekti		O
që		O
kemi		O
hartuar		O
për		O
Qendrën		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
,		O
të		O
financohet		O
dhe		O
të		O
fillojë		O
nga		O
muaji		O
maj		O
rehabilitimi		O
i		O
kësaj		O
qendre		O
.		O
Ky		O
investim		O
kap		O
vlerën		O
rreth		O
1.5		O
milion		O
dollarë		O
,		O
plus		O
gjithë		O
pajisjet		O
që		O
duhen		O
,		O
që		O
do		O
të		O
instalohen		O
me		O
përfundimin		O
e		O
këtij		O
investimi		O
.		O
Sigurisht		O
,		O
çfarë		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
është		O
jo		O
vetëm		O
infrastruktura		O
por		O
edhe		O
sistemi		O
i		O
informacionit		O
,		O
për		O
të		O
cilin		O
ne		O
jemi		O
duke		O
punuar		O
dhe		O
që		O
do		O
të		O
fillojë		O
që		O
në		O
këtë		O
vit		O
,		O
jo		O
vetëm		O
për		O
Qendrën		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
por		O
edhe		O
për		O
qendrat		O
satelite		O
që		O
janë		O
në		O
spitalet		O
rajonale		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Manastirliu		B-PER
deklaroi		O
se		O
nëpërmjet		O
sistemit		O
të		O
ri		O
,		O
bankat		O
e		O
gjakut		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
do		O
të		O
menaxhojnë		O
më		O
shpejt		O
dhe		O
më		O
mirë		O
etapat		O
e		O
administrimit		O
të		O
gjakut		O
dhe		O
nënprodukteve		O
të		O
tij		O
.		O
"		O
Nëpërmjet		O
një		O
sistemi		O
menaxhimi		O
të		O
integruar		O
informatik		O
që		O
jemi		O
duke		O
punuar		O
për		O
t'a		O
instaluar		O
,		O
për		O
ta		O
shtrirë		O
në		O
gjithë		O
pikat		O
satelite		O
të		O
bankave		O
të		O
gjakut		O
në		O
spitalet		O
rajonale		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
këtë		O
qendër		O
,		O
që		O
do		O
të		O
jetë		O
qendra		O
kryesore		O
që		O
menaxhon		O
dhe		O
administron		O
të		O
dhënat		O
që		O
nga		O
momenti		O
i		O
marrjes		O
së		O
gjakut		O
dhe		O
procesimit		O
të		O
tyre		O
për		O
çdo		O
individ		O
që		O
dhuron		O
,		O
i		O
gjithë		O
regjistri		O
i		O
dhuruesve		O
të		O
gjakut		O
do		O
të		O
jetë		O
online		O
.		O
Të		O
gjithë		O
informacionet		O
që		O
kane		O
të		O
bëjnë		O
me		O
hemovigjilencën		O
dhe		O
gjithashtu		O
mënyra		O
e		O
menaxhimit		O
të		O
gjakut		O
do		O
të		O
jetë		O
nëpërmjet		O
këtij		O
sistemi		O
informativ		O
,		O
që		O
do		O
të		O
na		O
japë		O
gjithë		O
mundësinë		O
të		O
kemi		O
në		O
kohë		O
reale		O
sasinë		O
e		O
disponueshme		O
të		O
gjakut		O
në		O
vend		O
,		O
mundësinë		O
për		O
të		O
krijuar		O
rezervat		O
e		O
nevojshme		O
dhe		O
gjithashtu		O
dhe		O
garantim		O
të		O
cilësisë		O
dhe		O
sigurisë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Projekti		O
për		O
rehabilitimin		O
e		O
Qendrës		B-ORG
se		I-ORG
Transuzionit		I-ORG
të		I-ORG
Gjakut		I-ORG
kap		O
vlerën		O
e		O
rreth		O
1.5		O
milion		O
dollarë		O
.		O
Kjo		O
godinë		O
ka		O
një		O
sipërfaqe		O
rreth		O
3000		O
m2		O
dhe		O
projekti		O
i		O
ri		O
parashikon		O
të		O
ketë		O
karakteristikat		O
e		O
një		O
godine		O
tepër		O
moderne		O
me		O
kushte		O
të		O
standarteve		O
europiane		O
dhe		O
laboratorë		O
të		O
një		O
sigurie		O
të		O
lartë		O
.		O
Të		O