Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
program		O
të		O
posaçëm		O
për		O
integrimin		O
në		O
shkolla		O
të		O
fëmijëve		O
ukrainas		O
të		O
ardhur		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
,		I-ORG
Rinisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Sporteve		I-ORG
ka		O
ngritur		O
një		O
grup		O
pune		O
për		O
të		O
marrë		O
masat		O
e		O
nevojshme		O
për		O
integrimin		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
mbërritur		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nga		O
Ukraina		B-VEND_1
për		O
t'i		O
shpëtuar		O
luftës		O
.		O
Ky		O
grup		O
do		O
të		O
koordinojë		O
punën		O
me		O
strukturat		O
arsimore		O
në		O
çdo		O
bashki		O
për		O
krijimin		O
e		O
një		O
klime		O
pozitive		O
,		O
mbështetëse		O
dhe		O
të		O
sigurt		O
,		O
duke		O
hartuar		O
edhe		O
një		O
program		O
të		O
posaçëm		O
për		O
arsimimin		O
e		O
tyre		O
.		O
Së		O
bashku		O
me		O
Ambasadorin		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
Volodymyr		B-PER
Shkurov		I-PER
diskutuam		O
detajet		O
lidhur		O
me		O
organizimin		O
e		O
këtij		O
procesi		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
këtyre		O
fëmijëve		O
t'u		O
ofrojmë		O
gjithçka		O
duhet		O
për		O
një		O
mjedis		O
mikpritës		O
,		O
të		O
ngrohtë		O
e		O
sa		O
më		O
miqësor		O
"		O
,		O
shkruan		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
.		O
Më		O
16		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
autoritetet		O
shqiptare		O
kanë		O
konfirmuar		O
se		O
351		O
shtetas		O
nga		O
Ukraina		B-VEND_1
ndodhen		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
që		O
pas		O
nisjes		O
së		O
luftës		O
,		O
me		O
statusin		O
e		O
mbrojtjes		O
së		O
përkohshme		O
,		O
por		O
ky		O
numër		O
mund		O
të		O
jetë		O
më		O
i		O
madh		O
deri		O
ditën		O
e		O
sotme		O
.		O
Shtetasit		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
që		O
largohen		O
nga		O
vendi		O
i		O
tyre		O
për		O
shkak		O
të		O
luftës		O
mund		O
të		O
hyjnë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
pa		O
vizë		O
dhe		O
të		O
qëndrojnë		O
për		O
një		O
periudhë		O
1-vjeçare		O
pa		O
qenë		O
nevoja		O
të		O
pajisen		O
me		O
leje		O
qëndrimi		O
.		O