Veliaj		B-PER
në		O
Gjenevë		B-VEND_0
,		O
prezanton		O
projektet		O
për		O
transformimin		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
mori		O
pjesë		O
në		O
Forumin		O
e		O
kryetarëve		O
të		O
Bashkive		O
në		O
OKB		B-ORG
Gjenevë		B-VEND_0
(		O
UNECE		B-ORG
Forum		I-ORG
)		O
,		O
ku		O
prezantoi		O
transformimin		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
,		O
në		O
selinë		O
e		O
OKB		B-ORG
në		O
Gjenevë		B-VEND_0
,		O
Veliaj		B-PER
theksoi		O
se		O
Tirana		B-VEND_0
vendosi		O
t'i		O
bashkohet		O
qyteteve		O
si		O
Parisi		B-VEND_0
,		O
Milano		B-VEND_0
dhe		O
Londra		B-VEND_0
,		O
të		O
cilat		O
përshtatën		O
strukturën		O
e		O
qyteteve		O
me		O
nevojat		O
pas		O
pandemisë		O
për		O
zhvillim		O
të		O
qëndrueshëm		O
.		O
Më		O
shumë		O
korsi		O
të		O
dedikuara		O
për		O
biçikletat		O
,		O
trotuare		O
më		O
të		O
gjera		O
,		O
autobusë		O
hibridë		O
për		O
transportin		O
publik		O
,		O
stacione		O
karikimi		O
për		O
makinat		O
elektrike		O
,		O
stimuj		O
fiskalë		O
për		O
lëvizjen		O
elektrike		O
dhe		O
ditët		O
pa		O
makina		O
,		O
Pylli		O
Orbital		O
,		O
mbjellja		O
e		O
2		O
milionë		O
pemëve		O
,		O
si		O
dhe		O
lagjet		O
"		O
15		O
min		O
"		O
të		O
projektuara		O
nga		O
Casamonti		O
dhe		O
Boeri		O
,		O
ishin		O
disa		O
nga		O
nismat		O
që		O
përmendi		O
kryebashkiaku		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
te		O
cilat		O
po		O
ndodhin		O
në		O
kryeqytetin		O
shqiptar		O
.		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
projekte		O
zhvilluese		O
dhe		O
transformuese		O
si		O
Piramida		O
dhe		O
nisma		O
të		O
tjera		O
që		O
i		O
çojnë		O
të		O
rinjtë		O
drejt		O
teknologjisë		O
,		O
i		O
kanë		O
dhënë		O
një		O
tjetër		O
hov		O
Tiranës		B-VEND_0
së		O
të		O
ardhmes		O
.		O
Kryebashkiaku		O
nuk		O
la		O
pa		O
përmendur		O
edhe		O
solidaritetin		O
e		O
kryeqytetit		O
shqiptar		O
për		O
çka		O
po		O
ndodh		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
.		O
"		O
Tirana		B-PER
qëndron		O
në		O
krah		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
!		O
Në		O
këto		O
kohë		O
dramatike		O
,		O
donim		O
të		O
tregonim		O
miqësinë		O
tonë		O
si		O
dikur		O
për		O
hebrenjtë		O
,		O
vëllezërit		O
tanë		O
kosovarë		O
dhe		O
afganët		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
,		O
sepse		O
ne		O
vijmë		O
nga		O
i		O
njëjti		O
djep		O
ku		O
lindi		O
Shën		O
Tereza		O
jonë		O
,		O
një		O
ikonë		O
e		O
shqiptarëve		O
,		O
e		O
dashurisë		O
së		O
Zotit		O
,		O
të		O
varfërve		O
dhe		O
atyre		O
në		O
nevojë		O
në		O
mbarë		O
botën		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
në		O
OKB		B-ORG
,		O
duke		O
veçuar		O
faktin		O
se		O
në		O
Tiranë		B-PER
një		O
rrugë		O
pranë		O
ambasadës		O
ruse		O
dhe		O
serbe		O
ka		O
marrë		O
emrin		O
"		O
Ukraina		O
e		O
Lirë		O
"		O
.		O
Ai		O
përmendi		O
se		O
në		O
datën		O
8		O
prill		O
në		O
Tiranë		B-PER
është		O
thirrur		O
edhe		O
një		O
manifestim		O
i		O
madh		O
në		O
mbështetje		O
të		O
popullit		O
ukrainas		O
.		O
Veliaj		B-PER
e		O
mbylli		O
fjalën		O
e		O
tij		O
me		O
një		O
ftesë		O
për		O
të		O
vizituar		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
Kryeqytetin		O
Europian		O
të		O
Rinisë		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O