Hapet		O
Materniteti		O
i		O
ri		O
i		O
Beratit		B-VEND_0
,		O
Rama-Manastirliu		B-PER
:		O
Premtim		O
i		O
mbajtur		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Materniteti		O
i		O
ri		O
i		O
Beratit		B-VEND_0
,		O
ka		O
hapur		O
dyert		O
për		O
të		O
pritur		O
nënat		O
dhe		O
fëmijët		O
e		O
qarkut		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
dhe		O
zonave		O
përreth		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
dhe		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
kanë		O
parë		O
nga		O
afër		O
investimin		O
e		O
ri		O
.		O
Duke		O
e		O
quajtur		O
një		O
rekord		O
të		O
absurdit		O
të		O
politikës		O
'nongrata'		O
,		O
që		O
sipas		O
tij		O
,		O
la		O
këtë		O
qark		O
pa		O
maternitet		O
me		O
vendimin		O
qorr		O
për		O
tjetërsimin		O
e		O
maternitetit		O
të		O
vjetër		O
në		O
objekt		O
privat		O
,		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
tha		O
:		O
"		O
Ishte		O
një		O
fiksim		O
i		O
vjetër		O
,		O
kërkoi		O
kohën		O
e		O
vet		O
"		O
.		O
Duke		O
e		O
konsideruar		O
një		O
investim		O
të		O
rëndësishëm		O
,		O
megjithë		O
vështirësitë		O
e		O
pandemisë		O
,		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
u		O
shpreh		O
:		O
"		O
Sot		O
është		O
një		O
ditë		O
e		O
bukur		O
për		O
Beratin		B-VEND_0
,		O
një		O
premtim		O
i		O
mbajtur		O
për		O
maternitetin		O
e		O
ri		O
,		O
tashmë		O
është		O
bërë		O
edhe		O
funksional		O
.		O
Investimet		O
në		O
fakt		O
,		O
edhe		O
ky		O
investim		O
,		O
ndër		O
gjithë		O
të		O
tjerat		O
,		O
është		O
bërë		O
në		O
një		O
kohë		O
të		O
vështirë		O
të		O
pandemisë		O
.		O
Investimet		O
nuk		O
kanë		O
ndalur		O
.		O
Është		O
materniteti		O
i		O
katërt		O
në		O
krye		O
të		O
katër		O
viteve		O
që		O
është		O
ndërtuar		O
në		O
kuadër		O
të		O
programit		O
të		O
nënës		O
dhe		O
fëmijës		O
"		O
.		O
Gjatë		O
inspektimit		O
të		O
Maternitetit		O
të		O
ri		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
,		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
foli		O
edhe		O
për		O
rritjen		O
e		O
pagave		O
të		O
stafit		O
mjekësor		O
dhe		O
infermieror		O
.		O
"		O
Tani		O
kemi		O
edhe		O
hapin		O
tjetër		O
që		O
është		O
rritja		O
e		O
mëtejshme		O
e		O
pagave		O
në		O
Qershor		O
,		O
siç		O
jemi		O
zotuar		O
,		O
me		O
gjithë		O
vështirësitë		O
që		O
na		O
janë		O
krijuar		O
nga		O
kjo		O
situatë		O
,		O
por		O
do		O
e		O
realizojmë		O
edhe		O
rritjen		O
e		O
pagave		O
për		O
mjekët		O
,		O
infermierët		O
,		O
mësuesit		O
e		O
ushtarakët		O
"		O
,		O
tha		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
.		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
e		O
vuri		O
theksin		O
tek		O
burimet		O
njerëzore		O
,		O
kur		O
tha		O
se		O
mjekët		O
e		O
rinj		O
specialistë		O
që		O
përfundojnë		O
këtë		O
,		O
do		O
të		O
plotësojnë		O
nevojat		O
në		O
spitalet		O
rajonale		O
.		O
"		O
Këtë		O
vit		O
përfundojnë		O
specializimet		O
184		O
mjekë		O
specialistë		O
.		O
116		O
mjekë		O
specialistë		O
kanë		O
kontratë		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		O
do		O
të		O
shpërndahen		O
në		O
gjithë		O
spitalet		O
rajonale		O
.		O
Ndërsa		O
ata		O
që		O
përfundojnë		O
ciklin		O
e		O
detyrimit		O
të		O
kontratës		O
,		O
një		O
pjesë		O
e		O
tyre		O
kanë		O
vendosur		O
që		O
të		O
qëndrojnë		O
në		O
spitalet		O
rajonale		O
ndërkohë		O
të		O
tjerë		O
,		O
ne		O
jemi		O
duke		O
u		O
angazhuar		O
që		O
të		O
gjithë		O
të		O
punësohen		O
në		O
sistemin		O
publik		O
,		O
për		O
të		O
mos		O
pasur		O
asnjë		O
mjek		O
jashtë		O
sistemit		O
,		O
për		O
të		O
maksimizuar		O
kapacitetet		O
tona		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O