Dita		O
Botërore		O
e		O
Autizmit		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Së		O
shpejti		O
hapet		O
Qendra		O
Terapeutike		O
në		O
Kombinat		O
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
ekspozitën		O
me		O
punimet		O
e		O
fëmijeve		O
me		O
çrregullime		O
të		O
spektrit		O
autik		O
,		O
një		O
aktivitet		O
i		O
organizuar		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
për		O
të		O
rritur		O
ndërgjegjësimin		O
në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Autizmit		O
.		O
"		O
Për		O
pak		O
ditë		O
ne		O
do		O
hapin		O
një		O
qendër		O
të		O
re		O
,		O
që		O
është		O
një		O
gjysmë		O
strukturë		O
spitalore		O
dhe		O
që		O
do		O
të		O
ketë		O
mundësi		O
që		O
të		O
ofrojë		O
me		O
metodat		O
me		O
të		O
mira		O
të		O
trajnimit		O
bashkëkohor		O
,		O
trajtime		O
dhe		O
shërbime		O
të		O
fëmijëve		O
me		O
problematika		O
të		O
çrregullimeve		O
të		O
spektrit		O
autik		O
dhe		O
gjithashtu		O
të		O
aftësisë		O
ndryshe		O
,		O
kjo		O
është		O
Qendra		O
e		O
Rehabilitimit		O
dhe		O
Zhvillimit		O
të		O
Fëmijëve		O
në		O
Kombinat		O
.		O
Ajo		O
çfarë		O
ne		O
kemi		O
bërë		O
-edhe		O
pse		O
në		O
një		O
periudhë		O
të		O
vështirë		O
të		O
pandemisë		O
-		O
është		O
që		O
i'a		O
kemi		O
dalë		O
që		O
të		O
investojmë		O
në		O
qendrat		O
tona		O
të		O
përkujdesjes		O
"		O
,		O
theksoi		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
reformimin		O
e		O
sistemit		O
aktual		O
të		O
vlerësimit		O
të		O
aftësisë		O
së		O
kufizuar		O
,		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
:		O
"		O
Deri		O
përpara		O
disa		O
vitesh		O
nuk		O
ka		O
patur		O
një		O
vlerësim		O
të		O
ndarë		O
që		O
bëhej		O
për		O
fëmijën		O
dhe		O
për		O
të		O
rriturin		O
.		O
Sot		O
kemi		O
një		O
vlerësim		O
të		O
dedikuar		O
,		O
i		O
cili		O
vlerësohet		O
nga		O
mjeku		O
dhe		O
nga		O
punonjësi		O
social		O
në		O
komisionet		O
e		O
vlerësimit		O
të		O
aftësisë		O
dhe		O
ka		O
një		O
set		O
kriteresh		O
të		O
dedikuar		O
për		O
vlerësimin		O
e		O
fëmijës		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
është		O
e		O
angazhuar		O
drejtpërdrejt		O
për		O
mbështetjen		O
e		O
shërbimeve		O
në		O
territor		O
,		O
përmes		O
Fondit		O
Social		O
.		O
"		O
Ngritja		O
e		O
një		O
fondi		O
të		O
dedikuar		O
për		O
shërbimet		O
sociale		O
,		O
që		O
është		O
Fondi		O
Social		O
,		O
ka		O
mundësuar		O
që		O
në		O
nivel		O
kombëtar		O
,		O
në		O
tre		O
vite		O
,		O
të		O
ngremë		O
35		O
shërbime		O
në		O
territor		O
për		O
grupet		O
vulnerabël		O
,		O
përfshirë		O
edhe		O
shërbimet		O
për		O
aftësinë		O
e		O
kufizuar		O
dhe		O
fëmijët		O
e		O
spektrit		O
autik		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Në		O
nivel		O
kombëtar		O
ofrohen		O
shërbime		O
në		O
9		O
qendra		O
rezidenciale		O
dhe		O
ditore		O
,		O
Qendrat		O
e		O
Zhvillimit		O
të		O
Përkujdesit		O
Shoqëror		O
,		O
që		O
financohen		O
nga		O
buxheti		O
i		O
shtetit		O
dhe		O
ku		O
marrin		O
shërbime		O
rehabilituese		O
dhe		O
95		O
fëmijë		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuar		O
,		O
ndër		O
to		O
dhe		O
fëmijët		O
me		O
çrregullime		O
të		O
spektrit		O
autik		O
.		O
Përmes		O
Fondit		O
Social		O
të		O
MSHMS		B-ORG
janë		O
mbështetur		O
bashkitë		O
për		O
ngritjen		O
e		O
35		O
shërbimeve		O
sociale		O
,		O
nga		O
të		O
cilat		O
përfitojnë		O
mbi		O
3		O
mijë		O
qytetarë		O
në		O
nevojë		O
.		O
MSHMS		B-ORG
mbështet		O
me		O
programin		O
e		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
nga		O
skema		O
e		O
pagesave		O
të		O
aftësisë		O
së		O
kufizuar		O
1.979		O
individë		O
me		O
autizëm		O
si		O
dhe		O
kujdestarët		O
e		O
tyre		O
.		O