Racakolli		B-PER
:		O
Hiqet		O
kufizimi		O
për		O
grumbullimin		O
,		O
përdorimi		O
i		O
maskave		O
në		O
ambiente		O
në		O
mbyllura		O
mbetet		O
në		O
fuqi		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
"		O
Duke		O
u		O
bazuar		O
në		O
analizën		O
e		O
monitorimit		O
,		O
Komiteti		O
vendosi		O
të		O
heqë		O
kufizimin		O
e		O
grumbullimit		O
të		O
personave		O
.		O
Mbeten		O
në		O
fuqi		O
:		O
Të		O
gjithë		O
qytetarët		O
që		O
hynë		O
në		O
RSH		O
,		O
duhet		O
të		O
dorëzojnë		O
pasaportë		O
vaksinimi		O
,		O
test		O
PCR		O
,		O
provë		O
të		O
kalimit		O
të		O
infeksionit		O
,		O
përjashtim		O
bëjnë		O
fëmijët		O
deri		O
në		O
6		O
vjeç		O
.		O
Të		O
gjithë		O
të		O
infektuarit		O
duhet		O
të		O
izolohen		O
.		O
Në		O
strukturat		O
e		O
aeroporteve		O
duhen		O
mbajtur		O
maskat		O
.		O
Të		O
mos		O
lejohet		O
hyrja		O
e		O
familjarëve		O
.		O
Vijon		O
urdhri		O
për		O
qendrat		O
tregtare		O
.		O
Punonjësit		O
e		O
administratës		O
duhet		O
të		O
kenë		O
pasaportën		O
e		O
vaksinimit		O
.		O
Vaksinimi		O
është		O
i		O
hapur		O
,		O
mbi		O
moshën		O
12		O
.		O
"		O
–tha		O
Rakacolli		B-PER
.		O
Duke		O
bërë		O
thirrje		O
që		O
qytetarët		O
duhet		O
të		O
vaksinohen		O
,		O
Drejtoresha		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
Eugena		B-PER
Tomini		I-PER
,		O
deklaroi		O
se		O
deri		O
tani		O
mbulesa		O
vaksinale		O
në		O
rang		O
kombëtare		O
është		O
49		O
%		O
.		O
"		O
Mbulesa		O
vaksinale		O
është		O
49		O
%		O
me		O
një		O
dozë		O
me		O
dy		O
doza		O
45		O
%		O
.		O
Të		O
vaksinohen		O
pasi		O
sezoni		O
përvijon		O
akoma		O
dhe		O
për		O
përgatitemi		O
për		O
sezonin		O
e		O
vjeshtës		O
të		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
"		O
,		O
-tha		O
Tomini		B-PER
.		O