Ministrja		O
Kushi		B-PER
lançon		O
projektin		O
e		O
ri		O
"		O
Sport		O
Për		O
Të		O
Gjithë		O
"		O
në		O
mbështetje		O
të		O
nxënësve		O
me		O
aftësi		O
ndryshe		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
,		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Special		B-ORG
Olympics		I-ORG
Albania		I-ORG
dhe		O
Komitetin		B-ORG
Olimpik		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
(		I-ORG
KOKSH		I-ORG
)		I-ORG
kanë		O
nisur		O
projektin		O
"		O
Sport		O
Për		O
Të		O
Gjithë		O
"		O
,		O
i		O
cili		O
synon		O
angazhimin		O
dhe		O
mbështetjen		O
e		O
nxënësve		O
me		O
aftësi		O
ndryshe		O
në		O
sistemin		O
arsimor		O
.		O
"		O
Në		O
kuadër		O
të		O
strategjisë		O
së		O
arsimit		O
gjithëpërfshirës		O
dhe		O
parimit		O
të		O
sportit		O
gjithëpërfshirës		O
,		O
pata		O
kënaqësinë		O
të		O
nënshkruaj		O
një		O
marrëveshje		O
të		O
re		O
me		O
Special		B-ORG
Olympics		I-ORG
Albania		I-ORG
dhe		O
Komitetin		B-ORG
Olimpik		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
për		O
projektin		O
'Sport		O
Për		O
Të		O
Gjithë		O
'		O
,		O
"		O
-		O
shkruan		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
në		O
rrjetin		O
e		O
saj		O
social		O
.		O