Dita		O
Botërore		O
e		O
Sindromës		O
Down		O
,		O
Manastirliu		B-PER
në		O
Elbasan		B-VEND_0
:		O
Mbështetje		O
për		O
fëmijët		O
me		O
nevoja		O
të		O
veçanta		O
nëpërmjet		O
Fondit		O
Social		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
një		O
aktivitet		O
të		O
organizuar		O
nga		O
'Special		B-ORG
Olympics		I-ORG
Albania'		I-ORG
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Sindromës		O
Down		O
,		O
ku		O
shprehu		O
angazhimin		O
e		O
qeverisë		O
dhe		O
strukturave		O
vendore		O
për		O
shtrirjen		O
e		O
shërbimeve		O
në		O
territor		O
për		O
fëmijët		O
me		O
nevoja		O
të		O
veçanta		O
.		O
"		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
ka		O
ngritur		O
tashmë		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
Fondin		O
Social		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
një		O
instrument		O
që		O
mbështet		O
të		O
gjitha		O
bashkitë		O
në		O
ngritjen		O
e		O
shërbimeve		O
sociale		O
afër		O
komunitetit		O
.		O
Ne		O
përgjatë		O
këtyre		O
viteve		O
,		O
edhe		O
në		O
një		O
kohë		O
të		O
vështirë		O
sikurse		O
ishte		O
dhe		O
është		O
periudha		O
e		O
pandemisë		O
Covid-19		O
,		O
kemi		O
mbështetur		O
35		O
projekte		O
të		O
bashkive		O
dhe		O
qarqeve		O
për		O
ngritjen		O
e		O
shërbimeve		O
sociale		O
,		O
12		O
prej		O
të		O
cilave		O
janë		O
projekte		O
që		O
mbështesin		O
direkt		O
shërbimet		O
për		O
fëmijët		O
dhe		O
personat		O
në		O
tërësi		O
me		O
aftësi		O
ndryshe		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
E		O
pyetur		O
nga		O
gazetarët		O
në		O
lidhje		O
me		O
paktën		O
e		O
Rezistencës		O
Sociale		O
,		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
:		O
"		O
Paketa		O
e		O
Rezistencës		O
Sociale		O
vjen		O
si		O
një		O
mbështetje		O
për		O
të		O
gjithë		O
shtresat		O
në		O
nevojë		O
dhe		O
janë		O
më		O
shumë		O
se		O
540		O
mijë		O
qytetarë		O
në		O
tërësi		O
që		O
përfitojnë		O
nga		O
Paketa		O
e		O
Rezistencës		O
Sociale		O
,		O
përfshirë		O
këtu		O
të		O
gjithë		O
përfituesit		O
e		O
programeve		O
tona		O
të		O
ndihmës		O
ekonomike		O
që		O
janë		O
më		O
shumë		O
se		O
68		O
mijë		O
familje		O
si		O
dhe		O
të		O
gjithë		O
personat		O
që		O
përfitojnë		O
nga		O
skema		O
e		O
mbrojtjes		O
sociale		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Sindromës		O
Down		O
,		O
Manastirliu		B-PER
ka		O
bërë		O
një		O
bilanc		O
të		O
shërbimeve		O
dhe		O
mbështetjes		O
për		O
personat		O
me		O
aftësi		O
të		O
veçanta		O
.		O
MSHMS		B-ORG
,		O
nëpërmjet		O
politikave		O
të		O
saj		O
,		O
ka		O
zgjeruar		O
hartën		O
dhe		O
tipologjinë		O
e		O
shërbimeve		O
,		O
nëpërmjet		O
një		O
procesi		O
të		O
detajuar		O
të		O
planifikimit		O
duke		O
synuar		O
mbulimin		O
në		O
kohë		O
dhe		O
me		O
cilësi		O
të		O
shërbimeve		O
pranë		O
fëmijëve		O
të		O
Sindromës		O
Down		O
dhe		O
kujdestarëve		O
të		O
tyre		O
.		O
Për		O
fëmijët		O
me		O
Sindrom		O
Down		O
ofrohet		O
shërbim		O
edhe		O
në		O
Qendrat		O
e		O
Zhvillimit		O
,		O
6		O
qendra		O
rezidenciale		O
dhe		O
3		O
ditore		O
.		O
Ndërkohë		O
,		O
Nëpërmjet		O
Fondit		O
Social		O
,		O
MSHMS		B-ORG
mbështet		O
bashkitë		O
për		O
ngritjen		O
dhe		O
zgjerimin		O
e		O
shërbimeve		O
sociale		O
në		O
territor		O
.		O
Sipas		O
MSHMS		B-ORG
,		O
janë		O
ngritur		O
dhe		O
funksionojnë		O
10		O
Qendra		O
Komunitare		O
të		O
Shëndetit		O
Mendor		O
në		O
nivel		O
kombëtar		O
,		O
të		O
cilat		O
ofrojnë		O
shërbime		O
multidisiplinare		O
për		O
personat		O
me		O
çrregullime		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
.		O
Në		O
katër		O
nga		O
këto		O
qendra		O
tashmë		O
ofrohet		O
shërbim		O
për		O
fëmijët		O
dhe		O
adoleshentët		O
ekipe		O
të		O
specializuara		O
multidisiplinare		O
(		O
mjek		O
psikiater		O
per		O
femijet		O
dhe		O
adoleshentët		O
,		O
psikolog		O
,		O
logopedist		O
,		O
terapist		O
,		O
infermierë		O
)		O
në		O
të		O
cilat		O
trajtohen		O
dhe		O
problematikat		O
e		O
lidhura		O
me		O
shëndetin		O
mendor		O
të		O
fëmijëve		O
me		O
Sindromen		O
Down		O
.		O
Nëpërmjet		O
programit		O
të		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
MSHMS		B-ORG
garanton		O
pagesën		O
direkte		O
për		O
personat		O
me		O
sindromën		O
down		O
dhe		O
kujdestarët		O
e		O
tyre		O
,		O
sipas		O
vlerësimit		O
të		O
ri		O
bio-psiko-social		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
shtrirë		O
në		O
3		O
qarqe		O
dhe		O
pritet		O
të		O
shtrihet		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
.		O