17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Lajmi		O
u		O
bë		O
i		O
ditur		O
këtë		O
të		O
enjte		O
nga		O
ministri		O
,		O
Ulsi		B-PER
Manja		I-PER
teksa		O
nënshkroi		O
marrëveshjen		O
e		O
parë		O
me		O
bashkinë		O
Tiranë		B-VEND_0
zbatimin		O
e		O
këtij		O
vendimi		O
.		O
"		O
Marrëveshja		O
,		O
urë		O
e		O
rëndësishme		O
mes		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
dhe		O
Bashkive		O
për		O
realizimin		O
dhe		O
mbikëqyrjen		O
e		O
masave		O
alternative		O
të		O
shmangies		O
nga		O
ndjekja		O
penale		O
dhe		O
dënimi		O
për		O
të		O
miturit		O
në		O
konflikt		O
me		O
ligjin		O
.		O
MD		B-ORG
me		O
bashkitë		O
do		O
trajtojnë		O
të		O
miturit		O
që		O
janë		O
në		O
kontakt		O
me		O
organet		O
e		O
drejtësisë		O
do		O
trajtohen		O
në		O
Qendrat		O
Multifunksionale		O
jashtë		O
institucioneve		O
të		O
mbyllura		O
,		O
jashtë		O
burgjeve		O
,		O
për		O
tu		O
rehabilituar		O
"		O
,		O
Manja		B-PER
.		O
Kryebashkiaku		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
shkon		O
edhe		O
më		O
tej		O
,		O
ku		O
propozon		O
pyetjen		O
e		O
shqiptarëve		O
,		O
përmes		O
Këshillimit		O
Kombëtar		O
,		O
për		O
dekriminalizimin		O
e		O
hashashit		O
,		O
fenomen		O
për		O
të		O
cilin		O
shumë		O
të		O
rinj		O
po		O
vuajnë		O
dënime		O
të		O
ndryshme		O
.		O
"		O
Kemi		O
të		O
rinj		O
që		O
janë		O
në		O
burg		O
për		O
cigare		O
hashash		O
.		O
Për		O
dy		O
cigare		O
,		O
të		O
rinjtë		O
kalojnë		O
në		O
kalvar		O
që		O
mund		O
të		O
ndikojë		O
në		O
jetën		O
e		O
tyre		O
,		O
por		O
ka		O
edhe		O
kosto		O
financiare		O
.		O
Për		O
këtë		O
,		O
ne		O
do		O
pyesim		O
qytetarët		O
përmes		O
Këshillimit		O
Kombëtar		O
që		O
të		O
reflektohet		O
në		O
legjislacion		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
Një		O
muaj		O
më		O
parë		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
nisi		O
një		O
fushatë		O
ndërgjegjësuese		O
për		O
informimin		O
e		O
të		O
miturve		O
për		O
të		O
drejtat		O
,		O
por		O
edhe		O
mënyrat		O
sesi		O
ata		O
mund		O
të		O
denoncojë		O
personat		O
që		O
mund		O
ti		O
shtyjnë		O
ata		O
drejt		O
kriminalitetit		O
,		O
duke		O
qenë		O
se		O
përfshirja		O
e		O
të		O
miturve		O
në		O
kriminalitet		O
po		O
rritet		O
.		O
Aktualisht		O
17		O
të		O
mitur		O
po		O
trajtohen		O
në		O
qendrën		O
e		O
riintegrimit		O
në		O
Kavajë		B-VEND_0
ndërsa		O
Policia		O
e		O
Shtetit		O
deklaroi		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		O
të		O
shkuar		O
,		O
se		O
në		O
12		O
muajt		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
janë		O
inkriminuar		O
më		O
shumë		O
se		O
1600		O
të		O
rinj		O
në		O
aktivitete		O
kriminale		O
.		O