Kumbaro		B-PER
nga		O
Gjirokastra		B-VEND_0
:		O
Ky		O
është		O
viti		O
i		O
kthesës		O
në		O
menaxhimin		O
e		O
mbetjeve		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
S'mund		O
të		O
kemi		O
turizëm		O
pa		O
një		O
mjedis		O
të		O
pastër		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
shpreh		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
gjatë		O
vizitës		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
ku		O
po		O
kryhet		O
rehabilitimi		O
i		O
venddepozitimit		O
të		O
mbetjeve		O
.		O
Në		O
një		O
siperfaqë		O
rreth		O
15		O
mijë		O
metra		O
katrorë		O
,		O
për		O
mbi		O
tridhjetë		O
vite		O
mbetjet		O
janë		O
depozituar		O
në		O
këtë		O
zonë		O
që		O
është		O
shumë		O
pranë		O
qendrës		O
së		O
qytetit		O
,		O
duke		O
u		O
kthyer		O
në		O
një		O
problem		O
të		O
rëndë		O
mjedisor		O
.		O
Ministrja		O
tha		O
se		O
me		O
plotësimin		O
e		O
hartës		O
me		O
pika		O
fundore		O
të		O
trajtimit		O
të		O
mbetjeve		O
,		O
është		O
domosdoshmëri		O
ndarja		O
në		O
burim		O
për		O
riciklimin		O
e		O
mbetjeve		O
.		O
Kjo		O
gjë		O
do		O
të		O
ndihmojë		O
në		O
uljen		O
e		O
vëllimit		O
të		O
mbetjeve		O
që		O
shkojnë		O
në		O
pikat		O
fundore		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Golemi		B-PER
tregoi		O
se		O
ky		O
është		O
një		O
investim		O
i		O
shumëpritur		O
në		O
zonë		O
.		O
Kohëzgjatja		O
e		O
punimeve		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
,		O
Bashkisë		O
Gjirokastër		B-VEND_0
dhe		O
GIZ		O
për		O
rehabilitimin		O
e		O
kësaj		O
zone		O
parashikohen		O
12		O
javë		O
,		O
për		O
të		O
qenë		O
gati		O
brenda		O
fillimit		O
të		O
muajit		O
maj		O
që		O
shënon		O
edhe		O
nisjen		O
e		O
sezonit		O
turistik		O
.		O