Rriten		O
çmimet		O
e		O
transportit		O
ndërqytetas		O
,		O
100		O
lekë		O
më		O
shumë		O
për		O
të		O
udhëtuar		O
nga		O
Fieri		B-VEND_0
në		O
destinacione		O
të		O
tjera		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Për		O
të		O
udhëtuar		O
nga		O
Fieri		B-VEND_0
drejt		O
qyteteve		O
të		O
tjera		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
pasagjerët		O
duhet		O
të		O
paguajnë		O
100		O
lekë		O
më		O
shumë		O
.		O
Vendimi		O
i		O
shoqatës		O
së		O
vetme		O
të		O
transportit		O
ndërqytetas		O
në		O
Fier		B-VEND_0
,		O
thotë		O
se		O
rritja		O
është		O
diktuar		O
nga		O
rritja		O
e		O
çmimit		O
të		O
naftës		O
,		O
dhe		O
se		O
është		O
konsultuar		O
edhe		O
me		O
Drejtorinë		B-ORG
e		I-ORG
Transportit		I-ORG
Publik		I-ORG
:		O
Ilir		B-PER
Lulaj		I-PER
,		O
Kryetar		O
i		O
Shoqatës		B-ORG
së		I-ORG
Transportit		I-ORG
Ndërqytetas		I-ORG
Fier		B-VEND_0
thotë		O
se		O
rritja		O
e		O
çmimit		O
është		O
e		O
përkohshme		O
dhe		O
e		O
detyruar		O
dhe		O
nga		O
konkurrenca		O
e		O
pandershme		O
.		O
Lulaj		B-PER
shton		O
se		O
rritja		O
pritet		O
të		O
bëhet		O
edhe		O
me		O
VKM		O
,		O
qytetarët		O
janë		O
të		O
ndëshkuarit		O
në		O
të		O
gjitha		O
anët		O
.		O
Edhe		O
në		O
Fier		B-VEND_0
1		O
litër		O
naftë		O
,		O
të		O
mërkurën		O
shitet		O
me		O
260		O
lekë		O
litri		O
.		O