Dhuna		O
ndaj		O
grave		O
dhe		O
guximi		O
për		O
të		O
folur		O
/		O
Nga		O
8		B-DATE_0
marsi		I-DATE_0
aplikacioni		O
për		O
të		O
kërkuar		O
ndihmë		O
dhe		O
shërbime		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Grsielda		B-PER
Reme		I-PER
,		O
aktiviste		O
,		O
thotë		O
se		O
në		O
komunitetin		O
rom		O
dhe		O
egjiptian		O
kjo		O
dhunë		O
është		O
në		O
përmasa		O
edhe		O
me		O
të		O
mëdha		O
dhe		O
guximi		O
për		O
të		O
folur		O
fatkeqësisht		O
shtypet		O
çdo		O
ditë		O
.		O
Berta		B-PER
Cani		I-PER
,		O
nga		O
Fondacioni		O
për		O
të		O
drejtat		O
e		O
aftësisë		O
kufizuar		O
tregon		O
insiativën		O
e		O
fundit		O
së		O
ndërmarrë		O
ku		O
falë		O
teknologjisë		O
70		O
gra		O
,		O
të		O
identifikuara		O
si		O
të		O
përjashtuara		O
,		O
do		O
të		O
përfitojnë		O
akses		O
në		O
shërbime		O
përmes		O
smartphonëve		O
të		O
lidhur		O
me		O
internet		O
dhe		O
aplikacione		O
që		O
denoncojnë		O
dhunën		O
me		O
bazë		O
gjinore		O
dhe		O
atë		O
në		O
familje		O
.		O
Delagacioni		O
i		O
BE		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
në		O
partneritet		O
me		O
UN		O
Women		O
kanë		O
mbështetur		O
nismën		O
së		O
bashku		O
me		O
Fondacionin		B-ORG
Vodafone		I-ORG
Albania		I-ORG
.		O
Ky		O
i		O
fundit		O
përmes		O
aktivizimit		O
të		O
aplikacionit		O
"		O
BRIGT		O
SKY		O
"		O
që		O
do		O
ta		O
bëjë		O
publik		O
në		O
datën		O
8		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
do		O
tu		O
japë		O
mundësi		O
të		O
gjitha		O
grave		O
të		O
kërkojnë		O
në		O
raste		O
dhune		O
ndihmë		O
dhe		O
shërbime		O
të		O
shpejta		O
në		O
mënyrë		O
diskrete		O
dhe		O
pa		O
u		O
kuptuar		O
nga		O
partneri		O
.		O