24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Mbi		O
370		O
mjekë		O
të		O
rinj		O
i		O
janë		O
shtuar		O
sistemit		O
shëndetësor		O
publik		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
e		O
deri		O
më		O
sot		O
të		O
cilët		O
kanë		O
aplikuar		O
përmes		O
portalit		O
.		O
"		O
Fakti		O
që		O
në		O
sistemin		O
tonë		O
shëndetësor		O
publik		O
kemi		O
një		O
numër		O
të		O
konsiderueshëm		O
mjekësh		O
të		O
përgjithshëm		O
që		O
i		O
janë		O
shtuar		O
sistemit		O
dhe		O
padyshim		O
është		O
një		O
lajm		O
gjithmonë		O
shumë		O
i		O
mirë		O
.		O
Janë		O
më		O
shumë		O
se		O
320		O
mjekë		O
të		O
përgjithshëm		O
dhe		O
specialistë		O
të		O
punësuar		O
gjatë		O
2021		O
dhe		O
për		O
dy		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
vitit		O
deri		O
tani		O
që		O
po		O
flasim		O
,		O
janë		O
51		O
mjekë		O
të		O
përgjithshëm		O
dhe		O
specialistë		O
të		O
punësuar		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Me		O
krijimin		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
se		I-ORG
re		I-ORG
të		I-ORG
Standarterve		I-ORG
dhe		I-ORG
Kujdesit		I-ORG
Shëndetësor		I-ORG
,		O
mjekët		O
e		O
rinj		O
do		O
të		O
përfshihen		O
në		O
programe		O
mentorimi		O
dhe		O
trajnimi		O
,		O
për		O
edukimin		O
në		O
vazhdim		O
të		O
tyre		O
.		O
"		O
Ajo		O
çfarë		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
për		O
ju		O
dhe		O
për		O
qytetarët		O
që		O
presin		O
shërbime		O
cilësore		O
,		O
është		O
pikërisht		O
cilësia		O
e		O
shërbimit		O
dhe		O
shërbimi		O
më		O
i		O
mirë		O
i		O
mundshëm		O
që		O
mjekët		O
kanë		O
për		O
të		O
ofruar		O
në		O
strukturat		O
e		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
ne		O
kemi		O
vlerësuar		O
që		O
me		O
Agjencinë		O
re		O
të		O
Standadeve		O
dhe		O
Kujdesit		O
Shëndetësor		O
,		O
të		O
mundemi		O
t'ju		O
përfshijë		O
edhe		O
mjekët		O
që		O
janë		O
përfshirë		O
rishtazi		O
në		O
strukturat		O
tona		O
të		O
kujdesit		O
parësor		O
,		O
në		O
programe		O
të		O
mentorimit		O
.		O
Pra		O
mjekë		O
që		O
kanë		O
më		O
shumë		O
eksperiencë		O
t'ju		O
qëndrojnë		O
afër		O
për		O
të		O
mbështetur		O
punën		O
tuaj		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Manastirliu		B-PER
.		O