22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
1.5		O
milionë		O
euro		O
nga		O
BE		B-ORG
dhe		O
qeveria		O
shqiptare		O
u		O
përdorën		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
për		O
modernizimin		O
e		O
flotës		O
shqiptare		O
të		O
peshkimit		O
:		O
Edhe		O
këtë		O
vit		O
financimi		O
i		O
sektorit		O
të		O
peshkimit		O
,		O
është		O
një		O
prej		O
5		O
skemave		O
kombëtare		O
që		O
do		O
aplikohen		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
.		O
Klodian		B-PER
Kapiti		I-PER
,		O
kryetar		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Menaxhim-Peshkimit		I-ORG
në		O
Durrës		B-VEND_0
thotë		O
se		O
kjo		O
mbështetje		O
është		O
shumë		O
e		O
dobishme		O
për		O
flotën		O
e		O
peshkimit		O
:		O
Grantet		O
janë		O
planifikuar		O
për		O
blerjen		O
e		O
anijeve		O
të		O
reja		O
si		O
dhe		O
rinovimin		O
e		O
infrastrukturës		O
së		O
anijeve		O
ekzistuese		O
.		O
Në		O
Durrës		B-VEND_0
funksionojnë		O
aktualisht		O
140		O
mjete		O
peshkimi		O
,		O
ndërsa		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
janë		O
rreth		O
360		O
të		O
tilla		O
.		O