Në		O
qytetin		O
e		O
rilindur		O
pas		O
tërmetit		O
,		O
ndahen		O
çelësat		O
e		O
apartamenteve		O
të		O
reja		O
në		O
Laç		B-VEND_0
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
hyrje		O
të		O
lagjes		O
numër		O
6		O
në		O
qytetin		O
e		O
Laçit		B-VEND_0
zyrtarë		O
të		O
lartë		O
të		O
pushtetit		O
lokal		O
dhe		O
anëtarë		O
të		O
komisionit		O
të		O
vlerësimit		O
të		O
dëmeve		O
post-tërmet		O
u		O
dhanë		O
banorëve		O
çelësat		O
e		O
shtëpive		O
të		O
reja		O
.		O
Kryetarja		O
e		O
bashkisë		O
së		O
Kurbinit		O
zonja		O
Majlinda		B-PER
Cara		I-PER
e		O
përshkruan		O
si		O
një		O
çast		O
tepër		O
emocional		O
që		O
për		O
të		O
lidhet		O
me		O
përjetimet		O
e		O
vështira		O
të		O
datës		O
26		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2019		I-DATE_0
.		O
Laçi		B-VEND_0
,		O
një		O
qytet		O
industrial		O
i		O
ngritur		O
në		O
fillim		O
të		O
viteve		O
'60		O
,		O
duket		O
se		O
do		O
të		O
ringrihet		O
sërish		O
nga		O
e		O
para		O
.		O
Lagjia		O
numër		O
6		O
do		O
të		O
jetë		O
modeli		O
i		O
qytetit		O
të		O
ardhshëm		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
lartësohet		O
vit		O
pas		O
viti		O
.		O
Projekti		O
i		O
financuar		O
nga		O
Turqia		B-VEND_1
i		O
cili		O
përfshin		O
522		O
apartamente		O
,		O
por		O
edhe		O
njësi		O
tregtare		O
dhe		O
qindra		O
vende		O
parkimi		O
u		O
zhvilluan		O
nga		O
Autoriteti		B-ORG
Shtetëror		I-ORG
i		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Strehimor		I-ORG
të		I-ORG
Turqisë		I-ORG
(		I-ORG
TOKI		I-ORG
)		I-ORG
me		O
udhëzim		O
të		O
presidentit		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdoğan		I-PER
,		O
ndërsa		O
punimet		O
në		O
Njësinë		O
Administrative		O
Laç		B-VEND_0
në		O
Bashkinë		O
e		O
Kurbinit		O
u		O
realizuan		O
nga		O
kompania		O
Albayrak		B-ORG
.		O