Bien		O
vaksinimet		O
e		O
kalendarit		O
tek		O
fëmijët		O
,		O
Bino		B-PER
:		O
Pandemia		O
hezitoi		O
prindërit		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Shefja		O
e		O
kontrollit		O
të		O
sëmundjeve		O
infektive		O
në		O
ISHP		B-ORG
Silva		B-PER
Bino		I-PER
,		O
e		O
cila		O
menaxhon		O
gjithë		O
zinxhirin		O
e		O
vaksinimeve		O
në		O
vend		O
,		O
thotë		O
se		O
gjatë		O
pandemisë		O
u		O
vaksinuan		O
më		O
pak		O
fëmijë		O
pasi		O
prindërit		O
nga		O
frika		O
frenuan		O
edhe		O
vaksinat		O
klasike		O
të		O
kalendarit		O
.		O
Gjatë		O
kësaj		O
kohe		O
Bino		B-PER
thotë		O
se		O
infeksionet		O
nga		O
COVID		O
kanë		O
pësuar		O
ulje		O
në		O
të		O
gjitha		O
grupmoshat		O
,		O
vetëm		O
tek		O
fëmijët		O
jo		O
.		O