Ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
,		O
përshëndeti		O
nismën		O
si		O
një		O
rast		O
i		O
shkëlqyer		O
për		O
të		O
thelluar		O
më		O
tej		O
njohuritë		O
në		O
disiplinat		O
përkatëse		O
përmes		O
shembujve		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Nëse		O
pasioni		O
juaj		O
është		O
thellimi		O
i		O
dijeve		O
në		O
bujqësi		O
dhe		O
zhvillim		O
rural		O
,		O
nuk		O
duhet		O
ta		O
humbni		O
mundësinë		O
për		O
t'iu		O
bashkuar		O
iniciativës		O
së		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Rural		I-ORG
dhe		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
mundësuar		O
nga		O
qeveria		O
gjermane		O
përmes		O
GIZ		O
për		O
të		O
aplikuar		O
në		O
programin		O
e		O
doktoraturës		O
së		O
UBT		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
zonja		O
Krifca		B-PER
.		O
Aplikimet		O
duhet		O
të		O
dorëzohen		O
tek		O
zyra		O
e		O
Projekteve		O
në		O
UBT		O
brenda		O
datës		O
22		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
sipas		O
këtyre		O
kritereve		O
:		O
-Të		O
zotëroni		O
një		O
master		O
të		O
shkencave		O
në		O
bujqësi		O
,		O
mjedis		O
dhe		O
menaxhim		O
të		O
burimeve		O
natyrore		O
,		O
mjekësi		O
veterinare		O
,		O
bioteknologji		O
ushqimore		O
,		O
agrobiznes		O
dhe		O
zhvillim		O
rural		O
apo		O
një		O
diplomë		O
ekuivalente		O
me		O
të		O
;		O
-Të		O
keni		O
një		O
vlerësim		O
mesatar		O
të		O
përgjithshëm		O
me		O
notë		O
mbi		O
tetë		O
-Të		O
keni		O
mbrojtur		O
një		O
ndër		O
gjuhët		O
e		O
huaja		O
si		O
anglisht		O
,		O
frengjisht		O
,		O
gjermanisht		O
,		O
spanjisht		O
apo		O
të		O
keni		O
ndjekur		O
studimet		O
e		O
larta		O
në		O
një		O
nga		O
këto		O
gjuhë		O
-Të		O
keni		O
angazhim		O
akademik		O
pranë		O
një		O
institucioni		O
të		O
arsimit		O
të		O
lartë		O
apo		O
të		O
jeni		O
personel		O
kërkimor		O
në		O
një		O
institucion		O
të		O
kërkimit		O
të		O
zbatuar		O
-Të		O
jeni		O
nën		O
moshën		O
40		O
vjecare		O
Pas		O
përfundimit		O
të		O
doktoraturës		O
,		O
kandidatët		O
duhet		O
të		O
qëndrojnë		O
5		O
vite		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
për		O
të		O
kontribuar		O
pranë		O
Universitetit		O
Bujqësor		O
,		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Bujqësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Rural		I-ORG
,		O
apo		O
institucioneve		O
të		O
tjera		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O