Elbasan		B-VEND_0
,		O
përfundon		O
ndërtimi		O
i		O
një		O
pjese		O
të		O
argjinaturës		O
mbrojtëse		O
përgjatë		O
Shkumbinit		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
dy		O
fshatrat		O
Ullishtaj		O
dhe		O
Vidhas		O
të		O
njësisë		O
administrative		O
Papër		O
,		O
Elbasan		B-VEND_0
ka		O
përfunduar		O
ndërtimi		O
i		O
argjinaturës		O
mbrojtëse		O
përgjatë		O
lumit		O
Shkumbin		O
,		O
njofton		O
ATSH		B-ORG
.		O
Kryetari		O
i		O
bashkisë		O
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
inspektoi		O
nga		O
afër		O
përfundimin		O
e		O
punimeve		O
të		O
kësaj		O
prite		O
lumore		O
,		O
duke		O
pohuar		O
se		O
"		O
6		O
ha		O
tokë		O
në		O
fshatrat		O
Ullishtaj		O
dhe		O
Vidhas		O
,		O
janë		O
shpëtuar		O
si		O
pasojë		O
e		O
ndërtimit		O
të		O
argjinaturës		O
,		O
që		O
herë		O
pas		O
here		O
në		O
raste		O
shirash		O
shkaktonte		O
përmbytje		O
dhe		O
dëme		O
në		O
bujqësi		O
"		O
.		O
Llatja		B-PER
tha		O
se		O
"		O
ky		O
ishte		O
një		O
investim		O
jetik		O
që		O
i		O
shpëton		O
nga		O
përmbytja		O
dhe		O
gërryerja		O
banorët		O
e		O
asaj		O
zone		O
"		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Llatja		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
"		O
po		O
përgatitemi		O
të		O
bëjmë		O
edhe		O
një		O
pritë		O
lumore		O
edhe		O
në		O
pjesën		O
fundore		O
në		O
qytetin		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
me		O
një		O
gjatësi		O
prej		O
gati		O
2.4		O
km		O
"		O
.		O
Kryetari		O
i		O
bashkisë		O
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
ka		O
parë		O
nga		O
afër		O
përfundimin		O
e		O
rrugës		O
së		O
asfaltuar		O
të		O
këtij		O
aksi		O
rural		O
që		O
i		O
vjen		O
në		O
ndihmë		O
më		O
shumë		O
se		O
300		O
familjeve		O
dhe		O
fëmijëve		O
për		O
dy		O
objektet		O
arsimore		O
më		O
të		O
afërta		O
.		O
Llatja		B-PER
pohon		O
se		O
ishte		O
kërkesë		O
e		O
kahershme		O
e		O
banorëve		O
të		O
fshatit		O
Kuqan		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
një		O
vëmendje		O
të		O
shtuar		O
në		O
të		O
gjithë		O
zonat		O
rurale		O
dhe		O
periferike		O
,		O
dhe		O
ky		O
vit		O
do		O
të		O
jetë		O
i		O
përqendruar		O
në		O
problematikat		O
që		O
kanë		O
banorët		O
në		O
fshat		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
qytet		O
"		O
,		O
tha		O
Llatja		B-PER
.		O