Arsimi		O
Profesional		O
,		O
Ibrahimaj		B-PER
:		O
Mendimi		O
i		O
të		O
rinjve		O
,		O
vlerë		O
e		O
shtuar		O
për		O
çdo		O
reformë		O
!		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Opinioni		O
dhe		O
pikëpamje		O
e		O
nxënësve		O
të		O
shkollave		O
profesionale		O
në		O
vend		O
janë		O
pjesë		O
e		O
projektit		O
"		O
Turneu		O
i		O
Përvojave		O
"		O
.		O
Ky		O
projekt		O
po		O
zhvillohet		O
në		O
20		O
shkolla		O
profesionale		O
të		O
zgjedhura		O
në		O
vend		O
dhe		O
po		O
aplikohet		O
nga		O
USAID		O
mbështetur		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
dhe		O
qeverisa		O
zvicerane		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Financave		O
Delina		B-PER
Ibrahimaj		I-PER
ishte		O
në		O
shkollën		O
e		O
mesme		O
profesionale		O
të		O
Teknologjisë		O
së		O
informacionit		O
,		O
"		O
Hermann		O
Gmeiner		O
"		O
ku		O
theksoi		O
se		O
mendimet		O
e		O
vetë		O
nxënësve		O
janë		O
një		O
vlerë		O
e		O
shtuar		O
për		O
çdo		O
reformë		O
që		O
do		O
të		O
ndërmerret		O
.		O
Për		O
drejtuesen		O
e		O
përhershme		O
e		O
PNUD		B-ORG
,		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Monika		B-PER
Merino		I-PER
,		O
mendimi		O
i		O
të		O
rinjve		O
ka		O
gjithmonë		O
vlerë		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
Zv.Ambasadori		O
i		O
Zvicrës		B-VEND_1
,		O
Patrik		B-PER
Meier		I-PER
tha		O
se		O
besojmë		O
se		O
të		O
rinjtë		O
kanë		O
aftësi		O
për		O
tregun		O
e		O
punës		O
.		O
Zv.Ambasadori		O
i		O
Zvicrës		B-VEND_1
në		O
vendin		O
tone		O
theksoi		O
se		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
fillojnë		O
takimet		O
me		O
biznesin		O
në		O
komitetet		O
sektoriale		O
.		O