Grantet		O
e		O
vetëpunësimit		O
,		O
27		O
fitues		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
në		O
Shkodër		B-VEND_0
12		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Vjollca		B-PER
,		O
ka		O
kryer		O
kurs		O
kuzhine		O
tek		O
Qendra		B-ORG
Publike		I-ORG
e		I-ORG
Formimit		I-ORG
Profesional		I-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
e		O
po		O
aty		O
është		O
informuar		O
se		O
mbështetja		O
vazhdon		O
edhe		O
më		O
tej		O
.		O
Përmes		O
programeve		O
të		O
nxitjes		O
së		O
vetëpunësimit		O
,		O
që		O
jepen		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Punësimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Aftësive		I-ORG
mund		O
të		O
përfitonte		O
një		O
grant		O
deri		O
në		O
500		O
mijë		O
lekë		O
,		O
e		O
të		O
ngrinte		O
biznesin		O
e		O
saj		O
.		O
Ndërsa		O
Bardha		B-PER
Ndreca		I-PER
hodhi		O
sytë		O
edhe		O
tej		O
interesit		O
personal		O
.		O
E		O
mbështetur		O
financiarisht		O
nga		O
zyra		O
e		O
punës		O
,		O
prej		O
6		O
muajsh		O
arriti		O
të		O
ngrejë		O
një		O
qendër		O
ditore		O
për		O
personat		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuara		O
:		O
15		O
ishte		O
shifra		O
e		O
fituesve		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
të		O
cilat		O
sipas		O
Rozafa		B-PER
Zmijanit		I-PER
,		O
drejtoreshë		O
e		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Punësimit		I-ORG
në		O
Shkodër		B-VEND_0
po		O
vijojnë		O
sukses		O
dhe		O
kanë		O
shërbyer		O
si		O
nxitje		O
edhe		O
për		O
aplikimet		O
e		O
reja		O
,		O
56		O
gjithsej		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
prej		O
të		O
cilëve		O
27		O
u		O
shpallën		O
fitues		O
.		O
Zmijani		B-PER
me		O
kënaqësi		O
ndan		O
jo		O
vetëm		O
shifrën		O
e		O
fituesve		O
,		O
por		O
dhe		O
se		O
ato		O
vijnë		O
edhe		O
nga		O
zonat		O
rurale		O
dhe		O
me		O
ide		O
inovative		O
.		O
Projektet		O
e		O
nxitjes		O
së		O
vetëpunësimit		O
kanë		O
nisur		O
të		O
aplikohet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Për		O
të		O
aplikuar		O
në		O
këtë		O
program		O
,		O
aplikuesi		O
të		O
jetë		O
punëkërkues		O
i		O
papunë		O
i		O
regjistruar		O
në		O
strukturën		O
vendore		O
të		O
punësimit		O
si		O
dhe		O
të		O
paraqesë		O
një		O
ide		O
biznesi		O
,		O
e		O
cila		O
nuk		O
është		O
në		O
kundërshtim		O
me		O
kriteret		O
e		O
konkurrueshmërisë		O
.		O