Miratohet		O
VKM-ja		O
për		O
transportin		O
,		O
Kushi		B-PER
:		O
50		O
%		O
rritje		O
për		O
nxënësit		O
,		O
bonus		O
edhe		O
për		O
punonjësit		O
në		O
shkolla		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Ministrave		I-ORG
miratoi		O
këtë		O
të		B-DATE_1
mërkurë		I-DATE_1
vendimin		O
për		O
rritjen		O
me		O
50		O
%		O
të		O
rimbursimit		O
të		O
transportit		O
të		O
nxënësve		O
,		O
të		O
cilët		O
banojnë		O
mbi		O
2		O
kilometra		O
larg		O
shkollës		O
.		O
Lajmin		O
e		O
bëri		O
të		O
ditur		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
.		O
Në		O
një		O
prononcim		O
për		O
mediat		O
pas		O
mbledhjes		O
së		O
qeverisë		O
,		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
tha		O
se		O
kjo		O
VKM		O
do		O
të		O
minimizojë		O
problemet		O
që		O
lidhen		O
me		O
transportin		O
e		O
nxënësve		O
dhe		O
punonjësve		O
të		O
sistemit		O
arsimor		O
parauniversitar		O
.		O
"		O
Për		O
shkak		O
të		O
vlerës		O
së		O
ulët		O
të		O
biletës		O
,		O
operatorët		O
e		O
shërbimit		O
të		O
transportit		O
hasnin		O
vështirësi		O
në		O
sigurimin		O
e		O
transportit		O
.		O
Lajmi		O
i		O
parë		O
i		O
mirë		O
është		O
bonusi		O
prej		O
50		O
%		O
mbi		O
çmimin		O
e		O
indeksuar		O
të		O
biletës		O
për		O
nxënësit		O
.		O
Ky		O
ndryshim		O
do		O
të		O
përmirësojë		O
shërbimin		O
e		O
transportit		O
,		O
veçanërisht		O
në		O
zonat		O
ku		O
ka		O
vështirësi		O
të		O
linjave		O
të		O
transportit		O
"		O
,		O
tha		O
Kushi		B-PER
.		O
Sipas		O
ministres		O
Kushi		B-PER
,		O
ky		O
ndryshim		O
do		O
të		O
reduktojë		O
më		O
tej		O
numrin		O
e		O
nxënësve		O
që		O
mësojnë		O
në		O
klasa		O
kolektive		O
,		O
pasi		O
deri		O
tani		O
dërgimi		O
i		O
tyre		O
drejt		O
shkollave		O
qendër		O
,		O
ku		O
mësohet		O
në		O
kushte		O
më		O
të		O
mira		O
dhe		O
me		O
mësues		O
profili		O
,		O
ka		O
qenë		O
i		O
vështirë		O
për		O
shkak		O
të		O
problemeve		O
të		O
transportit		O
.		O