Kompleksi		O
i		O
apartamenteve		O
në		O
Laç		B-VEND_0
,		O
të		B-DATE_1
mërkuren		I-DATE_1
jepet		O
vendimi		O
për		O
kalim		O
pronësie		O
(		O
VIDEO		O
)		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Tri		O
javë		O
pas		O
ceremonisë		O
së		O
dorëzimit		O
të		O
banesave		O
të		O
ndërtuara		O
nga		O
Turqia		B-VEND_1
në		O
qytetin		O
e		O
Laçit		B-VEND_0
,		O
ende		O
asnjë		O
familje		O
përfituese		O
nuk		O
ka		O
marrë		O
çelësat		O
e		O
apartamenteve		O
.		O
Nisur		O
nga		O
këto		O
shqetësime		O
,		O
kryetarja		O
e		O
bashkisë		O
Kurbin		O
,		O
Majlinda		B-PER
Shqalsi		I-PER
ka		O
sqaruar		O
se		O
nuk		O
ka		O
zvarritje		O
,		O
por		O
janë		O
procedura		O
administrative		O
.		O
Për		O
këtë		O
çështje		O
,		O
ditën		O
e		O
mërkurë		O
,		O
datë		O
9		B-DATE_0
Shkurt		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Ministrave		I-ORG
merr		O
vendim		O
për		O
kalimin		O
e		O
të		O
drejtave		O
mbi		O
këtë		O
pronë		O
tek		O
Bashkia		O
Kurbin		O
.		O