Shqipëria		B-VEND_1
përfshin		O
falas		O
vaksinën		O
HPV		O
në		O
programin		O
e		O
kontrollit		O
të		O
kancerit		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Në		O
Ditën		O
Botërore		O
të		O
Luftës		O
Kundër		O
Kancerit		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
ka		O
prezantuar		O
Programin		O
Kombëtar		O
të		O
Kontrollit		O
të		O
Kancerit		O
2021-2031		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
në		O
fjalën		O
e		O
mbajtur		O
tha		O
se		O
vizioni		O
i		O
këtij		O
programi		O
është		O
që		O
në		O
10		O
vite		O
të		O
kemi		O
më		O
pak		O
të		O
sëmurë		O
me		O
tumore		O
,		O
më		O
shumë		O
jetë		O
të		O
shpëtuara		O
dhe		O
më		O
shumë		O
kujdes		O
dhë		O
mbështetje		O
për		O
të		O
sëmurët		O
me		O
tumore		O
dhe		O
për		O
familjet		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Besoj		O
që		O
me		O
këtë		O
,		O
do		O
t'i		O
japin		O
edhe		O
një		O
nivel		O
të		O
ri		O
të		O
gjithë		O
sistemit		O
të		O
parandalimit		O
primar		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
trajtimin		O
paliativ		O
të		O
pacientëve		O
që		O
vuajnë		O
nga		O
sëmundjet		O
tumoriale		O
,		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
se		O
në		O
këtë		O
program		O
10-vjeçar		O
është		O
vendosur		O
shtrirja		O
kapilare		O
në		O
vend		O
e		O
shërbimit		O
paliativ		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
qendrat		O
e		O
posaçme		O
në		O
çdo		O
rajon		O
,		O
por		O
duke		O
e		O
përfshirë		O
akoma		O
më		O
shumë		O
këtë		O
shërbim		O
tek		O
mjeku		O
i		O
familjes		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
çdo		O
vit		O
identifikohen		O
mbi		O
6		O
mijë		O
raste		O
të		O
reja		O
me		O
kancer		O
.		O
Sëmundjet		O
kanceroze		O
të		O
diagnostikuara		O
më		O
shpesh		O
janë		O
kanceri		O
i		O
mushkërive		O
dhe		O
kanceri		O
i		O
gjirit		O
.		O
Kanceret		O
e		O
lëkurës		O
,		O
megjithëse		O
me		O
rrezikshmeri		O
më		O
të		O
ulët		O
,		O
jane		O
gjithashtu		O
shumë		O
të		O
shpeshta		O
.		O
Këto		O
3		O
kategori		O
semundjesh		O
tumorale		O
përbëjnë		O
së		O
bashku		O
pothuaj		O
40		O
%		O
të		O
të		O
gjitha		O
rasteve		O
të		O
reja		O
të		O
raportuara		O
çdo		O
vit		O
nga		O
sistemi		O
shëndetësor		O
.		O