PD		B-ORG
akuzon		O
kryeministrin		O
Rama		B-PER
:		O
Ka		O
mashtruar		O
për		O
legalizimet		O
!		O
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
e		O
opozitës		O
ka		O
publikuar		O
të		O
premten		O
një		O
video		O
të		O
kryeministrit		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
në		O
fushatën		O
zgjedhjeve		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2013		I-DATE_0
,		O
ku		O
ai		O
zotohej		O
para		O
qytetarëve		O
se		O
me		O
të		O
ardhur		O
në		O
pushtet		O
do		O
ta		O
drejtonte		O
vetë		O
personalisht		O
procesin		O
e		O
legalizimeve		O
.		O
"		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
i		O
ka		O
mashtruar		O
shqiptarët		O
para		O
çdo		O
palë		O
zgjedhjesh		O
se		O
do		O
t'u		O
legalizonte		O
shtëpitë		O
.		O
U		O
ka		O
marrë		O
votat		O
e		O
më		O
pas		O
u		O
ka		O
vënë		O
rruspat		O
për		O
projekte		O
korruptive		O
si		O
ai		O
i		O
5		O
majit		O
,		O
ku		O
një		O
prej		O
ndërtuesve		O
është		O
trafikant		O
droge		O
,		O
për		O
të		O
cilin		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
ka		O
kallëzuar		O
penalisht		O
Erjon		B-PER
Veliajn		I-PER
.		O
Sot		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
po		O
i		O
nxjerr		O
në		O
mes		O
të		O
katër		O
rrugëve		O
qindra		O
qytetarë		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
duke		O
u		O
çuar		O
dëm		O
mundin		O
dhe		O
sakrificën		O
e		O
një		O
jete		O
.		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
nuk		O
i		O
bëhet		O
vonë		O
për		O
shqiptarët		O
.		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
është		O
i		O
korruptuar		O
.		O
Qeveria		O
e		O
tij		O
është		O
e		O
korruptuar		O
.		O
Me		O
këta		O
në		O
krye		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
nuk		O
mund		O
të		O
ketë		O
zhvillim		O
.		O
Shqiptarët		O
duhet		O
ta		O
braktisin		O
të		O
shkuarën		O
dhe		O
të		O
korruptuarit		O
!		O
"		O
,		O
thekson		O
PD		B-ORG
.		O
Reagimi		O
i		O
PD		B-ORG
vjen		O
ndërsa		O
një		O
ditë		O
më		O
parë		O
kryeministri		O
socialist		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
mbrojti		O
projektin		O
e		O
rindërtimit		O
në		O
zonën		O
5		O
majit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
parashikon		O
prishjen		O
e		O
disa		O
banesave		O
dhe		O
ndërtimin		O
e		O
një		O
kompleksi		O
të		O
madh		O
pallatesh		O
.		O
Por		O
zbatimi		O
i		O
projektit		O
ka		O
sjellë		O
kundërshtimin		O
e		O
mjaftë		O
familjeve		O
që		O
po		O
organizojnë		O
protesta		O
.		O
"		O
Unë		O
besoj		O
se		O
te		O
5		O
maji		O
të		O
gjithëve		O
u		O
është		O
dhënë		O
haku		O
që		O
u		O
takon		O
dhe		O
disave		O
madje		O
edhe		O
më		O
shumë		O
se		O
sa		O
u		O
takon		O
.		O
Tani		O
duhet		O
vetëm		O
durim		O
dhe		O
besim		O
,		O
sepse		O
njësoj		O
siç		O
po		O
ndodh		O
me		O
të		O
tërë		O
ata		O
që		O
po		O
përfitojnë		O
nga		O
Rindërtimi		O
,		O
do		O
ndodhë		O
edhe		O
me		O
ju		O
atje		O
"		O
shkruan		O
zoti		O
Rama		B-PER
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O