Nikolla		B-PER
:		O
Paqen		O
e		O
demokracinë		O
t'i		O
promovojmë		O
në		O
sistemin		O
arsimor		O
!		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kryetarja		O
e		O
Kuvendit		O
,		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
,		O
përshëndeti		O
në		O
konferencën		O
"		O
Dialog		O
midis		O
gjeneratash		O
,		O
arsimi		O
dhe		O
puna		O
:		O
Mjetet		O
për		O
të		O
ndërtuar		O
një		O
paqe		O
që		O
zgjat		O
"		O
,		O
organizuar		O
sot		O
paradite		O
nga		O
Nunciatura		O
Apostolike		O
dhe		O
Fondacioni		B-ORG
"		O
Zoja		I-ORG
e		I-ORG
Këshillit		I-ORG
të		I-ORG
Mirë		I-ORG
"		O
,		O
në		O
mjediset		O
e		O
Universitetit		O
"		O
Zoja		O
e		O
Këshillit		O
të		O
Mirë		O
"		O
,		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
njofton		O
ATSH		B-ORG
.		O
Në		O
konferencë		O
merrnin		O
pjesë		O
Shkëlqesia		O
e		O
tij		O
,		O
Nunci		B-PER
Apostolik		I-PER
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Imzot		O
Monsignor		B-PER
Luigi		I-PER
Bonazzi		I-PER
,		O
personalitete		O
të		O
larta		O
fetare		O
,		O
diplomatë		O
,		O
deputetë		O
dhe		O
pedagogë		O
e		O
studentë		O
të		O
Universitetit		O
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
përshëndetëse		O
në		O
konferencë		O
,		O
kryetarja		O
e		O
Kuvendit		O
,		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
vuri		O
në		O
dukje		O
se		O
"		O
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
na		O
mëson		O
se		O
"		O
Paqja		O
është		O
afatgjatë		O
,		O
kur		O
është		O
jo		O
vetëm		O
një		O
dhuratë		O
nga		O
lart		O
,		O
një		O
arkitekturë		O
ku		O
kontribuojnë		O
institucionet		O
,		O
por		O
edhe		O
një		O
kantier		O
ku		O
secili		O
prej		O
nesh		O
investohet		O
personalisht		O
"		O
.		O
"		O
Prandaj		O
çdo		O
individ		O
mund		O
t'i		O
kontribuojë		O
paqes		O
duke		O
nisur		O
nga		O
familja		O
,		O
komuniteti		O
,		O
vendi		O
i		O
punës		O
dhe		O
marrëdhëniet		O
me		O
mjedisin		O
.		O
Sinergjia		O
midis		O
dialogut		O
,		O
arsimit		O
dhe		O
punës		O
është		O
një		O
parakusht		O
për		O
të		O
nxitur		O
zhvillimin		O
dhe		O
konsoliduar		O
vlerat		O
shoqërore		O
.		O
Kjo		O
sinergji		O
është		O
një		O
imperativ		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
paqes		O
.		O
Mirëkuptimi		O
midis		O
brezave		O
të		O
shndërrohet		O
në		O
"		O
forcën		O
lëvizëse		O
"		O
të		O
politikave		O
tona		O
"		O
,		O
tha		O
Nikolla		B-PER
.		O
"		O
Të		O
punojmë		O
që		O
vlerat		O
e		O
paqes		O
dhe		O
demokracisë		O
të		O
promovohen		O
në		O
sistemin		O
tonë		O
arsimor		O
.		O
T'u		O
japim		O
mundësi		O
fëmijëve		O
tanë		O
të		O
mësojnë		O
nga		O
gabimet		O
e		O
të		O
kaluarës.Edukimi		O
për		O
paqe		O
pamundëson		O
çdo		O
shkak		O
që		O
të		O
çon		O
drejt		O
dhunës		O
.		O
Shkollat		O
tona		O
duhet		O
të		O
përmirësojnë		O
edukimin		O
për		O
paqe		O
në		O
të		O
gjitha		O
nivelet		O
,		O
nga		O
kopshti		O
në		O
universitet		O
,		O
duke		O
e		O
vënë		O
theksin		O
të		O
dinjiteti		O
i		O
të		O
gjithë		O
njerëzve		O
.		O
Të		O
bëjmë		O
kujdes		O
për		O
të		O
shmangur		O
jo		O
vetëm		O
dhunën		O
e		O
hapur		O
,		O
por		O
edhe		O
atë		O
indirekte		O
,		O
si		O
një		O
"		O
dhunë		O
strukturore		O
"		O
ndaj		O
grupeve		O
të		O
margjinalizuara		O
,		O
emigrantëve		O
,		O
të		O
varfërve		O
,		O
të		O
dobtëve		O
,		O
njerëzve		O
me		O
ngjyrë		O
,		O
një		O
dhunë		O
që		O
ushtrohet		O
ditë		O
pas		O
dite		O
,		O
shoqëruar		O
me		O
shfaqje		O
të		O
hapura		O
apo		O
të		O
fshehta		O
të		O
racizmit		O
.		O
Edukimi		O
për		O
paqe		O
është		O
një		O
mënyrë		O
e		O
suksesshme		O
për		O
të		O
tejkaluar		O
pabarazinë		O
sociale		O
si		O
edhe		O
për		O
të		O
sfiduar		O
çdo		O
rrëfim		O
apo		O
trashëgimi		O
historike		O
që		O
përpiqet		O
të		O
justifikojë		O
format		O
e		O
shtypjes		O
dhe		O
dhunës		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Nikolla		B-PER
.		O
(		O
Sipas		O
ATSH		B-ORG
)		O