MASR		B-ORG
e		O
angazhuar		O
të		O
përmbushë		O
kërkesat		O
e		O
mësuesve		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arismit		I-ORG
është		O
angazhuar		O
të		O
përmbushë		O
kërkesat		O
e		O
mësuesve		O
,		O
që		O
nga		O
rritja		O
e		O
pagesës		O
së		O
transportit		O
dhe		O
orëve		O
suplementare		O
deri		O
tek		O
marrja		O
e		O
masave		O
për		O
të		O
siguruar		O
ngrohjen		O
në		O
shkolla		O
.		O
Aleanca		O
e		O
dy		O
sindiktave		O
të		O
arsimit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ka		O
publikuar		O
njoftimin		O
,		O
pas		O
një		O
takimi		O
me		O
ministren		O
e		O
Arsimit		O
,		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
.		O
Aleanca		O
ka		O
marre		O
garanci		O
nga		O
ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimt		I-ORG
për		O
përmbushjen		O
e		O
kërkesave		O
të		O
tyre		O
,		O
që		O
nga		O
rritja		O
me		O
40		O
%		O
e		O
pagave		O
të		O
mësuesve		O
brenda		O
mandatit		O
4		O
vjeçar		O
të		O
qeverise		O
e		O
deri		O
tek		O
zgjidhja		O
e		O
problematikave		O
të		O
transportit		O
të		O
mësuesve		O
e		O
sigurimi		O
i		O
ngrohjes		O
në		O
shkolla		O
.		O
Sipas		O
një		O
njoftimi		O
të		O
sindikatave		O
gjatë		O
një		O
takimi		O
me		O
ministren		O
e		O
Arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
është		O
dakordësuar		O
se		O
do		O
të		O
rritet		O
me		O
50		O
%		O
pagesa		O
e		O
transportit		O
për		O
mësuesit		O
dhe		O
do		O
të		O
paguhen		O
me		O
lekë		O
/		O
km		O
për		O
largësinë		O
deri		O
në		O
50		O
km		O
.		O
Një		O
tjetër		O
çështje		O
e		O
diskutuar		O
është		O
edhe		O
sigurimi		O
i		O
ngrohjes		O
ngrohja		O
në		O
shkolla		O
.		O
Sindikatat		O
kanë		O
rënë		O
dakord		O
me		O
Ministrinë		O
zgjatjen		O
e		O
kohës		O
së		O
ngrohjes		O
përtej		O
15		B-DATE_0
marsit		I-DATE_0
në		O
zona		O
si		O
Korca		B-VEND_0
,		O
Dibra		B-VEND_0
apo		O
Kukësi		B-VEND_0
.		O
Ministira		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
,		O
po		O
ashtu		O
ka		O
marrë		O
përsipër		O
të		O
likujdohen		O
të		O
gjitha		O
pagesat		O
e		O
vonuara		O
të		O
orëve		O
suplementare		O
dhe		O
provimeve		O
të		O
lirimit		O
,		O
ndërsa		O
do		O
të		O
shihet		O
mundësia		O
e		O
rritjes		O
së		O
vlerës		O
së		O
orëvë		O
suplementare		O
MASR		B-ORG
i		O
qëndron		O
premtimit		O
të		O
rritjes		O
së		O
pagës		O
me		O
40		O
%		O
brenda		O
mandatit		O
qeverisës		O
dhe		O
i		O
është		O
përgjigjur		O
pozitivisht		O
kërkesës		O
së		O
Sindikatës		O
që		O
rritja		O
të		O
jetë		O
proporcionale		O
për		O
çdo		O
vit		O
.		O