Studimi		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
dozat		O
përforcuese		O
rrisin		O
mbrojtjen		O
kundër		O
COVID-19		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Dy		O
studime		O
të		O
reja		O
nga		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
kanë		O
dhënë		O
dëshmi		O
të		O
tjera		O
se		O
dozat		O
përforcuese		O
të		O
vaksinës		O
kundër		O
COVID-19		O
ulin		O
rrezikun		O
nga		O
shtrimet		O
ne		O
spital		O
dhe		O
humbjet		O
e		O
jetëve		O
.		O
Agjencia		B-ORG
për		I-ORG
Siguri		I-ORG
Shëndetësore		I-ORG
e		I-ORG
Mbretërisë		I-ORG
së		I-ORG
Bashkuar		I-ORG
(		I-ORG
UKHSA		I-ORG
)		I-ORG
tha		O
se		O
dozat		O
përforcuese		O
ulin		O
rrezikun		O
e		O
vdekjes		O
nga		O
varianti		O
Omicron		O
me		O
95		O
për		O
qind		O
te		O
personat		O
50		O
vjeç		O
e		O
më		O
të		O
vjetër		O
.		O
Kjo		O
shifër		O
është		O
më		O
e		O
lartë		O
krahasuar		O
me		O
gjetjet		O
se		O
njerëzit		O
e		O
të		O
njëjtës		O
grupmoshë		O
,		O
që		O
janë		O
të		O
vaksinuar		O
me		O
dy		O
doza		O
,		O
kanë		O
rreth		O
60		O
për		O
qind		O
mbrojtje		O
ndaj		O
humbjes		O
së		O
jetës		O
me		O
Omicron		O
gjashtë		O
muaj		O
pas		O
dozës		O
së		O
fundit		O
.		O
Të		O
dhënat		O
e		O
kësaj		O
agjencie		O
vazhduan		O
të		O
shfaqin		O
nivele		O
të		O
larta		O
të		O
mbrojtjes		O
kundër		O
shtimeve		O
në		O
spital		O
me		O
90		O
për		O
qind		O
te		O
personat		O
që		O
marrin		O
dozën		O
përforcuese		O
të		O
Pfizer		B-PRO
/		O
BioNTech		B-PRO
.		O
"		O
Të		O
dhënat		O
janë		O
të		O
qarta		O
,		O
vaksina		O
ndihmon		O
që		O
të		O
na		O
mbrojë		O
të		O
gjithë		O
ne		O
kundër		O
efekteve		O
të		O
COVID-19		O
dhe		O
doza		O
përforcuese		O
ofron		O
nivele		O
të		O
larta		O
të		O
mbrojtjes		O
ndaj		O
hospitalizimit		O
dhe		O
vdekjeve		O
te		O
pjesëtarët		O
më		O
të		O
ndjeshëm		O
të		O
shoqërisë		O
"		O
,		O
tha		O
Mary		B-PER
Ramsay		I-PER
,		O
drejtoreshë		O
për		O
imunizim		O
në		O
agjensinë		O
shëndetësore		O
britanike		O
.		O
Në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Qendrat		B-ORG
për		I-ORG
Kontrollin		I-ORG
dhe		I-ORG
Parandalimin		I-ORG
e		I-ORG
Sëmundjeve		I-ORG
(		I-ORG
CDC		I-ORG
)		I-ORG
publikuar		O
një		O
studim		O
të		O
ri		O
ku		O
tregohej		O
se		O
doza		O
përforcuese		O
ofron		O
97		O
për		O
qind		O
mbrojtje		O
te		O
personat		O
pa		O
sëmundje		O
kronike		O
dhe		O
88		O
për		O
qind		O
te		O
ata		O
me		O
sëmundje		O
kronike		O
.		O
Ky		O
studim		O
ishte		O
kryer		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
,		O
kur		O
ishte		O
dominues		O
varianti		O
Delta		O
i		O
koronavirusit		O
dhe		O
po		O
ashtu		O
,		O
sipas		O
CDC-s		B-ORG
është		O
një		O
e		O
dhënë		O
më		O
shumë		O
se		O
doza		O
përforcuese		O
forcon		O
antitrupat		O
te		O
personat		O
me		O
sistem		O
më		O
të		O
fortë		O
imunitar		O
.		O