Kumbaro		B-PER
:		O
Ata		O
që		O
marrin		O
në		O
menaxhim		O
një		O
stacion		O
plazhi		O
,		O
të		O
sigurojnë		O
edhe		O
vrojtuesin		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
ka		O
nisur		O
përgatitjet		O
për		O
sezonin		O
e		O
ri		O
veror		O
në		O
plazhet		O
shqiptare		O
.		O
Ministrja		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
zhvilloi		O
një		O
takim		O
me		O
përfaqësuesit		O
e		O
Federatës		B-ORG
shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
vrojtuesve		I-ORG
të		I-ORG
plazhit		I-ORG
dhe		I-ORG
shpëtimit		I-ORG
në		I-ORG
ujë		I-ORG
.		O
Ajo		O
tha		O
se		O
"		O
të		O
gjitha		O
subjektet		O
përveç		O
pastërtisë		O
dhe		O
cilësisë		O
së		O
shërbimit		O
,		O
u		O
duhet		O
së		O
pari		O
të		O
sigurojnë		O
jetën		O
e		O
pushuesve		O
të		O
tyre		O
"		O
.		O
Zonja		O
Kumbaro		B-PER
theksoi		O
se		O
"		O
gjithkush		O
që		O
merr		O
në		O
menaxhim		O
një		O
stacion		O
plazhi		O
ka		O
detyrimin		O
të		O
sigurojë		O
edhe		O
vrojtuesin		O
e		O
plazhit		O
po		O
ashtu		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
infrastrukturën		O
përkatëse		O
"		O
.		O
"		O
Kjo		O
punë		O
nuk		O
është		O
me		O
dëshirë		O
,		O
por		O
detyrim		O
ligjor		O
që		O
vjen		O
nga		O
VKM		O
nr		O
.		O
171		O
e		O
miratuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
"		O
shtoi		O
ministrja		O
.		O
Shqetësimi		O
u		O
përcoll		O
tek		O
titullarja		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
nga		O
përfaqësuesit		O
e		O
Federatës		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
Vrojtuesve		I-ORG
të		I-ORG
Plazhit		I-ORG
dhe		I-ORG
Shpëtimit		I-ORG
në		I-ORG
Ujë		I-ORG
,		O
një		O
bashkim		O
i		O
12		O
shoqatave		O
që		O
deri		O
tani		O
kanë		O
certifikuar		O
1010		O
vrojtues		O
plazhesh		O
.		O
Zonja		O
Kumbaro		B-PER
kujtoi		O
se		O
ata		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
aplikojnë		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
nga		O
27		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
për		O
menaxhim		O
të		O
parcelave		O
gjatë		O
sezonit		O
të		O
turizmit		O
detar		O
,		O
edhe		O
bizneset		O
që		O
i		O
kanë		O
tashmë		O
kontratat		O
,		O
duhet		O
të		O
marrin		O
masat		O
për		O
ta		O
plotësuar		O
këtë		O
detyrim		O
.		O