Rama		B-PER
:		O
Eliminojmë		O
të		O
tjera		O
angari		O
e		O
kosto		O
të		O
tepërta		O
për		O
ata		O
që		O
regjistrojnë		O
mjetet		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
!		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
njoftoi		O
se		O
duke		O
filluar		O
nga		O
kjo		O
e		O
hënë		O
do		O
të		O
ketë		O
një		O
procedure		O
të		O
re		O
për		O
regjistrimin		O
e		O
mjeteve		O
rrugore		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
,		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
eleminojë		O
kohë		O
pritje		O
e		O
kosto		O
të		O
tepërta		O
për		O
qytetarët		O
dhe		O
subjektet		O
.		O
Përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
"		O
Facebook		O
"		O
,		O
Rama		B-PER
ka		O
publikuar		O
një		O
video		O
mbi		O
përfitimet		O
e		O
këtij		O
shërbimi		O
.		O
"		O
Mirëmëngjes		O
dhe		O
me		O
lajmin		O
e		O
mirë		O
se		O
duke		O
nisur		O
nga		O
sot		O
eliminojmë		O
të		O
tjera		O
angari		O
,		O
kohë		O
pritjeje		O
e		O
kosto		O
të		O
tepërta		O
për		O
qytetarët		O
e		O
subjektet		O
që		O
regjistrojnë		O
mjete		O
rrugore		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
,		O
ju		O
uroj		O
një		O
javë		O
të		O
mbarë		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O
Me		O
propozimin		O
e		O
DPSHTRR		B-ORG
,		O
bazuar		O
në		O
sistemet		O
e		O
reja		O
operative		O
e		O
informatike		O
që		O
garantojnë		O
verifikim		O
në		O
kohë		O
reale		O
të		O
të		O
dhënave		O
të		O
mjetit		O
si		O
edhe		O
në		O
respekt		O
të		O
vizionit		O
të		O
e-qeverisjes		O
e		O
eliminimit		O
të		O
letrave		O
,		O
shkresave		O
,		O
burokracive		O
dhe		O
vetëdeklarimit		O
e		O
ndërveprimit		O
mes		O
strukturave		O
të		O
shërbimeve		O
publike		O
,		O
u		O
miratua		O
në		O
18		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
udhëzimi		O
nga		O
MIE		B-ORG
që		O
autorizon		O
njohjen		O
nga		O
DPSHTRR		B-ORG
të		O
çdo		O
dokumenti		O
origjine		O
në		O
gjuhën		O
angleze		O
dhe		O
çdo		O
dokument		O
teknik		O
nga		O
prodhuesi		O
apo		O
të		O
fitimit		O
të		O
pronësisë		O
nga		O
vendet		O
e		O
BE		B-ORG
ose		O
me		O
kodet		O
e		O
Direktivave		O
KE		B-ORG
.		O