Mesha		O
e		O
shenjtë		O
,		O
Arjan		B-PER
Dodaj		I-PER
merr		O
zyrtarisht		O
detyrën		O
si		O
Arqipeshkv		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
Durrësit		B-VEND_0
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Imzot		O
Arjan		B-PER
Dodaj		I-PER
mori		O
të		O
shtunën		O
edhe		O
zyrtarisht		O
detyrën		O
si		O
Arqipeshkvi		O
i		O
ri		O
i		O
Arqidioqezës		O
Metropolitane		O
Tiranë-Durrës		B-VEND_0
.		O
Mesha		O
e		O
shenjtë		O
u		O
mbajt		O
në		O
Katedralen		O
e		O
Shën		O
Palit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Të		O
pranishëm		O
në		O
ceremoni		O
ishin		O
krerët		O
e		O
shtetit		O
dhe		O
përfaqësues		O
të		O
komuniteteve		O
të		O
tjera		O
fetare		O
.		O
Imzot		O
Arjan		B-PER
Dodaj		I-PER
u		O
emërua		O
nga		O
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
si		O
Arqipeshkvi		O
i		O
ri		O
i		O
Arqidioqezës		O
metropolitane		O
Tiranë-Durrës		B-VEND_0
në		O
nëntor		O
të		O
vitit		O
të		O
shkuar		O
,		O
duke		O
zëvendësuar		O
Imzot		O
George		B-PER
Frendo-n		I-PER
në		O
këtë		O
detyrë		O
.		O
Dodaj		B-PER
bëhet		O
kështu		O
kreu		O
i		O
Kishës		O
Katolike		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Imzot		O
Dodaj		B-PER
ka		O
lindur		O
në		O
Laç		B-VEND_0
,		O
më		O
21		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
1977		I-DATE_0
.		O
Pas		O
studimeve		O
në		O
qytetin		O
e		O
tij		O
të		O
lindjes		O
,		O
ka		O
emigruar		O
në		O
Itali		B-VEND_1
dhe		O
është		O
vendosur		O
në		O
qytetin		O
Cuneo		B-VEND_0
,		O
ku		O
ka		O
filluar		O
përvojën		O
e		O
punës		O
.		O
Në		B-DATE_0
1997		I-DATE_0
ka		O
kërkuar		O
të		O
jetë		O
i		O
pranuar		O
në		O
Vëllazërinë		O
Meshtarake		O
të		O
Bijve		O
të		O
Kryqit		O
,		O
Komuniteti		O
"		O
Shtëpia		O
e		O
Marisë		O
"		O
,		O
me		O
seli		O
në		O
Romë		B-VEND_0
.		O
Është		O
shuguruar		O
meshtar		O
më		O
11		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
2003		I-DATE_0
nga		O
Papa		B-PER
Shën		I-PER
Gjon		I-PER
Pali		I-PER
II		I-PER
në		O
Bazilikën		O
e		O
Shën		O
Pjetrit		O
.		O
Është		O
inkardinuar		O
në		O
Dioqezën		O
e		O
Romës		B-VEND_0
si		O
pjesëtar		O
i		O
Vëllazërisë		O
Meshtarake		O
të		O
Bijve		O
të		O
Kryqit		O
,		O
më		O
pas		O
e		O
aprovuar		O
si		O
Societas		O
Vitae		O
Apostolicae		O
.		O
Pas		O
shugurimit		O
Meshtarak		O
ka		O
pasur		O
detyra		O
të		O
ndryshme		O
baritore		O
.		O
Nga		B-DATE_0
2003		I-DATE_0
në		I-DATE_0
2004		I-DATE_0
ka		O
qenë		O
Zv		O
.		O
Famullitar		O
i		O
Famullisë		O
"		O
Shën		O
Dominiku		O
i		O
Guzman		O
"		O
,		O
në		O
Romë		B-VEND_0
;		O
nga		B-DATE_0
2004		I-DATE_0
në		I-DATE_0
2005		I-DATE_0
,		O
Zv		O
.		O
Rektor		O
i		O
Rektorisë		O
së		O
"		O
Shën		O
Gjoni		O
i		O
Malvës		O
"		O
dhe		O
Kapelan		O
i		O
Komunitetit		O
të		O
shqiptarëve		O
në		O
Romë		B-VEND_0
;		O
nga		B-DATE_0
2005		I-DATE_0
në		I-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
Zv		O
.		O
Famullitar		O
i		O
Famullisë		O
"		O
Shën		O
Rafaeli		O
Kryengjull		O
"		O
,		O
në		O
Romë		B-VEND_0
.		O
Në		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
me		O
konsensusin		O
e		O
Ipeshkvit		O
të		O
tij		O
,		O
Kardinalit		O
Vikar		O
të		O
Shenjtërisë		O
së		O
Tij		O
për		O
Dioqezën		O
e		O
Romës		B-VEND_0
,		O
është		O
dërguar		O
si		O
misionar		O
fidei		O
donum		O
në		O
Arqidioqezën		O
Tiranë-Durrës		B-VEND_0
ku		O
ka		O
këto		O
angazhime		O
baritore		O
:		O
Vikar		O
i		O
Përgjithshëm		O
Dioqezan		O
;		O
Famullitar		O
në		O
Famullinë		O
"		O
Zemra		O
e		O
Papërlyer		O
e		O
Zojës		O
tonë		O
Mbretëreshe		O
"		O
,		O
në		O
Gramëz		O
;		O
Përgjegjës		O
i		O
Baritores		O
Universitare		O
;		O
Zv		O
.		O
Sekretar		O
i		O
Konferencës		B-EVENT
Ipeshkvore		I-EVENT
të		I-EVENT
Shqipërisë		I-EVENT
;		O
Sekretar		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Sinodit		O
Dioqezan		O
.		O
Famullitar		O
i		O
Famullisë		O
"		O
Shën		O
Gjon		O
Pali		O
II		O
"		O
,		O
në		O
Bathore		O
.		O
Më		O
9		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
e		O
ka		O
emëruar		O
Ipeshkëv		O
Ndihmës		O
të		O
Arqidioqezës		O
Tiranë-Durrës		B-VEND_0
duke		O
i		O
dhënë		O
selinë		O
titullare		O
të		O
Lestronës		O
.		O
Është		O
shuguruar		O
Ipeshkëv		O
më		O
15		O
shtator		O
në		O
Katedralen		O
e		O
"		O
Shën		O
Palit		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Në		O
Konferencën		B-EVENT
Ipeshkvore		I-EVENT
të		I-EVENT
Shqipërisë		I-EVENT
është		O
President		O
i		O
Komisionit		O
për		O
Ekumenizmin		O
dhe		O
Dialogun		O
Ndërfetar		O
,		O
Përgjegjës		O
Kombëtar		O
për		O
Formimin		B-ORG
e		I-ORG
Klerit		I-ORG
dhe		I-ORG
Baritoren		I-ORG
Thirrore		I-ORG
.		O