Rindërtimi		O
në		O
Shijak		B-VEND_0
,		O
deri		O
në		O
qershor		O
eleminohen		O
të		O
gjitha		O
gjurmët		O
e		O
tërmetit		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Deri		O
në		O
muajin		O
qershor		O
të		O
këtij		O
viti		O
qyteti		O
i		O
Shijakut		B-VEND_0
pritet		O
të		O
eleminojë		O
tërësisht		O
pasojat		O
e		O
tërmetit		O
.		O
Deri		O
tani		O
,		O
802		O
banesa		O
individuale		O
,		O
4		O
shkolla		O
dhe		O
1		O
kopsht		O
,		O
dëmtuar		O
nga		O
tërmeti		O
i		O
26		B-DATE_0
nëntorit		I-DATE_0
të		I-DATE_0
2019-ës		I-DATE_0
kanë		O
përfunduar		O
dhe		O
u		O
janë		O
dorëzuar		O
qytetarëve		O
,		O
ndërsa		O
brenda		O
prillit		O
pritet		O
të		O
përfundojnë		O
dhe		O
31		O
pallate		O
,		O
të		O
cilat		O
po		O
financohen		O
nga		O
Fondi		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
.		O
Kryetar		O
i		O
bashkisë		O
Shijak		B-VEND_0
Elton		B-PER
Arbana		I-PER
thotë		O
se		O
banesat		O
e		O
reja		O
kanë		O
hapësira		O
më		O
të		O
mëdha		O
,		O
janë		O
më		O
të		O
forta		O
,		O
më		O
të		O
sigurta		O
e		O
ku		O
janë		O
zbatuar		O
standartet		O
antisizmike		O
për		O
zonën		O
.		O