Gjermania		B-VEND_1
do		O
nga		O
400.000		O
punëtorë		O
të		O
kualifikuar		O
nga		O
jashtë		O
çdo		O
vit		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Koalicioni		O
i		O
ri		O
qeveritar		O
i		O
Gjermanisë		B-VEND_1
dëshiron		O
të		O
tërheqë		O
nga		O
400.000		O
punëtorë		O
të		O
kualifikuar		O
nga		O
vendet		O
e		O
huaja		O
çdo		O
vit		O
për		O
t'u		O
përballur		O
me		O
mungesën		O
e		O
fuqisë		O
punëtore		O
në		O
sektorët		O
themelorë		O
,		O
të		O
cilët		O
e		O
rrezikojnë		O
rimëkëmbjen		O
nga		O
pandemia		O
e		O
koronavirusit		O
.		O
"		O
Mungesa		O
e		O
punëtorëve		O
të		O
kualifikuar		O
është		O
bërë		O
aq		O
serioze		O
deri		O
tash		O
,		O
saqë		O
është		O
duke		O
e		O
ngadalësuar		O
në		O
masë		O
dramatike		O
ekonominë		O
tonë		O
"		O
,		O
tha		O
Christian		B-PER
Duerr		I-PER
,		O
shef		O
i		O
grupit		O
parlamentar		O
të		O
Demokratëve		B-ORG
të		I-ORG
Lirë		I-ORG
,		O
parti		O
që		O
është		O
pjesë		O
e		O
koalicionit		O
qeveritar		O
.		O
"		O
Problemin		O
e		O
fuqisë		O
punëtore		O
që		O
po		O
vjetrohet		O
mund		O
ta		O
marrim		O
nën		O
kontroll		O
vetëm		O
me		O
një		O
politikë		O
moderne		O
të		O
emigrimit		O
.		O
Duhet		O
ta		O
arrijmë		O
shifrën		O
prej		O
400.000		O
punëtorësh		O
të		O
kualifikuar		O
nga		O
jashtë		O
sa		O
më		O
shpejt		O
që		O
është		O
e		O
mundshme		O
"		O
,		O
tha		O
Duerr		B-PER
për		O
revistën		O
e		O
biznesit		O
,		O
"		O
WirtschaftsWoche		O
"		O
.		O
Instituti		B-ORG
Ekonomik		I-ORG
Gjerman		I-ORG
vlerëson		O
se		O
fuqia		O
punëtore		O
do		O
të		O
tkurret		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
300.000		O
persona		O
këtë		O
vit		O
,		O
pasi		O
ka		O
më		O
shumë		O
punëtorë		O
të		O
moshuar		O
që		O
do		O
të		O
dalin		O
në		O
pension		O
sesa		O
të		O
rinj		O
që		O
futen		O
në		O
tregun		O
e		O
punës		O
.		O
Ky		O
dallim		O
pritet		O
të		O
rritet		O
në		O
më		O
shumë		O
se		O
650.000		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2029		I-DATE_0
,		O
duke		O
lënë		O
një		O
mungesë		O
të		O
grumbulluar		O
të		O
njerëzve		O
në		O
moshë		O
pune		O
më		O
2030		O
prej		O
rreth		O
5		O
milionë		O
personave		O
.		O
Pavarësisht		O
pandemisë		O
,		O
numri		O
i		O
gjermanëve		O
të		O
punësuar		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
u		O
rrit		O
në		O
gati		O
45		O
milionë		O
.		O