I		O
ftohti		O
siberian		O
mbyll		O
shkollat		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
:		O
Temperaturat		O
do		O
të		O
shkojnë		O
deri		O
në		O
–		O
17		O
gradë		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
ka		O
njoftuar		O
të		O
enjten		O
se		O
është		O
vendosur		O
që		O
shkollat		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
të		O
mbyllen		O
javën		O
e		O
ardhshme		O
,		O
nga		O
dita		O
e		B-DATE_1
hënë		I-DATE_1
deri		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
.		O
Vendimi		O
i		O
papritur		O
vjen		O
për		O
shkak		O
të		O
parashikimeve		O
meteorologjike		O
,		O
sepse		O
në		O
ditët		O
në		O
vijim		O
priten		O
temperatura		O
tepër		O
të		O
ulëta		O
,		O
"		O
të		O
cilat		O
janë		O
temperatura		O
të		O
jashtëzakonshme		O
për		O
një		O
vend		O
si		O
i		O
yni		O
.		O
Madje		O
në		O
disa		O
zona		O
do		O
të		O
arrijë		O
deri		O
në		O
–		O
17		O
gradë		O
celsius		O
"		O
,		O
thekson		O
Ministrja		O
Kushi		B-PER
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
ministrja		O
Kushi		B-PER
thotë		O
se		O
orët		O
e		O
humbura		O
do		O
të		O
zëvendësohen		O
në		O
vijim		O
pas		O
një		O
njoftimi		O
të		O
dytë		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
zyrat		O
vendore		O
arsimore		O
.		O
"		O
Të		O
dashur		O
prindër		O
!		O
Ju		O
lutem		O
merrni		O
masa		O
për		O
ju		O
dhe		O
fëmijët		O
tuaj		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
t'i		O
kapërcejmë		O
sa		O
më		O
lehtë		O
këto		O
ditë		O
të		O
vështira		O
të		O
dimrit		O
"		O
,		O
apelon		O
ministrja		O
.		O
Postimi		O
i		O
ministres		O
së		O
arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
Dua		O
t'ju		O
njoftoj		O
se		O
sot		O
në		O
MAS		B-ORG
kemi		O
marrë		O
një		O
vendim		O
të		O
rëndësishëm		O
që		O
lidhet		O
me		O
procesin		O
mësimor		O
të		O
shkollave		O
tona		O
në		O
fillim		O
të		O
javës		O
së		O
ardhshme		O
.		O