Ansambli		O
i		O
Pallatit		O
të		O
Brigadave		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
dhe		O
Universiteti		O
Politeknik		O
punojnë		O
për		O
rijetëzimin		O
e		O
tij		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		O
Universiteti		O
Politeknik		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
kanë		O
nisur		O
punën		O
për		O
restaurimin		O
e		O
Parkut		O
Historik		O
të		O
Pallatit		O
të		O
Brigadave		O
.		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
tha		O
se		O
menaxhimi		O
i		O
këtij		O
ansambli		O
me		O
vlera		O
historike		O
dhe		O
kulturore		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
vlerë		O
e		O
shtuar		O
për		O
Tiranën		B-VEND_0
.		O
Eskpertët		O
e		O
Universitetit		O
Politeknik		O
,		O
kanë		O
konstatuar		O
problematika		O
të		O
krijuara		O
nga		O
koha		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
godinën		O
kryesore		O
,		O
por		O
edhe		O
te		O
abjektet		O
e		O
artit		O
në		O
parqet		O
e		O
ansamblit		O
.		O
Projekti		O
i		O
ri		O
i		O
menaxhimit		O
të		O
Ansamblit		O
historik		O
do		O
ta		O
sjellë		O
atë		O
në		O
një		O
dimension		O
të		O
ri		O
që		O
ruan		O
historinë		O
dhe		O
vlerat		O
,		O
por		O
edhe		O
do		O
ta		O
bëjë		O
një		O
nga		O
hapsirat		O
më		O
interesante		O
pë		O
ta		O
vizituar		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O