Kushi		B-PER
:		O
Zgjerojmë		O
me		O
400		O
punonjës		O
të		O
rinj		O
rrjetin		O
e		O
inspektorëve		O
për		O
garantimin		O
e		O
cilësisë		O
në		O
institucionet		O
arsimore		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
ka		O
nisur		O
procesin		O
e		O
trajnimit		O
për		O
100		O
pjesëmarrësit		O
e		O
parë		O
në		O
programin		O
për		O
zgjerimin		O
dhe		O
fuqizimin		O
e		O
rrjetit		O
të		O
vlerësuesve		O
të		O
jashtëm		O
në		O
institucione		O
arsimore		O
.		O
Këta		O
kandidatë		O
vlerësimi		O
janë		O
drejtorë		O
,		O
nëndrejtorë		O
,		O
mësues		O
dhe		O
specialistë		O
të		O
zyrave		O
arsimore		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Kamëz		B-VEND_0
,		O
Vorë		B-VEND_0
,		O
Lezhë		B-VEND_0
,		O
Kurbin		B-VEND_0
,		O
Mirditë		B-VEND_0
dhe		O
Kavajë		B-VEND_0
.		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
gjatë		O
fjalës		O
së		O
saj		O
theksoi		O
se		O
pavarësisht		O
se		O
në		O
vite		O
janë		O
ndërmarrë		O
shumë		O
reforma		O
për		O
rritjen		O
e		O
cilësisë		O
në		O
arsimin		O
parauniversitar		O
,		O
por		O
një		O
nga		O
aspektet		O
ku		O
duhet		O
më		O
shumë		O
progres		O
është		O
monitorimi		O
dhe		O
inspektimi		O
efikas		O
i		O
institucioneve		O
arsimore		O
në		O
të		O
gjitha		O
ciklet		O
,		O
duke		O
filluar		O
që		O
nga		O
arsimi		O
parashkollor		O
.		O
Ajo		O
shton		O
se		O
për		O
të		O
realizuar		O
këtë		O
objektiv		O
,		O
me		O
iniciativë		O
të		O
ASCAP		B-ORG
dhe		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Shkollën		O
e		O
Drejtorëve		O
,		O
kanë		O
nisur		O
një		O
program		O
për		O
zgjerimin		O
dhe		O
fuqizimin		O
e		O
rrjetit		O
të		O
vlerësuesve		O
të		O
jashtëm		O
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
bashkëpunojnë		O
ngushtësisht		O
me		O
DPAP		B-ORG
për		O
të		O
garantuar		O
cilësinë		O
në		O
institucionet		O
tona		O
arsimore		O
.		O