Shkodër		B-VEND_0
,		O
banorët		O
e		O
Postribës		O
protestojnë		O
për		O
ujin		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
Banorët		O
e		O
Postribës		O
protestuan		O
sot		O
përpara		O
ndërmarrjes		O
së		O
ujësjellësit		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
për		O
sa		O
i		O
përket		O
ujit		O
të		O
pijshëm		O
i		O
cili		O
sipas		O
tyre		O
është		O
i		O
papërdorshëm		O
për		O
konsum		O
pasi		O
vjen		O
i		O
ndotur		O
,		O
problem		O
të		O
cilin		O
e		O
kanë		O
denoncuar		O
edhe		O
më		O
parë		O
.		O
Protestës		O
iu		O
bashkua		O
edhe		O
administrator		O
i		O
njësisë		O
Postribë		O
Altin		B-PER
Shabaj		I-PER
I		O
cili		O
u		O
shpreh		O
se		O
duhet		O
një		O
ndërhyrje		O
emergjente		O
për		O
zgjidhjen		O
e		O
këtij		O
problemi		O
Drejtori		O
i		O
ndërmarrjes		B-ORG
ujësjellës		I-ORG
kanalizime		I-ORG
Shkodër		B-VEND_0
Mark		B-PER
Molla		I-PER
i		O
ka		O
premtuar		O
banorëve		O
se		O
në		O
verën		O
e		O
këtij		O
viti		O
do		O
të		O
ndërhyhet		O
rehabilitimin		O
e		O
sistemit		O
të		O
ujësjellësi		O
,		O
ndërsa		O
ka		O
thënë		O
se		O
lejet		O
për		O
shfytëzimin		O
e		O
gurores		O
pranë		O
ujësjellësit		O
nuk		O
janë		O
në		O
kompetencë		O
të		O
kësaj		O
drejtorie		O
.		O