"		O
Ky		O
ishte		O
një		O
tjetër		O
shënjestrim		O
frikacak		O
dhe		O
pa		O
dallim		O
i		O
shkollave		O
,		O
një		O
stacioni		O
metroje		O
dhe		O
një		O
spitali		O
"		O
,		O
shkroi		O
Borrell		B-PER
në		O
platformën		B-ORG
X		I-ORG
.		O
Borrell		B-PER
tha		O
se		O
kishte		O
folur		O
me		O
ministrin		O
e		O
Jashtëm		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
Dmytro		B-PER
Kuleba		I-PER
.		O
"		O
Lufta		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
për		O
liri		O
kundër		O
tiranisë		O
është		O
një		O
luftë		O
e		O
zakonshme		O
"		O
,		O
shkroi		O
Borrell		B-PER
.		O
"		O
BE-ja		B-ORG
mbetet		O
e		O
përkushtuar		O
për		O
të		O
ofruar		O
pajisje		O
shtesë		O
ushtarake		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
për		O
të		O
ndihmuar		O
Ukrainën		B-VEND_1
t'i		O
rezistojë		O
pushtimit		O
rus		O
"		O
,		O
tha		O
Borrell		B-PER
.		O
"		O
BE		B-ORG
qëndron		O
përkrah		O
me		O
Ukrainën		B-VEND_1
,		O
për		O
aq		O
kohë		O
sa		O
duhet		O
"		O
,		O
shkroi		O
ai		O
.		O
Sipas		O
autoriteteve		O
rajonale		O
ukrainase		O
,		O
bombardimet		O
e		O
fundit		O
të		O
Rusisë		B-VEND_1
sot		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
rezultuan		O
në		O
të		O
paktën		O
26		O
të		O
vrarë		O
dhe		O
pothuajse		O
140		O
të		O
plagosur		O
në		O
sulmet		O
ajrore		O
të		O
paprecedentë		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
pak		O
ditë		O
përpara		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O