Kreditë		O
e		O
lehtësuara		O
,		O
Balla		B-PER
:		O
Do		O
të		O
hapim		O
më		O
shumë		O
kuota		O
,		O
mbi		O
900		O
efektivë		O
pa		O
një		O
banesë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
bëri		O
një		O
vizitë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
re		O
të		O
inspektorit		O
të		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
,		O
Redin		B-PER
Çaushaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
përfitoi		O
nga		O
programi		O
i		O
veçantë		O
i		O
aplikuar		O
këtë		O
vit		O
,		O
për		O
dhënie		O
kredie		O
me		O
interes		O
zero		O
për		O
punonjësit		O
e		O
policisë		O
që		O
kanë		O
nevoja		O
urgjente		O
për		O
strehim		O
.		O
Ministri		O
Balla		B-PER
shoqërohej		O
në		O
këtë		O
vizitë		O
nga		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
Muhamet		B-PER
Rrumbullaku		I-PER
,		O
Drejtori		O
i		O
DVP		B-ORG
Vlorë		B-VEND_0
Ermal		B-PER
Muça		I-PER
dhe		O
zyrtarë		O
të		O
tjerë		O
të		O
pushtetit		O
lokale		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
.		O
Balla		B-PER
uroi		O
inspektorin		O
e		O
policisë		O
Çaushaj		B-PER
për		O
shtëpinë		O
e		O
re		O
bashkë		O
me		O
urimet		O
për		O
vitin		O
e		O
ri		O
.		O
Duke		O
folur		O
rreth		O
programit		O
qeveritar		O
për		O
akordimin		O
e		O
kredive		O
me		O
interes		O
zero		O
për		O
disa		O
kategori		O
punonjësish		O
të		O
shtetit		O
,		O
përfshirë		O
edhe		O
të		O
policisë		O
,		O
Balla		B-PER
theksoi		O
se		O
kjo		O
është		O
një		O
mundësi		O
e		O
artë		O
,		O
për		O
atë		O
që		O
janë		O
të		O
sapomartuar		O
dhe		O
deri		O
në		O
40		O
vjeç		O
.		O
Ai		O
vuri		O
në		O
dukje		O
se		O
nga		O
analizat		O
e		O
bëra		O
rezulton		O
se		O
rreth		O
900		O
punonjës		O
të		O
policisë		O
së		O
shtetit		O
nuk		O
e		O
kanë		O
një		O
banesë		O
,		O
prandaj		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
dhe		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
do		O
të		O
hapen		O
më		O
shumë		O
kuota		O
për		O
aplikim		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
përfitojnë		O
kredi		O
të		O
lehtësuara		O
për		O
shtëpi		O
.		O
"		O
Kur		O
mora		O
detyrën		O
,		O
–		O
tha		O
Ministri		O
Balla		B-PER
–		O
një		O
nga		O
angazhimet		O
e		O
mia		O
ishte		O
dhe		O
kredia		O
.		O
Meraku		O
i		O
kryeministrit		O
ishte		O
nëse		O
do		O
arrinim		O
që		O
brenda		O
festave		O
të		O
2023		O
,		O
të		O
kemi		O
disa		O
prej		O
përfituesve		O
.		O
Në		O
këtë		O
raund		O
të		O
parë		O
janë		O
92		O
të		O
përzgjedhur		O
si		O
përfitues		O
të		O
këtij		O
programi		O
.		O
Më		O
frymëzon		O
fakti		O
që		O
numri		O
i		O
punonjësve		O
të		O
policisë		O
që		O
aplikuan		O
ishte		O
i		O
madh		O
,		O
dhe		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
do		O
të		O
hapim		O
një		O
fashë		O
më		O
të		O
madhe		O
për		O
të		O
përfituar		O
shtëpi		O
me		O
kredi		O
të		O
lehtësuar		O
apo		O
falas		O
.		O
Kemi		O
diku		O
te		O
900		O
punonjës		O
policie		O
pa		O
një		O
shtëpi		O
.		O
Imagjinoni		O
çfarë		O
sakrifice		O
të		O
punosh		O
orar		O
pa		O
orar		O
dhe		O
mos		O
kesh		O
një		O
shtëpi		O
tënden		O
.		O
Në		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
duam		O
të		O
kemi		O
rreth		O
500		O
familje		O
që		O
të		O
mund		O
të		O
përfitojnë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ndër		O
të		O
tjera		O
ministri		O
.		O
Inspektori		O
i		O
ri		O
Redin		B-PER
Çaushaj		I-PER
u		O
plagos		O
duke		O
ndërhyrë		O
gjatë		O
një		O
grindje		O
mes		O
dy		O
personave		O
,		O
edhe		O
pse		O
nuk		O
ishte		O
në		O
detyrë		O
para		O
pak		O
kohësh		O
,		O
por		O
tashmë		O
gëzon		O
shëndet		O
të		O
plotë		O
.		O