Peleshi		B-PER
me		O
efektivët		O
shqiptarë		O
në		O
misione		O
paqeruajtëse		O
:		O
Të		O
vendosur		O
të		O
luajmë		O
rolin		O
tonë		O
në		O
rajon		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
Niko		B-PER
Peleshi		I-PER
dhe		O
Shefi		O
i		O
Shtabit		B-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
të		I-ORG
Forcave		I-ORG
të		I-ORG
Armatosura		I-ORG
gjeneralmajor		O
Arben		B-PER
Kingji		I-PER
zhvilluan		O
një		O
bisedë		O
online		O
me		O
efektivët		O
shqiptarë		O
që		O
kontribuojnë		O
në		O
misionet		O
tona		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
"		O
Ju		O
jeni		O
pjesa		O
më		O
e		O
ekspozuar		O
në		O
angazhimet		O
tona		O
ndërkombëtare		O
.		O
Na		O
bëni		O
krenarë		O
,		O
sepse		O
i		O
jepni		O
një		O
dimension		O
tjetër		O
angazhimit		O
tonë		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
mbrojtje		O
e		O
sigurinë		O
kombëtare		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
eksportin		O
e		O
paqes		O
e		O
sigurisë		O
në		O
mbrojtjen		O
kolektive		O
.		O
Kjo		O
na		O
bën		O
jo		O
vetëm		O
përfitues		O
nga		O
anëtarësia		O
në		O
këtë		O
aleancë		O
të		O
madhe		O
,		O
por		O
edhe		O
kontributorë		O
,		O
ndonëse		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
një		O
vend		O
i		O
vogël		O
,		O
me		O
kapacitete		O
modeste		O
,		O
por		O
gjithnjë		O
në		O
rritje		O
dhe		O
të		O
modernizuara		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Peleshi		B-PER
.		O
Ministri		O
theksoi		O
se		O
"		O
ne		O
duam		O
ta		O
tregojmë		O
veten		O
dhe		O
të		O
japim		O
kontributin		O
tonë		O
si		O
në		O
operacionet		O
e		O
NATO-s		B-ORG
,		O
Kombeve		O
të		O
Bashkuara		O
,		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
Forcat		O
shumëkombëshe		O
ushtarake		O
,		O
por		O
edhe		O
humanitare		O
dhe		O
mbrojtjes		O
civile		O
,		O
siç		O
kemi		O
qenë		O
vitin		O
e		O
fundit		O
në		O
mbështetje		O
të		O
vendeve		O
të		O
rajonit		O
"		O
.		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
tha		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
përfaqësohet		O
në		O
8		O
misione		O
jashtë		O
vendit		O
:		O
nga		O
Iraku		B-VEND_1
,		O
Sudani		B-VEND_1
i		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
,		O
Egjipti		B-VEND_1
,		O
Letonia		B-VEND_1
,		O
Bullgaria		B-VEND_1
,		O
Bosnja		B-VEND_1
dhe		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
ku		O
është		O
edhe		O
prezenca		O
më		O
e		O
madhe		O
në		O
dy		O
lokacione		O
.		O
Peleshi		B-PER
foli		O
për		O
konfliktet		O
që		O
janë		O
shtuar		O
sot		O
në		O
rajone		O
të		O
ndryshme		O
të		O
globit		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
rajonin		O
tonë		O
.		O
Ndaj		O
ai		O
inkurajoi		O
veçanërisht		O
efektivët		O
që		O
shërbejnë		O
në		O
misionin		O
e		O
KFOR-it		B-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
që		O
të		O
kontribuojnë		O
me		O
zell		O
,		O
por		O
edhe		O
me		O
vetëpërmbajtje		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
mos		O
bien		O
preh		O
e		O
provokimeve		O
dhe		O
situatave		O
që		O
mund		O
të		O
krijohen		O
.		O
"		O
Urojmë		O
që		O
konfliktet		O
e		O
ndezura		O
të		O
shkojnë		O
drejt		O
shuarjes		O
.		O
Duket		O
se		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
konflikt		O
i		O
gjatë		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
.		O
Shpresojmë		O
që		O
të		O
ketë		O
një		O
adresim		O
sa		O
më		O
të		O
shpejtë		O
në		O
krahun		O
e		O
së		O
mirës		O
,		O
me		O
fitoren		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
.		O
Urojmë		O
që		O
ky		O
të		O
jetë		O
një		O
vit		O
i		O
mbarë		O
dhe		O
i		O
qetë		O
për		O
Kosovën		B-VEND_1
dhe		O
për		O
rajonin		O
e		O
Ballkanit		O
Perëndimor		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
.		O
Peleshi		B-PER
foli		O
edhe		O
për		O
planet		O
dhe		O
objektivat		O
e		O
mbrojtjes		O
për		O
vitin		O
që		O
vjen		O
.		O
Ne		O
kemi		O
vetëm		O
një		O
agjendë		O
dhe		O
ajo		O
është		O
integrimi		O
euroatlantik		O
"		O
,		O
theksoi		O
Ministri		O
Peleshi		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
tij		O
edhe		O
Shefi		O
i		O
Shtabit		B-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
të		I-ORG
FA		I-ORG
Gjenealmajor		O
Arben		B-PER
Kingji		I-PER
shprehu		O
vlerësimet		O
maksimale		O
për		O
efektivët		O
që		O
shërbejnë		O
në		O
misionet		O
paqeruajtëse		O
jashtë		O
vendit		O
,		O
duke		O
theksuar		O
se		O
në		O
këto		O
ditë		O
festash		O
vigjilenca		O
duhet		O
të		O
jetë		O
më		O
e		O
madhe		O
.		O
/		O
m.m		O
/		O