Rama		B-PER
:		O
Gati		O
3		O
pallate		O
të		O
reja		O
në		O
Krujë		B-VEND_0
për		O
familjet		O
e		O
prekura		O
nga		O
tërmeti		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
publikuar		O
pamje		O
nga		O
vijimi		O
i		O
procesit		O
të		O
Rindërtimit		O
.		O
Kështu		O
,		O
në		O
Krujë		B-VEND_0
janë		O
ndërtuar		O
edhe		O
tre		O
pallate		O
të		O
reja		O
,		O
të		O
cilat		O
janë		O
gati		O
të		O
presin		O
banorët		O
e		O
rinjë		O
.		O
"		O
Edhe		O
3		O
pallate		O
të		O
reja		O
gati		O
në		O
qytetin		O
e		O
Krujës		B-VEND_0
,		O
ku		O
do		O
të		O
akomodohen		O
familjarët		O
që		O
humbën		O
strehën		O
nga		O
tërmeti		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
,		O
teksa		O
ndanë		O
foto		O
nga		O
pallatet		O
e		O
rindërtuara		O
.		O
Procesi		O
Rindërtimit		O
u		O
ndërmor		O
nga		O
qeveria		B-ORG
pas		O
tërmetit		O
të		O
26		B-DATE_0
nëntorit		I-DATE_0
2019		I-DATE_0
për		O
ti		O
siguruar		O
banesë		O
familjeve		O
të		O
cilat		O
mbetën		O
pa		O
strehë		O
në		O
zonat		O
e		O
prekura		O
nga		O
tërmeti		O
.		O