PEKIN		B-VEND_0
–		O
Kina		B-VEND_1
emëron		O
ministrin		O
e		O
ri		O
të		O
Mbrojtjes		O
pas		O
zhdukjes		O
së		O
paraardhësit		O
PEKIN		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Kongresi		B-EVENT
Popullor		I-EVENT
Kombëtar		I-EVENT
i		O
Kinës		B-VEND_1
ka		O
emëruar		O
Dong		B-PER
Jun		I-PER
,		O
një		O
oficer		O
i		O
lartë		O
në		O
ushtri		O
,		O
si		O
ministër		O
të		O
Mbrojtjes		O
për		O
të		O
zëvendësuar		O
Li		B-PER
Shangfu		I-PER
,		O
njoftoi		O
sot		O
agjencia		O
zyrtare		O
e		O
lajmeve		O
"		O
Hsinhua		B-ORG
"		O
.		O
Li		B-PER
u		O
shkarkua		O
nga		O
postet		O
e		O
tij		O
si		O
ministër		O
i		O
Mbrojtjes		O
dhe		O
këshilltar		O
i		O
shtetit		O
në		O
tetor		O
,		O
pasi		O
nuk		O
u		O
pa		O
në		O
publik		O
që		O
nga		O
29		B-DATE_0
gushti		I-DATE_0
.		O
Nuk		O
është		O
dhënë		O
ende		O
një		O
arsye		O
zyrtare		O
për		O
zhdukjen		O
e		O
Li		B-PER
.		O
Në		O
fund		O
të		O
korrikut		O
,		O
Qin		B-PER
Gang		I-PER
u		O
shkarkua		O
nga		O
posti		O
i		O
tij		O
si		O
ministër		O
i		O
Jashtëm		O
dhe		O
u		O
zëvendësua		O
nga		O
paraardhësi		O
i		O
tij		O
,		O
Wang		B-PER
Yi		I-PER
.		O
Qin		B-PER
nuk		O
u		O
shfaq		O
më		O
publikisht		O
,		O
duke		O
u		O
përfaqësuar		O
në		O
ngjarje		O
ndërkombëtare		O
nga		O
përfaqësues		O
të		O
tjerë		O
për		O
javë		O
të		O
tëra		O
përpara		O
shkarkimit		O
të		O
tij		O
.		O
Arsyet		O
nuk		O
janë		O
publikuar		O
.		O
Zyrtarët		O
e		O
rangut		O
të		O
lartë		O
dihet		O
se		O
zhduken		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
përpara		O
se		O
të		O
publikohen		O
informacione		O
se		O
komisioni		O
disiplinor		O
po		O
kryen		O
hetime		O
për		O
ta		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O