SOFT		O
NEWS		O
–		O
Françoise		B-PER
Bettencourt		I-PER
Meyers		I-PER
gruaja		O
e		O
parë		O
me		O
100		O
miliardë		O
dollarë		O
pasuri		O
PARIS		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Trashëgimtarja		O
e		O
kompanisë		O
prestigjoze		O
L'Oréal		B-ORG
,		O
Françoise		B-PER
Bettencourt		I-PER
Meyers		I-PER
është		O
bërë		O
gruaja		O
e		O
parë		O
që		O
grumbullon		O
një		O
pasuri		O
prej		O
100		O
miliardë		O
dollarësh		O
,		O
sipas		O
Indeksit		O
të		O
Miliarderëve		O
të		O
Bloomberg		B-ORG
,		O
një		O
renditje		O
e		O
njerëzve		O
më		O
të		O
pasur		O
në		O
botë		O
.		O
Sipas		O
BBC		O
perandoria		O
franceze		O
e		O
bukurisë		O
e		O
themeluar		O
nga		O
gjyshi		O
i		O
saj		O
është		O
në		O
rrugën		O
e		O
duhur		O
për		O
të		O
arritur		O
performancën		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
bursës		O
në		O
dekadat		O
e		O
fundit		O
me		O
aksionet		O
e		O
L'Oréal		B-ORG
që		O
arritën		O
dje		O
nivelin		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
të		O
gjitha		O
kohërave		O
në		O
Paris		B-VEND_0
.		O
Pasuria		O
neto		O
e		O
Bettencourt		B-PER
Meyers		I-PER
,		O
70		O
vjeçe		O
prej		O
më		O
shumë		O
se		O
100		O
miliardë		O
dollarë		O
,		O
e		O
bën		O
atë		O
personin		O
e		O
12-të		O
më		O
të		O
pasur		O
në		O
botë		O
.		O
Ajo		O
mbetet		O
ende		O
larg		O
bashkatdhetarit		O
të		O
saj		O
francez		O
Bernard		B-PER
Arnault		I-PER
,		O
themeluesit		O
të		O
LVMH		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
i		O
dyti		O
në		O
listë		O
me		O
një		O
vlerë		O
neto		O
prej		O
179		O
miliardë		O
dollarësh		O
.		O
Bettencourt		B-PER
Meyers		I-PER
është		O
nënkryetare		O
e		O
bordit		O
të		O
drejtorëve		O
të		O
kompanisë		O
dhe		O
,		O
me		O
familjen		O
e		O
saj		O
,		O
është		O
aksionerja		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
L'Oréal		B-ORG
me		O
një		O
aksion		O
prej		O
rreth		O
35		O
%		O
.		O
Ajo		O
u		O
bë		O
trashëgimtarja		O
e		O
mbretërimit		O
të		O
L'Oréal		B-ORG
pas		O
vdekjes		O
së		O
nënës		O
së		O
saj		O
,		O
Liliane		B-PER
Bettencourt		I-PER
,		O
në		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
.		O