Beqaj		B-PER
pas		O
paraqitjes		O
në		O
SPAK		B-ORG
:		O
Nuk		O
kam		O
asnjë		O
interes		O
ekonomik		O
dhe		O
financiar		O
me		O
asnjë		O
sipërmarrje		O
farmaceutike		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ish-ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
,		O
Ilir		B-PER
Beqaj		I-PER
është		O
paraqitur		O
edhe		O
ditën		O
e		O
sotme		O
pranë		O
ambienteve		O
të		O
SPAK		B-ORG
në		O
respektim		O
të		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
"		O
detyrim		O
paraqitje		O
"		O
të		O
caktuar		O
nga		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
për		I-ORG
koncesionin		I-ORG
e		I-ORG
Sterilizimit		I-ORG
.		O
Pas		O
daljes		O
nga		O
SPAK		B-ORG
,		O
Beqaj		B-PER
ka		O
folur		O
për		O
mediat		O
ku		O
është		O
shprehur		O
se		O
,		O
nuk		O
ka		O
pasur		O
dhe		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
interes		O
ekonomik		O
dhe		O
financiar		O
me		O
asnjë		O
sipërmarrje		O
farmaceutike		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
apo		O
me		O
pronarët		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Në		O
kohën		O
që		O
kam		O
qenë		O
ministër		O
,		O
por		O
edhe		O
sot		O
nuk		O
kam		O
pasur		O
dhe		O
nuk		O
kam		O
asnjë		O
interes		O
ekonomik		O
dhe		O
financiar		O
me		O
asnjë		O
sipërmarrje		O
farmaceutike		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
apo		O
me		O
pronarët		O
e		O
tyre		O
.		O
Unë		O
prej		O
vitesh		O
po		O
përballem		O
me		O
këtë		O
çështje		O
dhe		O
jam		O
i		O
hapur		O
ndaj		O
drejtësisë		O
edhe		O
në		O
funksion		O
të		O
veprimeve		O
të		O
djeshme		O
u		O
bë		O
një		O
kontroll		O
në		O
banesën		O
time		O
.		O
Nuk		O
ishte		O
nevoja		O
të		O
thirrja		O
avokatët		O
sepse		O
ato		O
që		O
ka		O
një		O
familje		O
normale		O
u		O
gjetën		O
aty		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Siç		O
ju		O
e		O
dini		O
unë		O
çdo		O
të		O
premte		O
paraqitem		O
para		O
hetuesve		O
në		O
një		O
procedurë		O
për		O
çështjen		O
e		O
sterilizimit		O
.		O
Ende		O
pres		O
të		O
kuptoj		O
se		O
kush		O
është		O
faji		O
që		O
kam		O
bërë		O
sepse		O
deri		O
tani		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
provë		O
faji		O
.		O
Sterilizimi		O
është		O
një		O
nga		O
gjërat		O
më		O
të		O
mira		O
që		O
kam		O
bërë		O
,		O
por		O
padyshim		O
në		O
sistemin		O
e		O
drejtësisë		O
edhe		O
unë		O
jam		O
i		O
interesuar		O
të		O
pres		O
vendimin		O
e		O
gjykatës		O
.		O
Sigurisht		O
ato		O
që		O
kanë		O
bërë		O
kontrollin		O
më		O
treguan		O
një		O
vendim		O
gjykate		O
"		O
,		O
theksoi		O
Beqaj		B-PER
.		O
Ish-ministri		O
Beqaj		B-PER
ndodhet		O
në		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
detyrim		O
për		O
t'u		O
paraqitur		O
dhe		O
ndalim		O
për		O
të		O
dalë		O
jashtë		O
shtetit		O
pas		O
hetimeve		O
të		O
SPAK		B-ORG
për		O
koncesionin		O
e		O
sterilizimit		O
.		O