Ministri		O
për		O
Evropën		O
dhe		O
Punët		B-ORG
e		I-ORG
Jashtme		I-ORG
të		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
Igli		B-PER
Hasani		I-PER
,		O
në		O
një		O
videomesazh		O
publikuar		O
këtë		O
të		O
dielë		O
,		O
e		O
ka		O
cilësuar		O
dinjitoze		O
paraqitjen		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
mandatin		O
2-vjeçar		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
.		O
"		O
Ndërsa		O
Shqipëria		B-VEND_1
përfundon		O
mandatin		O
e		O
saj		O
të		O
parë		O
dyvjeçar		O
si		O
anëtare		O
e		O
zgjedhur		O
e		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
,		O
dëshiroj		O
të		O
ndaj		O
,		O
me		O
një		O
krenari		O
të		O
vecantë		O
,		O
këtë		O
mesazh		O
nga		O
kjo		O
Dhomë		O
,		O
ku		O
gjatë		O
dy		O
viteve		O
të		O
fundit		O
,		O
vendi		O
yne		O
ka		O
punuar		O
së		O
bashku		O
me		O
anëtarë		O
të		O
tjerë		O
dhe		O
ka		O
luajtur		O
një		O
rol		O
aktiv		O
në		O
ndjekjen		O
e		O
paqes		O
dhe		O
sigurisë		O
ndërkombëtare		O
"		O
,		O
bën		O
të		O
ditur		O
Hasani		B-PER
.		O
"		O
E		O
udhëhequr		O
nga		O
parimet		O
dhe		O
vlerat		O
e		O
saj		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
luajtur		O
një		O
rol		O
dinjitoz		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
vlerësuar		O
nga		O
të		O
gjithë		O
,		O
përfshirë		O
miqtë		O
dhe		O
aleatët		O
,		O
si		O
dhe		O
nga		O
shoqëria		O
civile		O
dhe		O
organizatat		O
ndërkombëtare		O
.		O
Ne		O
bëmë		O
pjesën		O
tonë		O
duke		O
marrë		O
përsipër		O
më		O
shumë		O
përgjegjësi		O
,		O
edhe		O
nëse		O
kjo		O
do		O
të		O
thoshte		O
t'u		O
dilnim		O
përballë		O
vendeve		O
të		O
mëdha		O
dhe		O
lojtarëve		O
globalë		O
"		O
,		O
theskon		O
Hasani		B-PER
.		O
"		O
Për		O
Ukrainën		B-VEND_1
,		O
si		O
bashkëpenëmbajtës		O
me		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
ne		O
mbrojtëm		O
fort		O
e		O
me		O
vendosmëri		O
kauzën		O
ukrainase		O
,		O
sepse		O
ajo		O
ishte		O
e		O
drejtë		O
,		O
sepse		O
ajo		O
përfaqëson		O
gjithçka		O
të		O
rëndësishme		O
për		O
ne		O
.		O
Gjatë		O
këtyre		O
dy		O
viteve		O
,		O
ne		O
ngritëm		O
me		O
vendosmëri		O
avancimin		O
e		O
agjendës		O
së		O
grave		O
për		O
paqe		O
dhe		O
siguri		O
;		O
respektimin		O
e		O
plotë		O
të		O
ligjit		O
ndërkombëtar		O
,		O
të		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
dhe		O
llogaridhënien		O
,		O
ndryshimet		O
klimatike		O
,		O
sigurinë		O
kibernetike		O
,		O
agjendën		O
rinia		O
paqja		O
dhe		O
siguria		O
,		O
si		O
dhe		O
përmirësimin		O
e		O
metodave		O
të		O
punës		O
së		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
"		O
,		O
deklaron		O
Hasani		B-PER
.		O
"		O
Mbi		O
të		O
gjitha		O
,		O
ne		O
arritëm		O
të		O
sjellim		O
një		O
zë		O
të		O
fortë		O
dhe		O
të		O
besueshëm		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
,		O
duke		O
rritur		O
profilin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
arenën		O
ndërkombëtare		O
,		O
duke		O
çimentuar		O
partneritetet		O
tona		O
strategjike		O
dhe		O
duke		O
forcuar		O
pozicionin		O
tonë		O
si		O
një		O
aktor		O
i		O
besueshëm		O
dhe		O
aktiv		O
në		O
rajon		O
,		O
e		O
një		O
aleat		O
dhe		O
partner		O
i		O
besueshëm		O
për		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Me		O
këtë		O
rast		O
,		O
dëshiroj		O
të		O
falënderoj		O
përzemërsisht		O
ekipin		O
tim		O
të		O
përkushtuar		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Jork		I-VEND_0
të		O
udhëhequr		O
nga		O
Ambasadori		O
Ferit		B-PER
Hoxha		I-PER
dhe		O
të		O
gjithë		O
shërbimin		O
e		O
jashtëm		O
shqiptar		O
"		O
,		O
shprehet		O
Hasani		B-PER
.		O
"		O
Ndaj		O
me		O
çdo		O
shqiptar		O
kudo		O
ku		O
ndodhen		O
,		O
nderin		O
e		O
pamasë		O
që		O
kemi		O
përfunduar		O
me		O
sukses		O
një		O
nga		O
detyrat		O
më		O
impenjuese		O
në		O
politikën		O
e		O
jashtme		O
,		O
mandatin		O
dyvjeçar		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
në		O
kohëra		O
kaq		O
sfiduese		O
për		O
mbarë		O
globin		O
"		O
,		O
përfundon		O
Ministri		O
Hasani		B-PER
.		O