TURQI		B-VEND_1
–		O
Arrestohen		O
29		O
ekstremistë		O
të		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
,		O
planifikonin		O
sulme		O
në		O
sinagoga		O
dhe		O
kisha		O
ANKARA		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Turqia		B-VEND_1
arrestoi		O
29		O
ekstremistë		O
të		O
dyshuar		O
të		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
,		O
të		O
cilët		O
dyshohet		O
se		O
kishin		O
planifikuar		O
sulme		O
në		O
sinagoga		O
dhe		O
kisha		O
,		O
deklaroi		O
ministri		O
i		O
Brendshëm		O
turk		O
,		O
Ali		B-PER
Yerlikaya		I-PER
.		O
"		O
Njësitë		O
speciale		O
të		O
policisë		O
bastisën		O
nëntë		O
provinca		O
,		O
përfshirë		O
Stambollin		B-VEND_0
dhe		O
kryeqytetin		O
Ankaranë		B-VEND_0
herët		O
në		O
mëngjes		O
për		O
të		O
kapur		O
të		O
dyshuarit		O
"		O
,		O
shkroi		O
Yerlikaya		B-PER
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
Tre		O
operativë		O
të		O
rangut		O
të		O
lartë		O
të		O
ISIS-it		B-ORG
janë		O
kapur		O
veçmas		O
ndërsa		O
po		O
planifikonin		O
një		O
sulm		O
ndaj		O
ambasadës		O
irakiane		O
.		O
I		O
ashtuquajturi		O
grupi		O
i		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
mori		O
përgjegjësinë		O
për		O
sulmin		O
në		O
një		O
klub		O
nate		O
të		O
Stambollit		B-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
ku		O
u		O
vranë		O
39		O
persona		O
që		O
merrnin		O
pjesë		O
në		O
një		O
festë		O
të		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
.		O
Që		O
atëherë		O
,		O
Ankaraja		B-VEND_0
ka		O
shënjestruar		O
rregullisht		O
të		O
dyshuarit		O
e		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
.		O