Në		O
një		O
konferencë		O
për		O
shtyp		O
,		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Fatos		B-PER
Nano		I-PER
nuk		O
ka		O
pasur		O
asnjë		O
akuzë		O
të		O
vetme		O
nga		O
qeveria		O
e		O
PD-së		B-ORG
"		O
.		O
"		O
Krahasimi		O
i		O
të		O
pakrahasueshmeve		O
nuk		O
shërben		O
,		O
dhe		O
është		O
fatkeq		O
në		O
kuptimin		O
e		O
vërtetë		O
.		O
Fatos		B-PER
Nano		I-PER
është		O
arrestuar		O
për		O
një		O
abuzim		O
i		O
cili		O
sipas		O
llogaritjeve		O
të		O
qeverisë		O
së		O
PS		B-ORG
,		O
konkretisht		O
ish-ministrit		O
të		O
Tregtisë		O
së		O
Jashtme		O
Shane		B-PER
Korbeci		I-PER
,		O
dhe		O
të		O
ministrave		O
të		O
tjerë		O
që		O
nuk		O
kishin		O
firmosur		O
,		O
por		O
iu		O
ishte		O
falsifikuar		O
firma		O
në		O
qeveri		O
,		O
njëri		O
prej		O
tyre		O
Qemal		B-ORG
Disha		I-ORG
,		O
ishin		O
zhdukur		O
mbi		O
10		O
milionë		O
ndihma		O
humanitare		O
për		O
shqiptarët		O
e		O
uritur		O
.		O
Pa		O
nam		O
dhe		O
nishan		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Berisha		B-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
"		O
dosja		O
u		O
përgatit		O
dhe		O
u		O
paraqit		O
edhe		O
në		O
parlament		O
me		O
elementë		O
kryesorë		O
nga		O
Korbeci		B-PER
,		O
e		O
vërteta		O
doli		O
është		O
se		O
edhe		O
Qemal		B-PER
Disha		I-PER
,		O
në		O
atë		O
kohë		O
ministër		O
financash		O
,		O
kishte		O
refuzuar		O
të		O
firmoste		O
"		O
.		O
"		O
Fatos		B-PER
Nano		I-PER
është		O
thirrur		O
dhe		O
është		O
pyetur		O
,		O
sikundër		O
janë		O
në		O
dosje		O
akuzat		O
e		O
ministrave		O
të		O
tij		O
.		O
Të		O
krahasosh		O
10		O
milionë		O
euro		O
ndihma		O
bujare		O
të		O
qeverisë		O
italiane		O
të		O
zhdukur		O
me		O
410		O
metër		O
katrorë		O
tokë		O
të		O
trashëguar		O
të		O
vetën		O
të		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
,		O
pastaj		O
krahason		O
dy		O
gjëra		O
më		O
të		O
pakrahasueshme		O
që		O
mund		O
të		O
ndodhin		O
.		O
Në		O
të		O
gjithë		O
procesin		O
e		O
dosjes		O
së		O
ndihmave		O
italiane		O
,		O
ishte		O
firma		O
e		O
Fatos		B-PER
Nanos		I-PER
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Ndërsa		O
në		O
procesin		O
e		O
privatizimit		O
të		O
klubit		O
Partizani		O
,		O
sipas		O
tij		O
,		O
"		O
në		O
kuptimin		O
e		O
njohjes		O
,		O
kthimit		O
,		O
parablerjes		O
konform		O
ligjit		O
të		O
objekteve		O
,		O
nuk		O
ekziston		O
asnjë		O
firmë		O
e		O
vetme		O
e		O
Sali		B-PER
Berishës		O
"		O
.		O
/		O
m.m		O
/		O