Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
i		O
janë		O
bashkangjitur		O
edhe		O
një		O
gjeneratë		O
e		O
ushtarëve		O
të		O
rinj		O
.		O
325		O
pjesëtar		O
të		O
rinj		O
të		O
kësaj		O
force		O
janë		O
betuar		O
për		O
shërbim		O
në		O
këtë		O
institucion		O
,		O
numër		O
ky		O
më		O
i		O
larti		O
që		O
ka		O
diplomuar		O
ndonjëherë		O
në		O
ushtri		O
.		O
Në		O
anën		O
tjetër		O
,		O
kryeministri		O
i		O
vendit		O
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
derisa		O
është		O
shprehur		O
krenar		O
me		O
të		O
arriturat		O
e		O
Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Ushtrisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
,		O
është		O
zotuar		O
para		O
ushtarëve		O
që		O
qeveria		O
do		O
t'i		O
përkrahë		O
gjithmonë		O
këtë		O
institucion		O
.		O