MFPT		B-ORG
dhe		O
KRU		B-ORG
Prishtina		B-VEND_0
,		O
marrëveshje		O
në		O
vlerë		O
13.2		O
milionë		O
euro		O
për		O
trajtimin		O
e		O
ujërave		O
të		O
zeza		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Ministri		O
i		O
Financave		O
,		O
Punës		O
dhe		O
Transfereve		O
,		O
Hekuran		B-PER
Murati		I-PER
dhe		O
kryeshefi		O
i		O
Kompanisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Ujësjellësit		I-ORG
"		O
Prishtina		I-ORG
"		O
,		O
Arsim		B-PER
Fetahu		I-PER
kanë		O
nënshkruar		O
marrëveshje		O
me		O
vlerë		O
13.2		O
milionë		O
euro		O
për		O
trajtimin		O
e		O
ujërave		O
të		O
zeza		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
.		O
Në		O
këtë		O
ceremoni		O
kanë		O
marrë		O
pjesë		O
edhe		O
zëvendësministri		O
i		O
Ekonomisë		O
,		O
Getoar		B-PER
Mjeku		I-PER
,		O
Koordinatori		O
i		O
Zyrës		O
së		O
Bankës		O
Gjermane		O
për		O
Zhvillim		O
në		O
Kosovë		O
,		O
Premtim		B-PER
Islami		I-PER
dhe		O
kryeshefi		O
i		O
Kompanisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Ujësjellësit		I-ORG
"		O
Prishtina		I-ORG
"		O
,		O
Arsim		B-PER
Fetahu		I-PER
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
hyrëse		O
,		O
ministri		O
Murati		B-PER
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
këtij		O
projekti		O
duke		O
thënë		O
se		O
"		O
ky		O
projekt		O
kontribuon		O
në		O
zhvillimin		O
e		O
qytetit		O
të		O
Prishtinës		B-VEND_0
,		O
duke		O
reduktuar		O
ndotjen		O
,		O
ruajtur		O
ekosistemet		O
natyrore		O
dhe		O
mundësuar		O
përshtatjen		O
me		O
ndryshimet		O
klimatike		O
,		O
e		O
gjitha		O
kjo		O
duke		O
qenë		O
në		O
linjë		O
me		O
Strategjinë		O
Nacionale		O
për		O
Menaxhimin		O
e		O
Ujërave		O
të		O
Zeza		O
"		O
.		O
Zëvendësministri		O
Mjeku		B-PER
gjithashtu		O
theksoi		O
rolin		O
e		O
këtij		O
projekti		O
pasi		O
siç		O
tha		O
ai		O
"		O
projekte		O
të		O
tilla		O
janë		O
të		O
domosdoshme		O
që		O
burimet		O
tona		O
të		O
ujit		O
të		O
jenë		O
të		O
sigurta		O
dhe		O
të		O
shërbehet		O
një		O
numër		O
më		O
i		O
madh		O
i		O
qytetarëve		O
"		O
.		O
Koordinatori		O
Islami		B-PER
theksoi		O
se		O
"		O
ky		O
projekt		O
pritet		O
të		O
përmirësojë		O
jetën		O
e		O
qytetarëve		O
të		O
Rajonit		O
të		O
Prishtinës		B-VEND_0
dhe		O
falënderoi		O
Qeverinë		O
e		O
Kosovës		O
për		O
bashkëpunimin		O
e		O
deritanishëm		O
"		O
.		O
"		O
Projekti		O
në		O
fjalë		O
ka		O
një		O
rëndësi		O
të		O
veçantë		O
për		O
Komunën		O
e		O
Prishtinës		B-VEND_0
,		O
Fushë		O
Kosovës		O
,		O
Obiliqit		B-VEND_0
dhe		O
Graçanicës		B-VEND_0
duke		O
konsideruar		O
nivelin		O
e		O
lartë		O
të		O
ndotjes		O
në		O
këto		O
komuna		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kryeshefi		O
Fetahu		B-PER
.		O
Sipas		O
një		O
komunikate		O
të		O
ministrisë		O
,		O
marrëveshja		O
e		O
nënshkruar		O
sot		O
për		O
trajtimin		O
e		O
ujërave		O
të		O
zeza		O
në		O
Komunën		O
e		O
Prishtinës		B-VEND_0
,		O
me		O
vlerë		O
13.2		O
milionë		O
euro		O
i		O
shtohet		O
marrëveshjes		O
fillestare		O
të		O
grantit		O
me		O
vlerë		O
28.8		O
milionë		O
euro		O
,		O
duke		O
e		O
bërë		O
kështu		O
vlerën		O
totale		O
të		O
projektit		O
42		O
milionë		O
euro		O
.		O