TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Një		O
aktivitet		O
i		O
veçantë		O
u		O
organizua		O
sot		O
në		O
Devoll		O
me		O
rastin		O
e		O
shpalljes		O
së		O
Valles		O
Devollite		O
si		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O
Prefekti		O
i		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Nertil		B-PER
Jole		I-PER
,		O
i		O
pranishëm		O
në		O
këtë		O
aktivitet		O
,		O
shprehu		O
vlerësim		O
e		O
mirënjohje		O
për		O
përpjekjet		O
pasionante		O
të		O
Guri		B-PER
Seferit		I-PER
,		O
kryetarit		O
të		O
shoqatës		O
atdhetare		O
kulturore		O
"		O
Devolli		O
"		O
,		O
të		O
kryetarit		O
të		O
Bashkisë		O
Devoll		O
,		O
Eduard		B-PER
Duro		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
veçanërisht		O
të		O
Niko		B-PER
Kotheres		I-PER
,		O
që		O
nëpërmjet		O
dokumentave		O
të		O
hulumtuara		O
,		O
bëri		O
të		O
mundur		O
që		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
të		O
vendoste		O
që		O
kjo		O
valle		O
burrash		O
e		O
cila		O
interpretohet		O
brez		O
pas		O
brezi		O
në		O
zonën		O
e		O
Devollit		O
dhe		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
të		O
hyjë		O
në		O
listën		O
e		O
kryevlerave		O
kombëtare		O
.		O
Vallja		O
Devollite		O
u		O
shpall		O
një		O
ditë		O
më		O
parë		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O
Kjo		O
është		O
një		O
valle		O
burrash		O
që		O
interpretohet		O
në		O
zonën		O
e		O
Devollit		O
dhe		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
e		O
që		O
ngre		O
peshë		O
zemrat		O
e		O
shqiptarëve		O
sa		O
herë		O
që		O
kulmon		O
nëpër		O
festa		O
e		O
gëzime		O
.		O
Gjatë		O
ditëve		O
festive		O
të		O
dhjetorit		O
,		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
shpalli		O
pasuri		O
kombëtare		O
edhe		O
"		O
Fyejt		O
e		O
Gramshit		O
"		O
ndërsa		O
më		O
herët		O
,		O
veshja		O
e		O
gruas		O
mirditase		O
u		O
shpall		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O