Hovenier		B-PER
me		O
mesazh		O
urimi		O
:		O
Normalizimi		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
mbyllet		O
me		O
njohje		O
reciproke		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Në		O
këtë		O
prononcim		O
,		O
ai		O
tha		O
se		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
pasur		O
momente		O
të		O
vështira		O
,		O
por		O
që		O
ka		O
pasur		O
edhe		O
arritje		O
e		O
shumë		O
përparim		O
,		O
për		O
të		O
cilat		O
tha		O
se		O
duhet		O
festuar		O
.		O
Hovenier		B-PER
ka		O
thënë		O
se		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
janë		O
të		O
përkushtuar		O
si		O
më		O
parë		O
për		O
partneritet		O
me		O
popullin		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
teksa		O
tha		O
se		O
me		O
Qeverinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
kanë		O
shtyrë		O
përpara		O
qëllimet		O
kryesore		O
.		O
Ambasadori		O
amerikan		O
ka		O
thënë		O
disa		O
fjalë		O
edhe		O
për		O
dialogun		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
si		O
një		O
prej		O
çështjeve		O
që		O
ka		O
marrë		O
shumë		O
kohë		O
dhe		O
energji		O
.		O
Ai		O
ka		O
thënë		O
se		O
SHBA		B-VEND_1
pret		O
përparim		O
të		O
njëmend		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
duke		O
kërkuar		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
Serbia		B-VEND_1
që		O
të		O
përmbushin		O
obligimet		O
që		O
dalin		O
nga		O
Marrëveshja		B-EVENT
e		I-EVENT
Ohrit		I-EVENT
dhe		O
gjithashtu		O
ka		O
kërkuar		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
që		O
të		O
themelojë		O
Asociacionin		B-ORG
e		I-ORG
Komunave		I-ORG
me		I-ORG
Shumicë		I-ORG
Serbe		I-ORG
.		O
Hovenier		B-PER
ka		O
thënë		O
se		O
procesi		O
i		O
normalizimit		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
përmbyllet		O
me		O
njohje		O
reciproke		O
dhe		O
ka		O
thënë		O
se		O
zbatimi		O
i		O
Marrëveshjes		B-EVENT
së		I-EVENT
Ohrit		I-EVENT
dhe		O
Aneksit		O
të		O
Implementimit		O
është		O
hap		O
i		O
madh		O
drejt		O
këtij		O
synimi		O
.		O
Hovenier		B-PER
ka		O
uruar		O
lumturi		O
,		O
shëndet		O
e		O
begati		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0