Shefi		O
i		O
Shtabit		B-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
të		I-ORG
FA		I-ORG
–		O
Gjeneral		O
Major		O
Arben		B-PER
Kingji		I-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
tha		O
se		O
"		O
Forcat		O
e		O
Armatosura		O
do		O
të		O
kenë		O
gjithnjë		O
dyert		O
e		O
hapura		O
për		O
çdo		O
të		O
ri		O
dhe		O
të		O
re		O
që		O
duan		O
të		O
shërbejnë		O
nën		O
uniformë		O
,		O
duke		O
ofruar		O
arsimim		O
dhe		O
punësim		O
dinjitoz		O
,		O
me		O
qëllim		O
integrimin		O
sa		O
më		O
të		O
shpejtë		O
në		O
shoqëri		O
dhe		O
në		O
tregun		O
e		O
punës		O
"		O
.		O