Sadushi		B-PER
:		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
dha		O
7.848		O
vendime		O
këtë		O
vit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Sokol		B-PER
Sadushi		I-PER
,		O
Kryetari		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
,		O
gjatë		O
një		O
deklarate		O
për		O
mediat		O
,		O
duke		O
bërë		O
një		O
rezyme		O
të		O
punës		O
së		O
këtij		O
institucioni		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
theksoi		O
se		O
numri		O
i		O
çështjeve		O
është		O
ulur		O
ndjeshëm		O
dhe		O
për		O
faktin		O
se		O
tashmë		O
trupa		O
e		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
është		O
e		O
plotë		O
dhe		O
funksionale		O
.		O
"		O
Plotësimi		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
me		O
18		O
gjyqtarë		O
ka		O
bërë		O
tërësisht		O
funksionalë		O
Kolegjet		O
e		O
Bashkuara		O
,		O
si		O
trupë		O
vendimmarrëse		O
për		O
ndryshimin		O
e		O
praktikës		O
gjyqësore		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
Mbledhja		B-EVENT
e		I-EVENT
Përgjithshme		I-EVENT
e		I-EVENT
Gjyqtarëve		I-EVENT
ka		O
përfunduar		O
procedurën		O
e		O
zgjedhjes		O
së		O
gjyqtarëve		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
,		O
si		O
dhe		O
të		O
Kryetarit		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
dhe		O
Zëvendëskryetarit		O
"		O
,		O
tha		O
Sadushi		B-PER
në		O
deklaratën		O
e		O
fundvitit		O
për		O
mediat		O
.		O
"		O
Tre		O
vjet		O
më		O
parë		O
,		O
kur		O
rifilloi		O
funksionin		O
me		O
vetëm		O
tre		O
anëtarë		O
,		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
gjendej		O
në		O
një		O
kolaps		O
të		O
plotë		O
.		O
Vetëm		O
në		O
harkun		O
e		O
tre		O
vjet		O
rimëkëmbjeje		O
,		O
numri		O
prej		O
24.688		O
vendimesh		O
ka		O
tejkaluar		O
backlogun		O
,		O
që		O
rezulton		O
i		O
ulur		O
ndjeshëm		O
në		O
24.120		O
çështje		O
.		O
Ulja		O
e		O
numrit		O
të		O
lartë		O
të		O
çështjeve		O
të		O
prapambetura		O
kërkon		O
kohë		O
dhe		O
një		O
strategji		O
koherente		O
e		O
frytdhënëse		O
,		O
që		O
falë		O
bashkëpunimit		O
me		O
projektin		O
që		O
mbështetet		O
nga		O
Departamenti		B-ORG
i		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
Byroja		O
për		O
Çështjet		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Narkotikëve		O
dhe		O
Zbatimit		O
të		O
Ligjit		O
pranë		O
Ambasadës		O
së		O
SHBA		B-VEND_1
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
ka		O
rezultuar		O
i		O
suksesshëm		O
"		O
,		O
nënvizon		O
Sadushi		B-PER
.		O
Kreu		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
po		O
ashtu		O
ka		O
nënvizuar		O
se		O
me		O
shifra		O
atë		O
që		O
ai		O
e		O
cilëson		O
sukses		O
të		O
punës		O
së		O
institucionit		O
që		O
ai		O
drejton		O
.		O
"		O
Për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
dhënë		O
7.848		O
vendime		O
gjyqësore		O
,		O
nga		O
të		O
cilët		O
2.931		O
i		O
përkasin		O
Kolegjit		B-ORG
Administrativ		I-ORG
,		O
2.689		O
vendime		O
të		O
Kolegjit		B-ORG
Civil		I-ORG
dhe		O
2.228		O
vendime		O
të		O
Kolegjit		B-ORG
Penal		I-ORG
.		O
Treguesi		O
kryesor		O
i		O
performancës		O
dhe		O
efiçencës		O
,		O
referuar		O
standardeve		O
dhe		O
praktikave		O
më		O
të		O
mira		O
të		O
CEPEJ		B-ORG
është		O
norma		O
e		O
likuidimit		O
të		O
çështjeve		O
,		O
që		O
përcaktohet		O
nga		O
raporti		O
ndërmjet		O
çështjeve		O
të		O
përfunduara		O
dhe		O
çështjeve		O
të		O
reja		O
që		O
regjistrohen		O
.		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
ka		O
mbi		O
2		O
vjet		O
që		O
tejkalon		O
standardin		O
ndërkombëtar		O
,		O
duke		O
arritur		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
një		O
normë		O
të		O
likuidimit		O
të		O
çështjeve		O
prej		O
afro		O
425		O
%		O
"		O
,		O
tha		O
Sadushi		B-PER
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
viti		O
janë		O
regjistruar		O
1.846		O
çështje		O
të		O
reja		O
dhe		O
sipas		O
standardit		O
ndërkombëtarë		O
po		O
kaq		O
duhej		O
të		O
ishte		O
edhe		O
numri		O
i		O
vendimeve		O
gjyqësore		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
janë		O
dhënë		O
7.848		O
vendime		O
,		O
pra		O
,		O
4		O
herë		O
më		O
shumë		O
se		O
norma		O
e		O
rendimentit		O
për		O
gjyqtar		O
.		O
Referuar		O
këtyre		O
të		O
dhënave		O
,		O
çdo		O
gjyqtar		O
ka		O
mbajtur		O
për		O
këtë		O
vit		O
një		O
ngarkesë		O
prej		O
afro		O
440		O
vendime		O
në		O
vit		O
(		O
një		O
shifër		O
rekord		O
)		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
historikisht		O
,		O
në		O
vitin		O
e		O
saj		O
më		O
të		O
mirë		O
dhe		O
me		O
më		O
shumë		O
këshilltarë		O
ligjorë		O
,		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
shqyrtonte		O
mesatarisht		O
jo		O
më		O
shumë		O
se		O
250		O
çështje		O
në		O
vit		O
për		O
gjyqtar		O
.		O
Këto		O
janë		O
të		O
dhëna		O
që		O
dëshmojnë		O
për		O
përgjegjshmërinë		O
e		O
lartë		O
të		O
trupës		O
gjyqësore		O
për		O
tu		O
përballur		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
të		O
dalë		O
nga		O
kjo		O
gjendje		O
"		O
,		O
theksoi		O
Sadushi		B-PER
.		O
Ai		O
garantoi		O
se		O
"		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
konstatoni		O
se		O
pasi		O
të		O
kemi		O
përfunduar		O
shqyrtimin		O
e		O
çështjeve		O
që		O
i		O
përkasin		O
viteve		O
2017-2018		O
,		O
si		O
vitet		O
me		O
numrin		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
çështjeve		O
të		O
regjistruara		O
,		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
çështje		O
që		O
tejkalojnë		O
afatet		O
e		O
arsyeshme		O
të		O
gjykimit		O
.		O
Mjafton		O
t'i		O
referohemi		O
numrit		O
të		O
vendimeve		O
të		O
dhëna		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
për		O
të		O
qenë		O
besimplotë		O
se		O
për		O
një		O
periudhë		O
afro		O
dy		O
vjeçare		O
,		O
backlogu		O
prej		O
24.000		O
çështjesh		O
do		O
të		O
konsiderohet		O
si		O
një		O
reminishencë		O
e		O
të		O
shkuarës		O
"		O
.		O
"		O
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
filluar		O
procedura		O
për		O
13		O
vendime		O
njësimi		O
(		O
4		O
nga		O
Kolegji		B-ORG
Penal		I-ORG
,		O
2		O
nga		O
Kolegji		B-ORG
Civil		I-ORG
dhe		O
7		O
nga		O
Kolegji		B-ORG
Administrativ		I-ORG
)		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
një		O
pjesë		O
prej		O
tyre		O
janë		O
shpallur		O
dhe		O
të		O
tjerat		O
janë		O
në		O
proces		O
arsyetimi		O
.		O
Vendime		O
të		O
strukturuara		O
mirë		O
profesionalisht		O
,		O
përmes		O
të		O
cilave		O
zhvillohet		O
dhe		O
njësohet		O
praktika		O
gjyqësore		O
e		O
bëjnë		O
shumë		O
më		O
eficent		O
gjykimin		O
dhe		O
qëndrueshmërinë		O
në		O
vendimmarrjen		O
e		O
gjykatave		O
më		O
të		O
ulta		O
,		O
duke		O
garantuar		O
stabilitet		O
dhe		O
siguri		O
juridike		O
në		O
zgjidhjen		O
e		O
mosmarrëveshjeve		O
.		O
Ky		O
është		O
dhe		O
do		O
të		O
mbetet		O
prioriteti		O
ynë		O
"		O
,		O
vuri		O
në		O
dukje		O
Sadushi		B-PER
.		O
"		O
Heqjet		O
dorë		O
nga		O
rekursi		O
prej		O
institucioneve		O
publike		O
ka		O
vijuar		O
edhe		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
,		O
fenomen		O
që		O
është		O
vënë		O
re		O
edhe		O
te		O
individët		O
.		O
Janë		O
468		O
kërkesa		O
për		O
heqje		O
dorë		O
nga		O
rekursi		O
,		O
nga		O
të		O
cilat		O
384		O
i		O
përkasin		O
institucioneve		O
publike		O
dhe		O
84		O
individëve		O
,		O
të		O
ndara		O
në		O
:		O
261		O
në		O
fushën		O
administrative		O
,		O
177		O
në		O
civile		O
dhe		O
30		O
në		O
penale		O
.		O
Kjo		O
prirje		O
nevojitet		O
të		O
shoqërohet		O
edhe		O
me		O
mosparaqitjen		O
e		O
rekurseve		O
të		O
reja		O
,		O
që		O
dukshëm		O
rezultojnë		O
të		O
pabazuara		O
"		O
,		O
tha		O
Sadushi		B-PER
.		O
Përherë		O
e		O
kam		O
evidentuar		O
si		O
një		O
problematikë		O
shqetësuese		O
numrin		O
e		O
lartë		O
të		O
rekurseve		O
,		O
të		O
cilat		O
nuk		O
arrijnë		O
të		O
kalojnë		O
testin		O
e		O
pranueshmërisë		O
.		O
E		O
ndarë		O
sipas		O
fushave		O
,		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
nuk		O
e		O
kalojnë		O
këtë		O
test		O
36		O
%		O
e		O
rekurseve		O
në		O
Kolegjin		B-ORG
Civil		I-ORG
,		O
70		O
%		O
në		O
Kolegjin		B-ORG
Administrativ		I-ORG
dhe		O
70		O
%		O
në		O
Kolegjin		B-ORG
Penal		I-ORG
.		O
Por		O
nëse		O
do		O
shohim		O
raportin		O
ndërmjet		O
individëve		O
/		O
personave		O
juridik		O
privatë		O
,		O
nga		O
njëra		O
anë		O
dhe		O
organeve		O
publike		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
rekurset		O
e		O
papranueshme		O
në		O
fushën		O
administrative		O
dhe		O
civile		O
i		O
përkasin		O
më		O
tepër		O
organeve		O
publike		O
.		O
Për		O
këtë		O
vit		O
,		O
organet		O
publike		O
rezultojnë		O
gjyqhumbëse		O
në		O
70		O
%		O
të		O
çështjeve		O
administrative		O
(		O
1.441		O
çështje		O
)		O
dhe		O
73		O
%		O
të		O
çështjeve		O
civile		O
(		O
701		O
çështje		O
)		O
.		O
Individët		O
/		O
personat		O
juridik		O
privatë		O
rezultojnë		O
gjyqhumbës		O
në		O
30		O
%		O
të		O
çështjeve		O
administrative		O
(		O
629		O
çështje		O
)		O
dhe		O
27		O
%		O
të		O
çështjeve		O
civile		O
(		O
263		O
çështje		O
)		O
.		O
Ky		O
raport		O
është		O
i		O
ndryshëm		O
në		O
fushën		O
penale		O
,		O
ku		O
prokuroria		O
rezulton		O
gjyqhumbëse		O
në		O
33		O
%		O
të		O
çështjeve		O
(		O
521		O
çështje		O
)		O
,		O
ndërsa		O
individët		O
rezultojnë		O
gjyqhumbës		O
në		O
67		O
%		O
të		O
tyre		O
(		O
1039		O
çështje		O
)		O
"		O
,		O
shtoi		O
Sadushi		B-PER
.		O
"		O
Moskalimi		O
i		O
testit		O
të		O
pranueshmërisë		O
adreson		O
shqetësimin		O
tek		O
avokatët		O
privat		O
,		O
Avokatura		O
e		O
Shtetit		O
dhe		O
prokuroria		O
.		O
Është		O
e		O
papranueshme		O
për		O
ata		O
që		O
prezumohet		O
se		O
kanë		O
njohuri		O
për		O
ligjin		O
,		O
të		O
vijojnë		O
të		O
paraqesin		O
rekurse		O
haptazi		O
të		O
pabazuara		O
"		O
,		O
evidentoi		O
Kreu		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
.		O
"		O
Avokatët		O
duhet		O
të		O
kuptojnë		O
se		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
është		O
një		O
gjykatë		O
ligji		O
dhe		O
jo		O
një		O
gjykatë		O
fakti		O
.		O
Nevojitet		O
që		O
ata		O
të		O
ndjekin		O
praktikën		O
gjyqësore		O
,		O
me		O
qëllim		O
që		O
të		O
mos		O
e		O
investojnë		O
Gjykatën		O
për		O
çështje		O
të		O
panevojshme		O
,		O
me		O
rekurse		O
të		O
pasuksesshme		O
dhe		O
haptazi		O
të		O
pabazuara		O
.		O
Këtë		O
e		O
dëshmon		O
më		O
së		O
miri		O
procedura		O
e		O
seleksionimit		O
të		O
rekurseve		O
e		O
aplikuar		O
nga		O
Kolegji		B-ORG
Administrativ		I-ORG
që		O
po		O
jep		O
rezultat		O
pozitiv		O
si		O
në		O
moslejimin		O
e		O
shtimit		O
artificial		O
të		O
çështjeve		O
,		O
në		O
orientimin		O
e		O
shpejtë		O
të		O
praktikës		O
gjyqësore		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
evidentimin		O
e		O
mungesës		O
së		O
profesionalizimit		O
të		O
përfaqësuesve		O
ligjorë		O
.		O
Vetëm		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
nga		O
ky		O
proces		O
seleksionues		O
në		O
fushën		O
administrative		O
janë		O
vlerësuar		O
haptazi		O
të		O
pabazuara		O
42		O
%		O
e		O
rekurseve		O
të		O
paraqitura		O
"		O
,		O
tha		O
Sadushi		B-PER
.		O