Digjitalizohet		O
arkivi		O
fotografik		O
i		O
Vangjush		B-PER
Mios		I-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Shpëton		O
arkiva		O
fotografike		O
e		O
piktorit		O
Vangjush		B-PER
Mio		I-PER
.		O
Lajmin		O
e		O
bëri		O
të		O
ditur		O
ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
e		O
cila		O
përmes		O
rrjeteve		O
sociale		O
njoftoi		O
finalizimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
mes		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Kulturës		I-ORG
dhe		O
"		O
Fototekës		B-ORG
"		O
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
është		O
digjitalizuar		O
dhe		O
publikuar		O
arkiva		O
e		O
panjohur		O
fotografike		O
e		O
Vangjush		B-PER
Mios		I-PER
.		O
Ky		O
arkiv		O
përmban		O
rreth		O
450		O
negativë		O
të		O
viteve		O
1930-1940		O
të		O
cilat		O
sjellin		O
atmosferën		O
e		O
qyteteve		O
shqiptare		O
,		O
banesat		O
karakteristike		O
,		O
objektet		O
e		O
humbura		O
të		O
kultit		O
,		O
skena		O
baritore		O
dhe		O
fshatrat		O
e		O
Juglindjes		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
shkrepje		O
të		O
rralla		O
,		O
të		O
kapura		O
me		O
syrin		O
e		O
piktorit		O
,		O
peizazhe		O
magjepsëse		O
të		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
Pogradecit		B-VEND_0
,		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
Krujës		B-VEND_0
,		O
Durrësit		B-VEND_0
e		O
Vlorës		B-VEND_0
.		O