ESTONI		B-VEND_1
–		O
Rusia		B-VEND_1
kërcënon		O
paqen		O
botërore		O
TALIN		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Bota		O
duhet		O
të		O
mbështesë		O
Ukrainën		B-VEND_1
deri		O
në		O
fitore		O
dhe		O
të		O
autorizojë		O
një		O
gjykatë		O
speciale		O
për		O
të		O
gjykuar		O
Moskën		B-VEND_0
për		O
krimet		O
e		O
kryera		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
,		O
deklaroi		O
Ministria		O
e		O
Jashtme		O
e		O
Estonisë		B-VEND_1
në		O
llogarinë		O
e		O
saj		O
X		B-ORG
.		O
"		O
Rusia		B-VEND_1
fashiste		O
po		O
hakmerret		O
për		O
shkatërrimin		O
e		O
Flotës		O
së		O
Detit		O
të		O
Zi		O
"		O
,		O
deklaroi		O
kryetari		O
i		O
Komisionit		B-ORG
të		I-ORG
Punëve		I-ORG
të		I-ORG
Jashtme		I-ORG
të		O
Parlamentit		O
të		O
Estonisë		B-VEND_1
(		O
Riigikogu		O
)		O
,		O
Marko		B-PER
Mihkelson		I-PER
.		O
Politikani		O
estonez		O
u		O
kërkoi		O
gjithashtu		O
aleatëve		O
që		O
"t'i		O
sigurojnë		O
Ukrainës		B-VEND_1
sa		O
më		O
shumë		O
armë		O
moderne		O
për		O
të		O
mposhtur		O
një		O
nga		O
kërcënimet		O
më		O
të		O
mëdha		O
për		O
stabilitetin		O
e		O
botës		O
sot		O
"		O
.		O
/		O
/		O
os		O
/		O