Përvjetori		O
i		O
"		O
Karnavaleve		O
"		O
,		O
Arkivi		B-ORG
Qendror		I-ORG
i		I-ORG
Filmit		I-ORG
kujton		O
premierën		O
e		O
komedisë		O
muzikore		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
43		O
vjet		O
më		O
parë		O
,		O
më		O
29		O
dhjetor		O
të		O
vitit		O
1980		O
,		O
mbahej		O
premiera		O
e		O
filmit		O
"		O
Karnavalet		O
"		O
,		O
me		O
regji		O
të		O
Ismail		B-PER
Zhabjakut		I-PER
(		O
1932-1992		O
)		O
.		O
Filmi		O
i		O
zhanrit		O
kino-komedi		O
muzikore		O
(		O
musical		O
)		O
u		O
xhirua		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Teatrin		B-ORG
e		I-ORG
Operas		I-ORG
dhe		I-ORG
Baletit		I-ORG
.		O
Aktori		O
Mirush		B-PER
Kabashi		I-PER
(		O
1948-2023		O
)		O
u		O
nderua		O
me		O
medalionin		O
për		O
rolin		O
e		O
Nikollaqit		B-PER
,		O
në		O
Festivalin		B-EVENT
IV		I-EVENT
të		I-EVENT
Filmit		I-EVENT
Shqiptar		I-EVENT
.		O
Ekranizim		O
i		O
komedisë		O
"		O
Karnavalet		O
e		O
Korçës		O
"		O
shkruar		O
nga		O
Spiro		B-PER
Çomora		I-PER
.		O
Në		O
ditët		O
e		O
karnavaleve		O
shërbyesja		O
Nasta		B-PER
dhe		O
Loni		B-PER
vënë		O
në		O
lojë		O
tregtarin		O
Nikollaq		B-PER
Jorganxhi		I-PER
dhe		O
bashkëshorten		O
e		O
tij		O
Olimbinë		B-PER
,		O
të		O
cilët		O
i		O
konsiderojnë		O
si		O
të		O
zbrazët		O
,		O
materialistë		O
dhe		O
injorantë		O
.		O