Ekstradohet		O
i		O
dyshuari		O
për		O
vrasje		O
,		O
Balla		B-PER
:		O
Po		O
punohet		O
çdo		O
ditë		O
për		O
kapjen		O
e		O
personave		O
në		O
kërkim		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ruben		B-PER
Ribeiro		I-PER
Saraiva		I-PER
,		O
person		O
i		O
kërkuar		O
nga		O
drejtësia		O
shqiptare		O
si		O
i		O
dyshuar		O
për		O
një		O
krim		O
të		O
rëndë		O
,		O
vrasjen		O
në		O
zonën		O
e		O
Shëngjinit		B-VEND_0
është		O
ekstraduar		O
nga		O
Maroku		B-VEND_1
ku		O
strehohej		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
këtë		O
dielë		B-DATE_1
.		O
Lajmin		O
e		O
bëri		O
të		O
ditur		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
Policia		B-ORG
e		I-ORG
Shtetit		I-ORG
po		O
punon		O
çdo		O
ditë		O
për		O
kapjen		O
dhe		O
vendosjen		O
para		O
drejtësisë		O
të		O
personave		O
në		O
kërkim		O
.		O
"		O
Falë		O
mbështetjes		O
së		O
fortë		O
të		O
Interpol		B-ORG
me		O
të		O
cilët		O
po		O
punojmë		O
çdo		O
ditë		O
për		O
gjetjen		O
e		O
personave		O
në		O
kërkim		O
si		O
dhe		O
bashkëpunimit		O
me		O
agjencitë		O
ligjzbatuese		O
të		O
Marokut		B-VEND_1
,		O
sapo		O
u		O
përmbyll		O
në		O
Aeroportin		O
"		O
Nënë		O
Tereza		O
"		O
ekstradimi		O
i		O
shtetasit		O
Ruben		B-PER
Ribeiro		I-PER
Saraiva		I-PER
,		O
person		O
i		O
kërkuar		O
nga		O
drejtësia		O
shqiptare		O
si		O
i		O
dyshuar		O
për		O
një		O
krim		O
të		O
rëndë		O
.		O
Realizimi		O
i		O
këtij		O
ekstradimi		O
,		O
edhe		O
pse		O
me		O
Mbretërinë		O
e		O
Marokut		B-VEND_1
nuk		O
e		O
kemi		O
një		O
marrëveshje		O
ekstradimi		O
,		O
na		O
ka		O
krijuar		O
tashmë		O
eksperiencën		O
por		O
edhe		O
besimin		O
të		O
vijojmë		O
përpjekjet		O
tona		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
fund		O
pandëshkueshmërisë		O
ndaj		O
personave		O
që		O
fshihen		O
në		O
vende		O
të		O
tjera		O
.		O
Përgëzime		O
Departamentit		B-ORG
të		I-ORG
Marrëdhënieve		I-ORG
Ndërkombëtare		I-ORG
,		B-ORG
Interpol		I-ORG
Tirana		I-ORG
dhe		O
djemve		O
të		O
palodhur		O
të		O
RENEA		B-ORG
për		O
realizimin		O
e		O
78		O
ekstradimeve		O
drejt		O
Shqipërisë		B-VEND_1
gjatë		O
këtij		O
viti		O
që		O
përmbyllim		O
sot		O
.		O
Pres		O
më		O
shumë		O
në		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
!		O
"		O
,		O
shkruan		O
Balla		B-PER
,		O
në		O
një		O
reagim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O
Policia		B-ORG
e		I-ORG
Shtetit		I-ORG
ka		O
dhënë		O
detaje		O
mbi		O
ekstradimin		O
e		O
portugezit		O
.		O
"		O
Sillet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
shtetasi		O
portugez		O
autor		O
i		O
dyshuar		O
i		O
vrasjes		O
me		O
armë		O
zjarri		O
,		O
të		O
shtetasit		O
A		B-PER
.		O
N..		I-PER
28-vjeçari		O
u		O
kap		O
në		O
Marok		B-VEND_1
,		O
falë		O
informacionit		O
të		O
siguruar		O
nga		O
strukturat		O
e		O
Policisë		B-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
shkëmbimit		O
të		O
tij		O
në		O
kohë		O
reale		O
dhe		O
bashkëpunimit		O
me		O
agjencitë		O
ligjzbatuese		O
,		O
brenda		O
dhe		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
Specialistët		O
e		O
Interpol		B-ORG
Tiranës		I-ORG
bënë		O
të		O
mundur		O
ekstradimin		O
në		O
vendin		O
tonë		O
,		O
të		O
shtetasit		O
R		B-PER
.		O
S		I-PER
.		O
,		O
28		O
vjeç		O
,		O
lindur		O
në		O
Portugali		B-VEND_1
"		O
,		O
njofton		O
Policia		B-ORG
.		O
"		O
Ky		O
shtetas		O
ishte		O
shpallur		O
në		O
kërkim		O
ndërkombëtar		O
nga		O
Interpol		B-ORG
Tirana		I-ORG
,		O
pasi		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
e		I-ORG
Juridiksionit		I-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
Lezhë		B-ORG
i		O
ka		O
caktuar		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
në		O
burg		O
"		O
,		O
për		O
veprat		O
penale		O
"		O
Vrasja		O
për		O
gjakmarrje		O
"		O
dhe		O
"		O
Prodhimi		O
dhe		O
mbajtja		O
pa		O
leje		O
e		O
armëve		O
,		O
armëve		O
shpërthyese		O
dhe		O
municionit		O
"		O
.		O
Shtetasi		O
R		B-PER
.		O
S		I-PER
.		O
dyshohet		O
se		O
më		O
datë		O
19.04.2023		O
,		O
në		O
ambientet		O
e		O
lokalit		O
,		O
ka		O
vrarë		O
me		O
armë		O
zjarri		O
shtetasin		O
A		O
.		O
N..		O
Falë		O
bashkëpunimit		O
mes		O
Interpol		O
Marokut		O
dhe		O
Interpol		O
Tiranës		O
,		O
u		O
bë		O
i		O
mundur		O
ekstradimi		O
i		O
këtij		O
shtetasi		O
,		O
në		O
vendin		O
tonë		O
"		O
,		O
vijon		O
njoftimi		O
.		O