Mbrëmje		O
Gala		O
,		O
150		O
artistë		O
performuan		O
në		O
"		O
Skampa		B-ORG
"		O
,		O
çmime		O
për		O
emblemat		O
e		O
artit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Mbrëmja		O
Gala		O
në		O
"		O
Skampa		B-ORG
"		O
,		O
e		O
cila		O
mbylli		O
edhe		O
vitin		O
kalendarik		O
të		O
aktiviteteve		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
ka		O
kulmuar		O
me		O
një		O
koncert		O
të		O
madh		O
festiv		O
,		O
nën		O
kujdesin		O
e		O
veçantë		O
të		O
kryetarit		O
të		O
bashkisë		O
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
.		O
Këtë		O
vit		O
"		O
Grand		O
Gala		O
"		O
,		O
ka		O
ngjitur		O
në		O
skenë		O
150		O
artistë		O
vetëm		O
nga		O
Elbasani		B-VEND_0
,		O
nën		O
dirigjimin		O
e		O
maestro		O
Antonio		B-PER
Pine		I-PER
dhe		O
interpretimin		O
e		O
Orkestrës		O
së		O
Harqeve		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Qendra		O
Kulturore		O
e		O
Fëmijëve		O
,		O
Banda		O
Frymore		O
Afërdita		O
.		O
Gjithashtu		O
janë		O
nderuar		O
me		O
titullin		O
"		O
Nderi		O
i		O
qytetit		O
"		O
emblemat		O
e		O
teatrit		B-ORG
"		I-ORG
Skampa		I-ORG
"		O
ndër		O
vite		O
,		O
si		O
Hasan		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
Thoma		B-PER
Kristo		I-PER
dhe		O
Tomorr		B-PER
Shishmani		I-PER
.		O
Në		O
përshëndetjen		O
e		O
tij		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
pohoi		O
se		O
edhe		O
ky		O
vit		O
që		O
po		O
lemë		O
pas		O
ka		O
qenë		O
i		O
ngjeshur		O
plot		O
me		O
aktivitete		O
nga		O
fusha		O
teatrit		O
,		O
muzikës		O
,		O
teatrit		O
të		O
kukullave		O
,		O
kërcimit		O
etj		O
.		O
"		O
Këtë		O
herë		O
ndryshe		O
nga		O
herët		O
e		O
tjera		O
nata		O
Gala		O
është		O
fokusuar		O
vetëm		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
me		O
trupat		O
tona		O
të		O
qytetit		O
nga		O
Qendra		O
Kulturore		O
e		O
Fëmijëve		O
,		O
Orkestra		O
e		O
harqeve		O
dhe		O
Banda		O
Frymore		O
.		O
Në		O
këtë		O
skenë		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
janë		O
ngjitur		O
artistë		O
të		O
mirënjohur		O
lokalë		O
,		O
kombëtarë		O
dhe		O
ndërkombëtarë		O
.		O
Kemi		O
pasur		O
aktivitete		O
dinjitoze		O
që		O
vazhdojnë		O
t'a		O
mbajnë		O
lart		O
profesionalizmin		O
e		O
Teatrit		B-ORG
"		O
Skampa		I-ORG
"		O
.		O
Edhe		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
do		O
vazhdojmë		O
me		O
të		O
njëjtat		O
ritme		O
dhe		O
do		O
të		O
kemi		O
në		O
vëmendje		O
shtimin		O
e		O
larmishmërisë		O
artistike		O
të		O
Teatrit		B-ORG
"		O
Skampa		I-ORG
"		O
.		O
U		O
nderua		O
me		O
këtë		O
titull		O
Hasan		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
(		O
pas		O
vdekjes		O
)		O
titulli		O
"		O
Nderi		O
i		O
Qytetit		O
"		O
me		O
motivacionin		O
"		O
Për		O
kontributin		O
e		O
tij		O
të		O
çmuar		O
si		O
intelektual		O
,		O
studiues		O
shkencor		O
e		O
si		O
regjizor		O
i		O
Teatrit		O
të		O
Kukullave		O
në		O
edukimin		O
e		O
argetimin		O
e		O
fëmijëve		O
në		O
breza		O
"		O
.		O
Thoma		B-PER
Kristo		I-PER
(		O
i		O
jepet		O
pas		O
vdekjes		O
)		O
titulli		O
"		O
Nderi		O
i		O
Qytetit		O
"		O
me		O
motivacionin		O
"		O
Për		O
kontributin		O
e		O
shquar		O
si		O
aktor		O
e		O
regjizor		O
në		O
lëvizjen		O
artistike		O
profesioniste		O
e		O
amatore		O
në		O
Elbasan		O
e		O
më		O
gjërë		O
"		O
.		O
Tomorr		B-PER
Shishmani		I-PER
,		O
i		O
jepet		O
titulli		O
"		O
Nderi		O
i		O
Qytetit		O
"		O
me		O
motivacionin		O
"		O
Për		O
kontributin		O
e		O
dhënë		O
si		O
aktor		O
e		O
regjisor		O
me		O
nivel		O
të		O
lartë		O
artistik		O
në		O
Teatrin		O
Profesionist		O
"		O
Skampa		O
"		O
dhe		O
në		O
lëvizjen		O
artistike		O
amatore		O
"		O
.		O