Fushata		O
e		O
pyllëzimit		O
,		O
Kumbaro		B-PER
nga		O
Gjinari		B-VEND_0
:		O
Bizneset		O
private		O
të		O
përfshihen		O
në		O
këtë		O
proces		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
e		O
shoqëruar		O
nga		O
ekipi		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Pyjeve		I-ORG
dhe		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Elbasanit		B-VEND_0
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
,		O
në		O
vazhdim		O
të		O
fushatës		O
së		O
pyllëzimit		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
,		O
ishte		O
në		O
Gjinar		B-VEND_0
për		O
mbjelljen		O
e		O
9		O
mijë		O
fidanëve		O
të		O
pishës		O
së		O
zezë		O
,		O
një		O
plan		O
që		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
deri		O
në		O
muajin		O
mars		O
me		O
15		O
mijë		O
fidanë		O
.		O
Gjinari		B-VEND_0
është		O
një		O
zonë		O
me		O
pasuri		O
të		O
mëdha		O
pyjore		O
që		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
po		O
kthehet		O
edhe		O
në		O
një		O
atraksion		O
turistik		O
natyror		O
.		O
Ministrja		O
Kumbaro		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
në		O
këtë		O
proces		O
,		O
duhet		O
të		O
përfshihen		O
edhe		O
bizneset		O
private		O
të		O
cilat		O
ashtu		O
siç		O
shfrytëzojnë		O
pasuritë		O
natyrore		O
të		O
zonës		O
,		O
t'i		O
kompensojnë		O
ato		O
.		O
"		O
Bizneset		O
private		O
kërkojnë		O
që		O
t'i		O
shfrytëzojnë		O
pasuritë		O
natyrore		O
për		O
biznese		O
dhe		O
zhvillim		O
ekonomik		O
,		O
por		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
kemi		O
detyrimin		O
që		O
të		O
kompesojmë		O
dhe		O
mirëmbajmë		O
të		O
gjithë		O
bashkë		O
pyjet		O
.		O
Në		O
këtë		O
zonë		O
turistët		O
vijnë		O
kryesisht		O
për		O
natyrën		O
.		O
Kështu		O
që		O
kombinimi		O
i		O
Gjinarit		B-VEND_0
me		O
çka		O
ofron		O
tradita		O
,		O
me		O
bujtinat		O
,		O
është		O
destinacioni		O
më		O
i		O
mirë		O
,		O
kështu		O
që		O
duhet		O
ruajtur		O
.		O
Kryetari		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
në		O
zonën		O
e		O
Gjinarit		B-VEND_0
janë		O
bërë		O
çdo		O
vit		O
mbjellje		O
për		O
të		O
rikuperuar		O
dëmet		O
e		O
zjarreve		O
.		O
Minsitrja		O
Kumbaro		B-PER
përmendi		O
edhe		O
kërkesën		O
e		O
disa		O
bashkive		O
për		O
të		O
rishikuar		O
bashkëpunimin		O
mes		O
pushtetit		O
vendor		O
dhe		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
,		O
duke		O
theksuar		O
se		O
nëse		O
rregullat		O
janë		O
shumë		O
të		O
qarta		O
ekuilibri		O
mes		O
zhvillimit		O
të		O
qëndrueshëm		O
dhe		O
zonave		O
të		O
mbrojtura		O
është		O
i		O
mundur		O
.		O
Ministrja		O
Kumbaro		B-PER
e		O
ka		O
shpallur		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
si		O
"		O
Viti		O
i		O
Pyjeve		O
"		O
dhe		O
në		O
koordinimin		O
me		O
të		O
gjitha		O
bashkitë		O
,		O
kryesisht		O
ato		O
që		O
administrojnë		O
sipërfaqet		O
më		O
të		O
mëdha		O
pyjore		O
do		O
të		O
zbatohet		O
një		O
program		O
pyllëzimi		O
,		O
ndërgjegjësimi		O
dhe		O
edukimi		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
.		O