"		O
TOB		O
On		O
Tour		O
"		O
,		O
artistët		O
e		O
TKOB		B-ORG
sonte		O
ndalen		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Artistët		O
e		O
Teatrit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Operës		I-ORG
dhe		I-ORG
Baletit		I-ORG
do		O
të		O
çojnë		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
atmosferë		O
festive		O
përmes		O
një		O
koncerti		O
me		O
pjesë		O
të		O
zgjedhura		O
nga		O
autorë		O
të		O
ndryshëm		O
.		O
TKOB		B-ORG
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
sonte		O
skena		O
lëvizëse		O
do		O
të		O
çelet		O
në		O
ora		O
18:00		O
me		O
Orkestrën		O
Simfonike		O
nën		O
dirigjimin		O
e		O
Edmond		B-PER
Dokos		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
solistët		O
Dorina		B-PER
Selimaj		I-PER
,		O
Nina		B-PER
Muho		I-PER
,		O
Denis		B-PER
Skura		I-PER
dhe		O
Artur		B-PER
Vera		I-PER
.		O
Koncerti		O
që		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
mbrëmjen		O
e		O
29		B-DATE_0
dhjetorit		I-DATE_0
në		O
qytetin		O
e		O
Vlorës		B-VEND_0
vjen		O
në		O
vijim		O
dhe		O
të		O
atyre		O
që		O
kanë		O
zhvilluar		O
më		O
parë		O
artistët		O
në		O
kuadër		O
të		O
projektit		O
TOB		O
on		O
Tour		O
.		O
Pas		O
koncertit		O
në		O
qytetin		O
e		O
Durrësit		B-VEND_0
artistët		O
shkuar		O
edhe		O
në		O
Fier		B-VEND_0
.		O