Ura		O
e		O
Bilçës		O
,		O
Demo		B-PER
:		O
Projekt		O
sfidues		O
,		O
60		O
%		O
e		O
pilotave		O
kanë		O
përfunduar		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ura		O
e		O
Bilçës		O
,		O
Berat		B-VEND_0
,		O
një		O
nga		O
investimet		O
strategjike		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
po		O
ndërtohet		O
me		O
ritme		O
të		O
shpejta		O
.		O
Kryetari		O
bashkisë		O
së		O
Beratit		B-VEND_0
,		O
Ervin		B-PER
Demo		I-PER
tha		O
sot		O
se		O
"		O
60		O
%		O
e		O
pilotave		O
kanë		O
përfunduar		O
,		O
ndërsa		O
brenda		O
2024-ës		O
parashikohet		O
të		O
jetë		O
gati		O
"		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
kjo		O
urë		O
do		O
t'i		O
shtojë		O
Beratit		B-VEND_0
një		O
lagje		O
më		O
shumë		O
.		O
Demo		O
e		O
cilësoi		O
urën		O
e		O
Bilçës		O
një		O
ndër		O
projektet		O
më		O
sfidues		O
dhe		O
më		O
madhështor		O
të		O
2023		O
.		O
"		O
Banorët		O
e		O
zonës		O
kanë		O
pritur		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
30		O
vite		O
për		O
këtë		O
investim		O
,		O
i		O
cili		O
krijon		O
mundësi		O
zhvillimi		O
ekonomik		O
"		O
,		O
shtoi		O
Demo		B-PER
.		O
Ky		O
projekt		O
është		O
bërë		O
i		O
mundur		O
falë		O
financimit		O
të		O
Komisionit		B-ORG
Evropian		I-ORG
nëpërmjet		O
BERZH		B-ORG
,		O
në		O
partneritet		O
me		O
Fondin		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
të		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
.		O
Kjo		O
Urë		O
e		O
kthen		O
Bilçën		O
në		O
lagje		O
të		O
qytetit		O
dhe		O
për		O
më		O
tepër		O
,		O
zgjeron		O
paketën		O
turistike		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
ku		O
vizitorët		O
vetëm		O
pak		O
minuta		O
larg		O
do		O
të		O
gjejnë		O
destinacionet		O
e		O
ekoturizmit		O
në		O
Bilçë		O
dhe		O
zonat		O
përreth		O
.		O
Ura		O
është		O
me		O
një		O
gjatësi		O
prej		O
268		O
metra		O
dhe		O
gjerësi		O
të		O
superstrukturës		O
12.4		O
metra		O
ku		O
përfshihen		O
dhe		O
trotuare		O
dhe		O
korsi		O
për		O
biçikleta		B-PRO
.		O