Hado		B-PER
:		O
Bonus		O
shtesë		O
prej		O
5		O
mijë		O
lekësh		O
për		O
pensionet		O
familjare		O
dhe		O
të		O
invalidit		O
të		O
punës		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Ministrave		I-ORG
miratoi		O
dje		O
një		O
bonus		O
shtesë		O
prej		O
5,000		O
lekësh		O
,		O
për		O
festat		O
e		O
fundvitit		O
,		O
për		O
të		O
gjitha		O
pensionet		O
familjare		O
dhe		O
për		O
të		O
gjithë		O
përfituesit		O
e		O
pensionit		O
si		O
invalidë		O
të		O
punës		O
.		O
Lajmin		O
e		O
bëri		O
të		O
ditur		O
sot		O
drejtori		O
i		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimeve		I-ORG
Shoqërore		I-ORG
(		I-ORG
ISSH		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Astrit		B-PER
Hado		I-PER
,		O
i		O
cili		O
informoi		O
se		O
ky		O
shpërblim		O
mund		O
të		O
merret		O
përgjatë		O
gjithë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Projektvendimi		O
që		O
paraqitet		O
për		O
shqyrtim		O
është		O
në		O
përputhje		O
me		O
programin		O
politik		O
të		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Ministrave		I-ORG
dhe		O
është		O
i		O
mbështetur		O
në		O
dispozitat		O
ligjore		O
të		O
fushës		O
së		O
shpërblimeve		O
dhe		O
përfitimeve		O
të		O
tjera		O
sociale		O
.		O
Kjo		O
kategori		O
krahas		O
përfitimit		O
të		O
pensionit		O
të		O
invaliditetit		O
dhe		O
pensionit		O
familjar		O
,		O
shpërblimit		O
të		O
akorduar		O
nga		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Ministrave		I-ORG
me		O
vendimin		O
e		O
datës		O
30		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Për		O
shpërblimin		O
e		O
pensionistëve		O
për		O
festat		O
e		O
fundvitit		O
2023		O
"		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
këtë		O
shpërblim		O
,		O
përballon		O
shportën		O
e		O
ushqimeve		O
për		O
muajin		O
dhjetor		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
që		O
është		O
edhe		O
muaji		O
i		O
festave		O
.		O
/		O
m.m		O
/		O