SHBA		B-VEND_1
–		O
Edhe		O
Maine		B-VEND_1
skualifikon		O
Trumpin		B-PER
nga		O
votimi		O
paraprak		O
presidencial		O
UASHINGTON		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Maine		B-VEND_1
u		O
bë		O
shteti		O
i		O
dytë		O
amerikan		O
që		O
përjashtoi		O
ish-presidentin		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
nga		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
të		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
.		O
Zyrtari		O
më		O
i		O
lartë		O
zgjedhor		O
i		O
Maines		B-VEND_1
,		O
sekretarja		O
e		O
Shtetit		O
,		O
Shenna		B-PER
Bellows		I-PER
vendosi		O
që		O
peticioni		O
për		O
nominimin		O
primar		O
të		O
ish-presidentit		O
ishte		O
"		O
i		O
pavlefshëm		O
"		O
.		O
Ekipi		O
i		O
fushatës		O
së		O
Trump		B-PER
njoftoi		O
synimin		O
e		O
tij		O
për		O
të		O
ndërmarrë		O
veprime		O
kundër		O
vendimit		O
.		O
Mbështetësit		O
e		O
Trump		B-PER
sulmuan		O
Capitol		O
Hill		O
në		O
Uashington		B-VEND_0
,		O
më		O
6		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Kongresi		O
ishte		O
mbledhur		O
atje		O
për		O
të		O
konfirmuar		O
zyrtarisht		O
fitoren		O
e		O
demokratit		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
në		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
.		O
Trump		B-PER
tha		O
në		O
një		O
fjalim		O
pak		O
para		O
se		O
mbështetësit		O
e		O
tij		O
të		O
hynin		O
në		O
ndërtesë		O
se		O
"		O
të		O
gjithë		O
këtu		O
do		O
të		O
marshojnë		O
drejt		O
ndërtesës		O
së		O
Kapitolit		O
për		O
të		O
bërë		O
që		O
zërat		O
tuaj		O
të		O
dëgjohen		O
në		O
mënyrë		O
paqësore		O
dhe		O
patriotike		O
"		O
.		O
Javën		O
e		O
kaluar		O
,		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
e		O
Kolorados		B-VEND_1
vendosi		O
se		O
Trump		B-PER
nuk		O
ishte		O
i		O
përshtatshëm		O
për		O
zgjedhjet		O
paraprake		O
shtetërore		O
të		O
5		B-DATE_0
marsit		I-DATE_0
për		O
shkak		O
të		O
rolit		O
të		O
tij		O
në		O
sulmin		O
e		O
Capitol		O
Hill		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
nuk		O
mund		O
të		O
merrte		O
pjesë		O
në		O
zgjedhjet		O
paraprake		O
.		O
Vetë		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
e		O
Kolorados		B-VEND_1
e		O
ka		O
pezulluar		O
vendimin		O
e		O
saj		O
derisa		O
çështja		O
të		O
jetë		O
sqaruar		O
përfundimisht		O
në		O
rast		O
të		O
një		O
apeli		O
.		O
Bellows		B-PER
gjithashtu		O
pezulloi		O
vendimin		O
e		O
saj		O
për		O
momentin		O
.		O
Trump		B-PER
shpreson		O
të		O
fitojë		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
dhe		O
të		O
rikthehet		O
në		O
Shtëpinë		O
e		O
Bardhë		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O