"		O
Mbrëmje		O
e		O
bukur		O
fundviti		O
me		O
drejtues		O
,		O
deputetë		O
dhe		O
anëtarë		O
të		O
Këshillit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Partisë		I-ORG
Demokratike		I-ORG
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Me		O
besimin		O
dhe		O
urimin		O
për		O
një		O
Vit		O
të		O
Ri		O
sa		O
më		O
të		O
mbarë		O
për		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
,		O
për		O
ditë		O
më		O
të		O
mira		O
e		O
më		O
të		O
begata		O
!		O
"		O
,		O
shkroi		O
Basha		B-PER
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O