FOKUS		O
–		O
Koalicioni		O
amerikano-kurd		O
vret		O
zyrtarin		O
e		O
lartë		O
të		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
në		O
Siri		B-VEND_1
BEJRUT		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Një		O
operacion		O
i		O
përbashkët		O
i		O
Forcave		O
të		O
Sigurisë		O
së		O
Brendshme		O
të		O
udhëhequra		O
nga		O
kurdët		O
dhe		O
forcave		O
të		O
koalicionit		O
të		O
udhëhequr		O
nga		O
SHBA-ja		B-VEND_1
shkaktoi		O
vdekjen		O
e		O
një		O
zyrtari		O
të		O
lartë		O
të		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
,		O
sipas		O
një		O
deklarate		O
të		O
Forcave		B-ORG
Demokratike		I-ORG
Siriane		I-ORG
(		I-ORG
SDF		I-ORG
)		I-ORG
të		O
mbështetura		O
nga		O
SHBA-ja		B-VEND_1
.		O
"		O
Operacioni		O
,		O
i		O
cili		O
u		O
zhvillua		O
dje		O
në		O
mbrëmje		O
shkaktoi		O
vdekjen		O
e		O
Abu		B-PER
Obeida		I-PER
al-Iraqi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
njihej		O
si		O
Abu		B-PER
Muawiyah		I-PER
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
deklaratë		O
.		O
"		O
Ai		O
ishte		O
një		O
shtetas		O
irakian		O
përgjegjës		O
për		O
planifikimin		O
e		O
akteve		O
terroriste		O
në		O
kampin		O
Al-Hol		O
në		O
veri-lindje		O
të		O
Sirisë		B-VEND_1
"		O
,		O
tha		O
SDF		B-ORG
.		O
Observatori		B-ORG
Sirian		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Drejtat		I-ORG
e		I-ORG
Njeriut		I-ORG
(		I-ORG
SOHR		I-ORG
)		I-ORG
me		O
qendër		O
në		O
Londër		B-VEND_0
konfirmoi		O
vrasjen		O
.		O
Ai		O
shtoi		O
se		O
bashkëshortja		O
e		O
al-Iraqit		B-PER
gjithashtu		O
u		O
vra		O
në		O
operacion		O
.		O
SOHR		B-ORG
tha		O
se		O
lideri		O
dhe		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
po		O
planifikonin		O
të		O
kryenin		O
operacione		O
kundër		O
forcave		O
ushtarake		O
në		O
kampin		O
Al-Hol		O
,		O
ku		O
u		O
gjetën		O
armë		O
,		O
dyqane		O
dhe		O
pajisje		O
të		O
lëvizshme		O
në		O
zotërim		O
të		O
tyre		O
.		O
Trupat		O
amerikane		O
u		O
vendosën		O
në		O
Siri		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
për		O
të		O
mbështetur		O
kurdët		O
sirianë		O
dhe		O
aleatët		O
e		O
tyre		O
në		O
luftën		O
kundër		O
Shtetit		B-ORG
Islamik		I-ORG
.		O
Kampi		O
Al-Hol		O
,		O
i		O
cili		O
kontrollohet		O
nga		O
kurdët		O
,		O
strehon		O
shumë		O
familje		O
që		O
i		O
përkasin		O
organizatës		O
militante		O
ekstremiste		O
Shteti		B-ORG
Islamik		I-ORG
,		O
duke		O
përfshirë		O
disa		O
shtetas		O
të		O
huaj		O
.		O
Për		O
vite		O
me		O
radhë		O
,		O
Shteti		B-ORG
Islamik		I-ORG
kontrollonte		O
zona		O
të		O
mëdha		O
në		O
vendin		O
e		O
shkatërruar		O
nga		O
lufta		O
të		O
Sirisë		B-VEND_1
dhe		O
Irakut		B-VEND_1
fqinj		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O