Mohamed		B-PER
Alabbar		I-PER
:		O
Projekti		O
"		O
Durrës		B-VEND_0
Yachts		O
&		O
Marina		O
"		O
po		O
avancon		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Pronari		O
i		O
kompanisë		B-ORG
"		O
EMAAR		I-ORG
"		O
,		O
Mohamed		B-PER
Alabbar		I-PER
,		O
deklaroi		O
sot		O
në		O
një		O
intervistë		O
në		O
medie		O
se		O
projekti		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
turistik		O
që		O
po		O
zbatohet		O
në		O
vendin		O
tonë		O
,		O
"		O
Durrës		B-VEND_0
Yacht		O
&		O
Marina		O
"		O
,		O
po		O
avancon		O
.		O
Ai		O
thekson		O
se		O
Durrësi		B-VEND_0
do		O
të		O
jetë		O
një		O
version		O
modern		O
i		O
Dubait		B-VEND_1
.		O
"		O
Mendoj		O
se		O
Durrësi		B-VEND_0
do		O
të		O
jetë		O
një		O
version		O
modern		O
i		O
Dubait		B-VEND_1
,		O
apo		O
kudo		O
tjetër		O
.		O
Sepse		O
,		O
qytetet		O
e		O
mëdha		O
ndërtohen		O
,		O
përfshirë		O
Dubain		B-VEND_1
.		O
Gjithçka		O
është		O
ndërtuar		O
20		O
,		O
50		O
vite		O
më		O
parë		O
.		O
Ne		O
jemi		O
në		B-DATE_0
2023-in		I-DATE_0
,		O
2024		O
muajin		O
tjetër		O
,		O
projektimi		O
ka		O
ndryshuar		O
,		O
shërbimet		O
publike		O
kanë		O
ndryshuar		O
,		O
teknologjia		O
ka		O
ndryshuar		O
,		O
ndërtimi		O
ka		O
ndryshuar		O
.		O
Çfarë		O
duam		O
nga		O
jeta		O
ka		O
ndryshuar		O
.		O
Do		O
të		O
jetë		O
më		O
argëtues		O
,		O
shumë		O
më		O
mirë		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Alabbar		B-PER
.		O
Punimet		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
"		O
Durrës		B-VEND_0
Yachts		O
&		O
Marina		O
"		O
,		O
janë		O
të		O
ndara		O
në		O
tre		O
faza		O
,		O
ku		O
në		O
fazën		O
e		O
parë		O
janë		O
godinat		O
,		O
më		O
pas		O
infrastruktura		O
dhe		O
në		O
fund		O
Marina		O
.		O
Totali		O
i		O
këtij		O
investimi		O
të		O
marrë		O
përsipër		O
nga		O
biznesmeni		O
nga		O
Emiratet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
Arabe		I-VEND_1
,		O
Mohamed		B-PER
Alabbar		I-PER
,		O
llogaritet		O
në		O
afro		O
2		O
miliardë		O
euro		O
.		O