Transporti		O
rrugor		O
në		O
një		O
vit		O
,		O
Rama		B-PER
:		O
Leja		O
e		O
drejtimit		O
u		O
zgjat		O
15		O
vite		O
,		O
qytetarët		O
kursyen		O
10		O
mln		O
euro		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
publikoi		O
këtë		O
të		O
dielë		O
disa		O
nga		O
arritjet		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
duke		O
nisur		O
nga		O
zgjatja		O
e		O
lejes		O
së		O
drejtimit		O
për		O
shoferët		O
/		O
et		O
nga		O
10-15		O
vite		O
.		O
Sipas		O
Ramës		B-PER
,		O
ky		O
ndryshim		O
u		O
kursen		O
qytetarëve		O
të		O
paktën		O
10		O
milionë		O
euro		O
.		O
"		O
Leja		O
e		O
drejtimit		O
u		O
zgjat		O
në		O
15		O
vite		O
.		O
Lehtësohen		O
80		O
000		O
qytetarë		O
në		O
vit		O
,		O
me		O
10		O
milion		O
euro		O
kursim		O
qytetarëve		O
.		O
U		O
hap		O
Qendra		B-ORG
e		I-ORG
parë		I-ORG
edukative		I-ORG
digjitale		I-ORG
e		I-ORG
simulimeve		I-ORG
virtuale		I-ORG
"		O
,		O
bën		O
të		O
ditur		O
Rama		B-PER
.		O
"		O
U		O
zhvillua		O
konkursi		O
dhe		O
u		O
shpall		O
kompania		O
fituese		O
për		O
Auto-Moto		B-EVENT
Park		I-EVENT
Albania…U		I-EVENT
realizuan		O
targat		O
e		O
personalizuara		O
.		O
U		O
çel		O
E-monitorimi		O
,		O
sistemet		O
smart		O
të		O
monitorimit		O
të		O
trafikut		O
dhe		O
jo		O
vetëm		O
.		O
U		O
fut		O
në		O
kurikulat		O
mësimore		O
edukimi		O
mbi		O
trafikun		O
rrugor		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O
Po		O
ashtu		O
u		O
punua		O
edhe		O
me		O
"		O
Retro		B-ORG
Albania		I-ORG
"		O
,		O
ndërsa		O
u		O
mbajt		O
edicioni		O
i		O
dytë		O
i		O
Automotive		B-EVENT
Fair		I-EVENT
Albania		I-EVENT
,		O
ku		O
morën		O
pjesë		O
101		O
subjekte		O
,		O
u		O
zhvilluan		O
23		O
evente		O
dhe		O
të		O
pranishëm		O
ishin		O
160		O
000		O
vizitorë		O
.		O
Rama		B-PER
po		O
ashtu		O
vuri		O
në		O
dukje		O
dhe		O
investimet		O
për		O
ofrimin		O
e		O
kushteve		O
maksimale		O
dhe		O
me		O
kursim		O
energjie		O
në		O
Drejtoritë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Shërbimit		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
.		O