BM		B-ORG
–		O
Forcat		O
britanike		O
udhëheqin		O
reagimin		O
e		O
shpejtë		O
të		O
NATO-s		B-ORG
LONDËR		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Forcat		O
e		O
Britanisë		O
së		O
Madhe		O
do		O
të		O
marrin		O
drejtimin		O
e		O
forcës		O
së		O
reagimit		O
të		O
shpejtë		O
të		O
NATO-s		B-ORG
nga		O
fillimi		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
ku		O
mijëra		O
ushtarë		O
do		O
të		O
jenë		O
në		O
gatishmëri		O
.		O
Taskforca		O
u		O
krijua		O
pas		O
aneksimit		O
të		O
Krimesë		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2014		I-DATE_0
,		O
dhe		O
forca		O
drejtuese		O
ndërrohet		O
çdo		O
vit		O
midis		O
anëtarëve		O
të		O
NATO-s		B-ORG
.		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
merr		O
drejtimin		O
nga		O
Gjermania		B-VEND_1
më		O
1		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
.		O
Forcat		O
britanike		O
për		O
herë		O
të		O
fundit		O
kryesuan		O
grupin		O
e		O
punës		O
në		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
.		O
Ajo		O
vjen		O
ndërsa		O
Ukraina		B-VEND_1
vazhdon		O
të		O
luftojë		O
kundër		O
forcave		O
të		O
presidentit		O
rus		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
,		O
me		O
luftën		O
që		O
do		O
të		O
hyjë		O
një		O
vit		O
tjetër		O
pasi		O
një		O
kundërsulm		O
më		O
i		O
ngadalshëm		O
se		O
sa		O
shpresohej		O
nuk		O
arriti		O
të		O
ndryshojë		O
ekuilibrin		O
e		O
konfliktit		O
.		O
"		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
është		O
në		O
zemër		O
të		O
NATO-s		B-ORG
"		O
,		O
tha		O
ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Grant		B-PER
Shapps		I-PER
.		O
"		O
Duke		O
udhëhequr		O
Taskforcën		O
e		O
Përbashkët		O
të		O
Gatishmërisë		O
të		O
NATO-s		B-ORG
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
ne		O
po		O
marrim		O
një		O
tjetër		O
pozicion		O
udhëheqës		O
në		O
aleancë		O
,		O
duke		O
dërguar		O
një		O
mesazh		O
të		O
qartë		O
se		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
po		O
përparon		O
në		O
angazhimet		O
tona		O
globale		O
të		O
mbrojtjes		O
ndërsa		O
NATO		B-ORG
hyn		O
në		O
vitin		O
e		O
saj		O
të		O
75-të		O
"		O
,		O
tha		O
Shapps		B-PER
.		O
"		O
Forcat		O
e		O
armatosura		O
të		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
janë		O
të		O
gatshme		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
aleatët		O
tanë		O
dhe		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
interesin		O
kombëtar		O
britanik		O
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
"		O
Bota		O
është		O
një		O
vend		O
më		O
i		O
rrezikshëm		O
dhe		O
më		O
i		O
kontestuar		O
se		O
sa		O
ka		O
qenë		O
për		O
dekada		O
dhe		O
ne		O
kemi		O
nevojë		O
për		O
NATO-n		B-ORG
më		O
shumë		O
se		O
kurrë		O
,		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
dhe		O
aleatët		O
e		O
saj		O
janë		O
të		O
përkushtuar		O
për		O
të		O
mbështetur		O
NATO-n		B-ORG
dhe		O
atë		O
që		O
ajo		O
përfaqëson		O
"		O
,		O
tha		O
Shapps		B-PER
.		O