Mete		B-PER
mbledh		O
Këshillin		B-ORG
Administrativ		I-ORG
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimeve		I-ORG
Shoqërore		I-ORG
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Financave		O
dhe		O
Ekonomisë		O
,		O
Ervin		B-PER
Mete		I-PER
mblodhi		O
sot		O
Këshillin		B-ORG
Administrativ		I-ORG
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimeve		I-ORG
Shoqërore		I-ORG
.		O
Mete		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
gjatë		O
takimit		O
u		O
miratuan		O
një		O
sërë		O
vendimesh		O
,		O
si		O
dhe		O
u		O
diskutua		O
mbi		O
ecurinë		O
e		O
Paketës		O
së		O
Solidaritetit		O
.		O
Parashikohet		O
një		O
shpërblim		O
për		O
1144		O
punonjës		O
të		O
administratës		O
shtetërore		O
,		O
përfaqësues		O
në		O
takimet		O
bilaterale		O
të		O
zhvilluara		O
në		O
kuadër		O
të		O
procesit		O
të		O
negociatave		O
për		O
anëtarësim		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
edhe		O
për		O
shkak		O
të		O
rezultateve		O
të		O
lavdërueshme		O
dhe		O
të		O
vlerësimeve		O
të		O
larta		O
që		O
kanë		O
marrë		O
edhe		O
nga		O
Komisioni		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O