Kurti		B-PER
:		O
Nuk		O
ka		O
shtrenjtim		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
,		O
ankohuni		O
në		O
KESCO		B-ORG
dhe		O
ZRrE		B-ORG
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Pas		O
ankesave		O
të		O
shumta		O
të		O
qytetarëve		O
për		O
fatura		O
të		O
larta		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
për		O
muajin		O
dhjetor		O
,		O
kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
nuk		O
ka		O
shtrenjtim		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
në		O
vendin		O
tonë		O
.		O
"		O
Nëse		O
ka		O
fatura		O
të		O
fryra		O
,		O
KESCO		B-ORG
dhe		O
ZRRE		B-ORG
janë		O
adresa		O
,		O
të		O
cilat		O
duhet		O
t'i		O
trajtojnë		O
me		O
seriozitet		O
edhe		O
me		O
shpejtësi		O
të		O
gjitha		O
ankesat		O
.		O
Mirëpo		O
,		O
nuk		O
ka		O
shtrenjtim		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
.		O
Ku		O
ka		O
konsum		O
më		O
të		O
lartë		O
natyrisht		O
që		O
ka		O
edhe		O
faturë		O
më		O
të		O
lartë		O
.		O
Shtrenjtim		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
nuk		O
ka		O
.		O
Ne		O
kemi		O
subvencionuar		O
dhe		O
kemi		O
ndihmuar		O
edhe		O
sa		O
i		O
përket		O
pajisjeve		O
efiçiente		O
për		O
amvisëritë		O
.		O
Ata		O
të		O
cilët		O
kanë		O
kursyer		O
ne		O
në		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
edhe		O
i		O
kemi		O
shpërblyer		O
,		O
tash		O
kanë		O
pajisje		O
edhe		O
më		O
efiçiente		O
me		O
mijëra		O
e		O
mijëra		O
familje		O
e		O
me		O
dhjetëra		O
e		O
mijëra		O
banorë		O
,		O
andaj		O
,		O
kush		O
ka		O
dyshime		O
që		O
iu		O
ka		O
fryrë		O
fatura		O
KESCO		B-ORG
dhe		O
ZRRE		B-ORG
janë		O
adresa		O
"		O
,		O
theksoi		O
Kurti		B-PER
gjatë		O
përurimit		O
të		O
fillimit		O
të		O
punimeve		O
për		O
rregullimin		O
e		O
rrjetit		O
të		O
ujësjellësit		O
në		O
Komunën		O
e		O
Fushë		O
Kosovës		O
në		O
fshatrat		O
Bardh		O
i		O
madh		O
dhe		O
fshatin		O
Sllatinë		O
e		O
madhe		O
dhe		O
lagjet		O
28		O
dhe		O
29		O
.		O