"		O
Transferta		O
e		O
parë		O
evropiane		O
tashmë		O
në		O
llogarinë		O
e		O
shtetit		O
polak		O
!		O
Mbi		O
20		O
miliardë		O
zloty		O
!		O
Ashtu		O
siç		O
u		O
premtua		O
"		O
,		O
shkroi		O
sot		O
në		O
rrjetin		B-ORG
social		I-ORG
X		I-ORG
,		O
kryeministri		O
i		O
ri		O
Donald		B-PER
Tusk		I-PER
në		O
rrjetin		B-ORG
social		I-ORG
X		I-ORG
.		O
"		O
Paratë		O
janë		O
të		O
destinuara		O
për		O
zgjerimin		O
e		O
energjive		O
të		O
rinovueshme		O
në		O
Poloni		B-VEND_1
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
për		O
Zhvillimin		O
Rajonal		O
Katarzyna		B-PER
Pełczyńska-Nałęcz		I-PER
.		O
Komisioni		B-ORG
Evropian		I-ORG
më		O
parë		O
kishte		O
pezulluar		O
fondin		O
për		O
Poloninë		B-VEND_1
për		O
shkak		O
se		O
qeveria		O
nacional-konservatore		O
kishte		O
minuar		O
sistemin		O
gjyqësor		O
.		O
Gjatë		O
fushatës		O
zgjedhore		O
,		O
Tusk		B-PER
u		O
premtoi		O
polakëve		O
një		O
rivendosje		O
të		O
marrëdhënieve		O
miqësoreme		O
Brukselin		B-VEND_0
për		O
të		O
liruar		O
ndihmën		O
e		O
bllokuar		O
.		O
Ish-kryeministri		O
Mateusz		B-PER
Morawiecki		I-PER
,		O
nga		O
partia		B-ORG
nacional-konservatore		I-ORG
PiS		I-ORG
,		O
e		O
hodhi		O
poshtë		O
transferimin		O
.		O
Lëshimi		O
i		O
fondeve		O
shihet		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
si		O
një		O
votë		O
besimi		O
ndaj		O
koalicionit		O
tripalësh		O
pro-evropian		O
të		O
Tusk		B-PER
.		O
Megjithatë		O
,		O
qeveria		O
e		O
re		O
duhet		O
të		O
tërheqë		O
reformat		O
e		O
diskutueshme		O
në		O
drejtësi		O
.		O
Përndryshe		O
,		O
Polonia		B-VEND_1
do		O
të		O
duhet		O
të		O
paguajë		O
paradhënien		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O