KAJRO		B-VEND_0
–		O
Egjipti		B-VEND_1
propozime		O
për		O
të		O
ndalur		O
luftën		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
KAJRO		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Egjipti		B-VEND_1
ka		O
propozuar		O
një		O
plan		O
për		O
të		O
ndalur		O
luftën		O
midis		O
Izraelit		B-VEND_1
dhe		O
Hamasit		B-ORG
në		O
Gaza		B-VEND_0
,		O
por		O
ende		O
nuk		O
ka		O
marrë		O
asnjë		O
përgjigje		O
,		O
konfirmoi		O
sot		O
një		O
zyrtar		O
egjiptian		O
.		O
"		O
Propozimi		O
përfshin		O
tre		O
faza		O
të		O
njëpasnjëshme		O
dhe		O
të		O
lidhura		O
,		O
duke		O
përfunduar		O
me		O
një		O
armëpushim		O
"		O
,		O
tha		O
Dia		B-PER
Rashwan		I-PER
,		O
kreu		O
i		O
Shërbimit		B-ORG
Shtetëror		I-ORG
të		I-ORG
Informacionit		I-ORG
,		O
organizata		O
shtetërore		O
e		O
medias		O
egjiptiane		O
.		O
"		O
Propozimi		O
u		O
hartua		O
pasi		O
Kajro		B-VEND_0
dëgjoi		O
pikëpamjet		O
e		O
të		O
gjitha		O
palëve		O
të		O
interesuara		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
pa		O
dhënë		O
detaje		O
.		O
"		O
Pas		O
marrjes		O
së		O
përgjigjeve		O
nga		O
palët		O
e		O
interesuara		O
,		O
propozimi		O
do		O
të		O
përpunohet		O
në		O
detaje		O
dhe		O
do		O
të		O
shpallet		O
i		O
plotë		O
"		O
,		O
tha		O
Rashwan		B-PER
në		O
një		O
deklaratë		O
.		O
Javën		O
e		O
kaluar		O
,		O
një		O
delegacion		O
i		O
Hamasit		B-ORG
i		O
kryesuar		O
nga		O
shefi		O
i		O
tij		O
Ismail		B-PER
Haniyeh		I-PER
vizitoi		O
Kajron		B-VEND_0
për		O
bisedime		O
me		O
zyrtarët		O
egjiptianë		O
.		O
Muajin		O
e		O
kaluar		O
,		O
Katari		B-VEND_1
dhe		O
Egjipti		B-VEND_1
ndihmuan		O
në		O
ndërmjetësimin		O
e		O
një		O
armëpushimi		O
të		O
përkohshëm		O
të		O
rënë		O
dakord		O
nga		O
Izraeli		B-VEND_1
dhe		O
Hamasi		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
gjithashtu		O
lehtësoi		O
shkëmbimin		O
e		O
pengjeve		O
me		O
të		O
burgosurit		O
.		O
Egjipti		B-VEND_1
,		O
vendi		O
i		O
parë		O
arab		O
që		O
nënshkroi		O
një		O
traktat		O
paqeje		O
me		O
Izraelin		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
1979		I-DATE_0
,		O
ka		O
ndërmjetësuar		O
edhe		O
më		O
herët		O
në		O
konfliktet		O
e		O
mëparshme		O
midis		O
palestinezëve		O
dhe		O
Izraelit		O
.		O
/		O
/		O
a.i.		O
/		O