SPAK		B-ORG
kërkon		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
për		O
Berishën		B-PER
,		O
GJKKO		B-ORG
shtyn		O
vendimin		O
për		O
të		O
shtunën		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-DATE_1
e		I-DATE_1
Posaçme		I-DATE_1
Kundër		I-DATE_1
Krimit		I-DATE_1
të		I-DATE_1
Organizuar		I-DATE_1
dhe		I-DATE_1
Korrupsionit		I-DATE_1
shtyu		O
për		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
e		O
datës		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
ora		O
12:00		O
seancën		O
gjyqësore		O
për		O
të		O
marrë		O
vendim		O
mbi		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
ashpërsimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
ndaj		O
ish-Kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
nga		O
"		O
Detyrim		O
Paraqitje		O
"		O
në		O
"		O
Arrest		O
Shtëpie		O
"		O
me		O
kontroll		O
policor		O
përgjatë		O
24		O
orëve		O
në		O
banesë		O
.		O
Shkak		O
për		O
shtyrjen		O
e		O
kësaj		O
seance		O
gjyqësore		O
është		O
fakti		O
se		O
kërkesa		O
e		O
avokatëve		O
të		O
ish		O
Kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
Genc		B-PER
Gjokutaj		I-PER
dhe		O
Sokol		B-PER
Mëngjezi		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
ende		O
nuk		O
e		O
kanë		O
depozituar		O
kërkesën		O
e		O
artikuluar		O
verbalisht		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
,		O
pasi		O
sipas		O
tyre		O
ka		O
njëanshmëri		O
në		O
vendimmarrje		O
.		O
"		O
Siç		O
u		O
njoftuam		O
dje		O
kërkesa		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
,		O
e		O
artikuluar		O
nga		O
ne		O
,		O
ka		O
një		O
afat		O
prej		O
tre		O
ditësh		O
për		O
depozitimin		O
e		O
saj		O
shkresor		O
.		O
Ne		O
kemi		O
marrë		O
një		O
pjesë		O
të		O
provave		O
në		O
sekretari		O
dhe		O
për		O
shkak		O
se		O
ne		O
jemi		O
ende		O
brenda		O
afatit		O
gjyqësorë		O
për		O
depozitimin		O
e		O
kërkesë		O
sonë		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
Gjoka		B-PER
,		O
gjykata		O
shtyu		O
për		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
vendimin		O
dhe		O
të		O
shohim		O
nëse		O
do		O
të		O
merret		O
vendimi		O
.		O
Ne		O
sot		O
kemi		O
marrë		O
një		O
pjesë		O
të		O
mirë		O
të		O
provave		O
që		O
do		O
të		O
shoqërojnë		O
kërkesën		O
tonë		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
"		O
,		O
tha		O
Gjokutaj		B-PER
.		O
"		O
Ne		O
mendojmë		O
se		O
provat		O
mbështesin		O
kërkesën		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
.		O
Provat		O
janë		O
të		O
tilla		O
që		O
faktojnë		O
njëanshmërinë		O
e		O
vendimeve		O
të		O
gjyqtares		O
.		O
Unë		O
do		O
ta		O
ruaj		O
sekretin		O
e		O
gjykimit		O
që		O
po		O
zhvillohet		O
me		O
dyer		O
të		O
mbyllura		O
dhe		O
nuk		O
mund		O
t		O
them		O
më		O
shumë		O
se		O
kaq		O
"		O
,		O
tha		O
Gjokutaj		B-PER
në		O
një		O
deklaratë		O
për		O
mediat		O
në		O
dalje		O
të		O
seancës		O
gjyqësore		O
të		O
zhvilluar		O
në		O
GJKKO		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
zgjati		O
rreth		O
30		O
minuta		O
.		O
Kërkesa		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
Gjoka		B-PER
do		O
të		O
jetë		O
në		O
duart		O
e		O
gjyqtares		O
Rudina		B-PER
Palloja		I-PER
.		O
Më		O
herët		O
SPAK		B-ORG
përmes		O
dy		O
prokurorëve		O
,		O
Arben		B-PER
Kraja		I-PER
dhe		O
Enkelejda		B-PER
Millonai		I-PER
depozituan		O
më		O
22-dhjetor		B-DATE_0
pranë		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Anti-korrupsion		I-ORG
kërkesën		O
për		O
ashpërsimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
ndaj		O
ish		O
kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
i		O
cili		O
po		O
hetohet		O
për		O
korrupsion		O
pasiv		O
në		O
privatizimin		O
e		O
ish-klubit		O
sportiv		O
"		O
Partizani		O
"		O
.		O
Një		O
ditë		O
më		O
parë		O
Kraja		B-PER
kërkoi		O
se		O
që		O
masa		O
e		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
Shtëpie		O
"		O
të		O
shoqërohet		O
edhe		O
me		O
praninë		O
e		O
punonjësve		O
të		O
Policisë		O
përgjatë		O
24-orëve		O
pranë		O
banës		O
së		O
Berishës		B-PER
.		O