Maqedonci		B-PER
:		O
Rreth		O
240		O
milionë		O
euro		O
investime		O
në		O
sisteme		O
të		O
armatimit		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Ejup		B-PER
Maqedonci		I-PER
deklaroi		O
se		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
janë		O
investuar		O
rreth		O
240		O
milionë		O
euro		O
në		O
sisteme		O
të		O
armatimit		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
buxheti		O
ka		O
shënuar		O
rritje		O
mbi		O
100		O
për		O
qind		O
në		O
raport		O
me		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Tutje		O
,		O
theksoi		O
se		O
dronët		B-PRO
bajraktar		O
janë		O
vetëm		O
një		O
nga		O
llojet		O
e		O
shumta		O
të		O
sistemeve		O
moderne		O
të		O
armatimit		O
me		O
të		O
cilat		O
është		O
pajisur		O
Forca		B-ORG
e		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
.		O
Në		O
konferencë		O
për		O
media		O
,		O
ku		O
prezantoi		O
punën		O
e		O
këtij		O
viti		O
,		O
ministri		O
Ejup		B-PER
Maqedonci		I-PER
deklaroi		O
se		O
Forca		B-ORG
e		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
posedon		O
të		O
gjitha		O
kapacitetet		O
e		O
nevojshme		O
për		O
të		O
garantuar		O
siguri		O
dhe		O
mbrojtje		O
të		O
integritetit		O
territorial		O
.		O
"		O
Me		O
një		O
buxhet		O
që		O
ka		O
shënuar		O
rritje		O
mbi		O
100		O
për		O
qind		O
në		O
raport		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
është		O
investuar		O
28		O
për		O
qind		O
më		O
shumë		O
në		O
blerje		O
të		O
armatimeve		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
.		O
Apo		O
afërsisht		O
katër		O
milionë		O
që		O
janë		O
investuar		O
në		O
qeverinë		O
e		O
kaluar		O
në		O
sisteme		O
të		O
armatimit		O
,		O
shifra		O
ka		O
arritur		O
në		O
239		O
milionë		O
euro		O
investime		O
në		O
sisteme		O
të		O
armatimit		O
.		O
Sigurisht		O
dronët		B-PRO
bajraktar		O
janë		O
vetëm		O
një		O
nga		O
llojet		O
e		O
shumta		O
të		O
sistemeve		O
moderne		O
të		O
armatimit		O
me		O
të		O
cilat		O
është		O
pajisur		O
Forca		B-ORG
e		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
"		O
,		O
deklaroi		O
ai		O
.		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Ejup		B-PER
Maqedonci		I-PER
deklaroi		O
se		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
janë		O
rekrutuar		O
mbi		O
620		O
rekturë		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
Kosova		B-VEND_1
është		O
ngritur		O
pesë		O
vende		O
më		O
larta		O
në		O
Indeksin		O
e		O
Fuqisë		O
Globale		O
të		O
ushtrive		O
në		O
botë		O
.		O
Ai		O
shtoi		O
se		O
gjatë		O
ushtrimit		O
"		O
Defender		O
Europe		O
23		O
"		O
,		O
arritje		O
e		O
theksuar		O
ka		O
qenë		O
validimi		O
i		O
një		O
regjimenti		O
të		O
këmbësorisë		O
.		O
Tutje		O
,		O
theksoi		O
se		O
kanë		O
nënshkruar		O
marrëveshje		O
bashkëpunimi		O
me		O
15		O
shtete		O
,		O
ku		O
theksoi		O
se		O
janë		O
në		O
proces		O
të		O
dakordimit		O
për		O
marrëveshje		O
me		O
Republikën		B-VEND_1
Ceke		I-VEND_1
,		O
Bullgarinë		B-VEND_1
dhe		O
Finlandën		B-VEND_1
.		O
Ndërkaq		O
,		O
më		O
tej		O
shtoi		O
se		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
është		O
shpenzuar		O
rreth		O
95		O
për		O
qind		O
e		O
buxhetit		O
.		O