OSBE		B-ORG
mbështetje		O
Kuvendit		O
për		O
zbatimin		O
e		O
Planit		O
Strategjik		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Prezencën		O
e		O
OSBE		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
organizuan		O
takimin		O
përmbyllës		O
të		O
fundvitit		O
për		O
të		O
diskutuar		O
mbi		O
arritjet		O
e		O
Planit		O
Strategjik		O
të		O
Kuvendit		O
2020-2025		O
.		O
Të		O
pranishëm		O
në		O
këtë		O
takim		O
ishin		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Kuvendit		O
të		O
Shqipërisë		O
,		O
Genci		B-PER
Gjonçaj		I-PER
,		O
Shefi		O
i		O
Departamentit		O
të		O
Demokratizimit		O
në		O
Prezencën		O
e		O
OSBE		B-ORG
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Blerim		B-PER
Vela		I-PER
,		O
stafi		O
mbështetës		O
,		O
si		O
dhe		O
stafi		O
i		O
lartë		O
drejtues		O
i		O
shërbimeve		O
të		O
Kuvendit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
,		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Kuvendit		O
,		O
Gjonçaj		B-PER
,		O
vlerësoi		O
punën		O
e		O
bërë		O
nga		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
sfidat		O
me		O
të		O
cilat		O
u		O
përball		O
Kuvendi		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
,		O
si		O
dhe		O
falenderoi		O
Prezencën		O
e		O
OSBE		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
për		O
bashkëpunimin		O
dhe		O
mbështetjen		O
e		O
vazhdueshme		O
.		O
Njëkohësisht		O
Genci		B-PER
Gjonçaj		I-PER
nënvizoi		O
hapat		O
e		O
mëtejshëm		O
që		O
do		O
të		O
ndërmerren		O
në		O
vijim		O
të		O
Planit		O
Strategjik		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Ndërsa		O
Shefi		O
i		O
Departamentit		O
të		O
Demokratizimit		O
në		O
Prezencën		O
e		O
OSBE		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Blerim		B-PER
Vela		I-PER
,		O
duke		O
i		O
uruar		O
stafit		O
të		O
Kuvendit		O
një		O
vit		O
të		O
ri		O
të		O
mbarë		O
,		O
shprehu		O
mbështetjen		O
dhe		O
vijimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
për		O
zbatimin		O
e		O
Planit		O
Strategjik		O
.		O
Gjatë		O
takimit		O
,		O
stafi		O
drejtues		O
i		O
shërbimeve		O
të		O
Kuvendit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
u		O
fokusua		O
në		O
hapat		O
e		O
mëtejshëm		O
që		O
do		O
të		O
ndërmerren		O
për		O
zbatimin		O
e		O
Planit		O
Strategjik		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O