Dumani		B-PER
:		O
Në		O
2023		O
u		O
dyfishuan		O
hetimet		O
pro-aktive		O
,		O
Gërdeci		O
s'është		O
dosje		O
e		O
fjetur		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kreu		O
i		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
e		O
ka		O
cilësuar		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
një		O
vit		O
tejet		O
intensivë		O
.		O
Gjatë		O
bashkëbisedimi		O
informal		O
me		O
gazetarët		O
,		O
Dumani		B-PER
ka		O
theksuar		O
se		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
dyfishuar		O
hetimet		O
pro-aktive		O
,		O
duke		O
e		O
rritur		O
numrin		O
e		O
tyre		O
në		O
68		O
të		O
tilla		O
.		O
"		O
Në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
kemi		O
dyfishuar		O
numrin		O
e		O
hetimeve		O
pro-aktive.		O
Vetëm		O
për		O
këtë		O
vit		O
ka		O
68		O
çështje		O
të		O
nisura		O
kryesisht		O
,		O
duke		O
mbajtur		O
rekordin		O
e		O
3		O
vjetëve		O
SPAK		B-ORG
.		O
Çështjet		O
janë		O
të		O
ndara		O
,		O
krim		O
dhe		O
korrupsion		O
.		O
Indicet		O
janë		O
marrë		O
nga		O
mediat		O
,		O
deklaratat		O
e		O
politikanëve		O
dhe		O
burime		O
të		O
agjentëve		O
të		O
BKH		B-ORG
"		O
bëri		O
të		O
ditur		O
kreu		O
i		O
SPAK		B-ORG
Altin		B-PER
Dumani		I-PER
.		O
Kreu		O
i		O
SPAK		B-ORG
paralajmëroi		O
se		O
askush		O
nuk		O
është		O
imun		O
përpara		O
ligjit		O
.		O
"		O
E		O
rëndësishme		O
është		O
që		O
askush		O
nuk		O
është		O
imun		O
.		O
Edhe		O
sikur		O
unë		O
të		O
shkel		O
ligjin		O
,		O
prokurori		O
që		O
kam		O
në		O
krahë		O
(		O
për		O
Adnan		B-PER
Xholin		I-PER
)		O
do		O
vijë		O
e		O
do		O
më		O
thotë		O
ligjin		O
dhe		O
provat		O
.		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Dumani		B-PER
,		O
njofton		O
Top		B-ORG
Channel		I-ORG
.		O
Dumani		B-PER
i		O
pyetur		O
nga		O
gazetarët		O
për		O
hetimet		O
lidhur		O
me		O
dosjen		O
Gërdeci		O
,		O
tha		O
se		O
puna		O
vijon		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
dosje		O
qe		O
po		O
punohet		O
,		O
nuk		O
është		O
dosje		O
e		O
fjetur		O
"		O
,		O
tha		O
shkurtimisht		O
Dumani		B-PER
.		O
Lidhur		O
me		O
hetimet		O
për		O
padinë		O
e		O
depozituar		O
në		O
SPAK		B-ORG
ndaj		O
Deputetes		O
Monika		B-PER
Kryemadhit		I-PER
dhe		O
Kryetarit		O
të		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
,		O
Dumani		B-PER
tha		O
se		O
kontrollet		O
e		O
kryera		O
janë		O
një		O
instrument		O
për		O
të		O
gjetur		O
prova		O
.		O
"		O
Kontrollet		O
tona		O
janë		O
instrument		O
apo		O
mekanizëm		O
si		O
mjet		O
për		O
të		O
gjetur		O
prova		O
.		O
Sa		O
i		O
takon		O
Metës		B-PER
,		O
është		O
çështje		O
ndaj		O
të		O
cilës		O
po		O
kryhen		O
ende		O
hetime		O
dhe		O
nuk		O
kam		O
një		O
koment		O
.		O
Më		O
pyesni		O
sa		O
herë		O
takohemi		O
për		O
këtë		O
çështje		O
.		O
Kemi		O
dhëne		O
përgjigje		O
"		O
,		O
shtoi		O
kreu		O
i		O
SPAK		B-ORG
.		O
Lidhur		O
hetimin		O
ndaj		O
Berishës		B-PER
,		O
Dumani		B-PER
tha		O
se		O
masa		O
e		O
parë		O
e		O
sigurisë		O
e		O
dhënë		O
ndaj		O
Berishës		B-PER
,		O
ajo		O
"		O
Detyrimit		O
të		O
Paraqitjes		O
"		O
është		O
miratuar		O
dhe		O
pranuar		O
nga		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
në		O
të		O
dyja		O
shkallët		O
e		O
saj		O
.		O
Kërkesa		O
është		O
lënë		O
në		O
fuqi		O
nga		O
të		O
dyja		O
shkallët		O
,		O
edhe		O
ajo		O
e		O
parë		O
edhe		O
nga		O
Apeli""		O
.		O