Berisha		B-PER
:		O
Në		O
Janar		O
do		O
të		O
ketë		O
protesta		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
grupimit		O
të		O
Rithemelimit		O
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
,		O
do		O
të		O
ketë		O
protesta		O
të		O
fuqishme		O
nga		O
opozita		O
.		O
I		O
pyetur		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
shtyp		O
lidhur		O
me		O
hetimin		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
çështjen		O
e		O
ish-kompleksit		O
Partizani		O
,		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
SPAK		B-ORG
e		O
ka		O
regjistruar		O
emrin		O
e		O
tij		O
në		O
hetim		O
vetëm		O
në		O
datën		O
2		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
.		O
"		O
Hetimin		O
për		O
klubin		O
Partizani		O
e		O
kanë		O
pasur		O
si		O
çështje		O
dhe		O
jo		O
me		O
personat		O
,		O
por		O
emri		O
im		O
dhe		O
i		O
Jamarbër		B-PER
Malltezit		I-PER
është		O
regjistruar		O
si		O
person		O
nën		O
hetim		O
vetëm		O
me		O
datën		O
2		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
.		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
ka		O
2		O
,		O
3		O
vjet		O
dhe		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
pa		O
lëkundje		O
kundër		O
krimeve		O
që		O
SPAK		B-ORG
kryen		O
me		O
hetimin		O
e		O
dosjeve		O
,		O
kundër		O
pranisë		O
së		O
kriminelëve		O
në		O
SPAK		O
"		O
.		O
tha		O
Berisha		B-PER
.		O
Ai		O
ka		O
theksuar		O
se		O
"		O
do		O
fillojnë		O
në		O
Janar		O
dhe		O
do		O
ndërpriten		O
ditën		O
që		O
do		O
përmbyset		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
.		O
Tani		O
është		O
kohë		O
beteje		O
.		O
Ka		O
vullnet		O
të		O
hekurt		O
nga		O
demokratët		O
,		O
ju		O
garantoj		O
,		O
do		O
mobilizohen		O
edhe		O
më		O
shumë		O
dhe		O
protesta		O
zëri		O
ynë		O
kurrë		O
nuk		O
do		O
të		O
shuhet		O
"		O
.		O
I		O
pyetur		O
për		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
dhe		O
mos		O
lejimin		O
e		O
komunikimit		O
,		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
më		O
ka		O
pëlqyer		O
ajo		O
kërkesë		O
se		O
tregon		O
tmerrin		O
që		O
ka		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
nga		O
unë		O
"		O
.		O
I		O
pyetur		O
se		O
si		O
do		O
të		O
ndryshojë		O
PD		B-ORG
nëse		O
miratohet		O
kërkesa		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
arrestimin		O
e		O
tij		O
,		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
asnjë		O
ndryshim		O
nuk		O
ka		O
dhe		O
nuk		O
do		O
ketë		O
në		O
kuptimin		O
që		O
statuti		O
përcakton		O
strukturat		O
drejtuese		O
.		O
Kryetari		O
është		O
kryetar		O
,		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
është		O
Sekretar		O
i		O
Përgjithshëm		O
,		O
nënkryetarët		O
janë		O
nënkryetarë		O
"		O
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
sot		O
kërkohet		O
,		O
dhe		O
që		O
e		O
kërkoj		O
nga		O
çdo		O
mbështetës		O
dhe		O
anëtar		O
i		O
ynë		O
,		O
kërkohet		O
një		O
kthesë		O
e		O
vërtetë		O
.		O
Një		O
kthesë		O
për		O
të		O
vazhduar		O
betejën		O
pa		O
kthim		O
për		O
rivendosjen		O
e		O
pluralizmit		O
.		O
Pluralizmi		O
,		O
sot		O
në		O
thelb		O
nuk		O
ekziston		O
.		O
Në		O
fasadë		O
ekziston		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Berisha		B-PER
.		O