Siguria		O
ushqimore		O
,		O
Denaj		B-PER
:		O
Rregullojmë		O
tarifat		O
në		O
laboratorët		O
e		O
referencës		O
për		O
produktet		O
plehruese		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Qeveria		O
miratoi		O
sot		O
një		O
projektvendim		O
të		O
rëndësishëm		O
që		O
lidhet		O
me		O
Sigurinë		O
Ushqimore		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Anila		B-PER
Denaj		I-PER
tha		O
për		O
mediet		O
se		O
,		O
"		O
projektvendimi		O
rregullon		O
tarifat		O
të		O
cilat		O
kryhen		O
në		O
laboratorët		O
e		O
referencës		O
për		O
produktet		O
plehruese		O
,		O
si		O
ato		O
që		O
janë		O
institucione		O
shtetërore		O
dhe		O
ato		O
që		O
janë		O
private		O
"		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
ky		O
është		O
një		O
projektvendim		O
i		O
akorduar		O
me		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Financave		I-ORG
dhe		I-ORG
Ekonomisë		I-ORG
dhe		O
do		O
t'i		O
vijë		O
në		O
ndihmë		O
fermerëve		O
jo		O
vetëm		O
në		O
aspektin		O
e		O
cilësisë		O
,		O
por		O
njëkohësisht		O
dhe		O
në		O
nxitjen		O
më		O
tej		O
të		O
ministrisë		O
,		O
që		O
e		O
ka		O
përgjegjësi		O
për		O
të		O
zhvilluar		O
një		O
infrastrukturë		O
të		O
plotë		O
laboratorike		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Denaj		B-PER
.		O
Ministrja		O
Denaj		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
,		O
"		O
vitin		O
që		O
vjen		O
rritet		O
me		O
25		O
%		O
buxheti		O
në		O
funksion		O
të		O
laboratorëve		O
për		O
të		O
siguruar		O
më		O
shumë		O
certifikime		O
të		O
sa		O
më		O
shumë		O
subjekteve		O
,		O
që		O
kanë		O
nevojë		O
,		O
jo		O
vetëm		O
për		O
produktet		O
e		O
brendshme		O
,		O
në		O
konsum		O
të		O
brendshëm		O
,		O
por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
për		O
eksportet		O
"		O
.		O