Kumbaro		B-PER
:		O
Shkurtohen		O
procedurat		O
për		O
aplikimet		O
që		O
ndjekin		O
subjektet		O
private		O
në		O
Vlerësimin		O
e		O
Ndikimit		O
në		O
Mjedis		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Ministrave		I-ORG
miratoi		O
sot		O
vendimin		O
për		O
rishikimin		O
e		O
rregullave		O
dhe		O
procedurave		O
për		O
aplikimet		O
që		O
ndjekin		O
subjektet		O
private		O
në		O
Vlerësimin		O
e		O
Ndikimit		O
në		O
Mjedis		O
(		O
VNM		O
)		O
.		O
"		O
Ky		O
vendim		O
është		O
në		O
frymën		O
e		O
një		O
tjetër		O
iniciative		O
që		O
qeveria		O
shqiptare		O
ka		O
marrë		O
prej		O
vitesh		O
që		O
quhet		O
procesi		O
i		O
derregullimit		O
.		O
Në		O
këtë		O
kontest		O
Vlerësimi		O
i		O
Ndikimit		O
në		O
Mjedis		O
është		O
një		O
nga		O
procedurat		O
që		O
prek		O
në		O
masën		O
90		O
%		O
të		O
gjitha		O
subjektet		O
që		O
nisin		O
një		O
aktivitet		O
ekonomik		O
që		O
nga		O
ato		O
me		O
karakter		O
industrial		O
,		O
turistik		O
dhe		O
deri		O
tek		O
ndërtimi		O
,		O
të		O
cilat		O
në		O
fillim		O
të		O
punës		O
së		O
tyre		O
si		O
proces		O
i		O
marrjes		O
së		O
lejeve		O
kanë		O
edhe		O
VNM-në		O
"		O
,		O
theksoi		O
ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
pas		O
mbledhjes		O
së		O
qeverisë		O
.		O
Kumbaro		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
nga		O
e		O
gjithë		O
zbatueshmëria		O
e		O
mbikëqyrja		O
e		O
këtij		O
procesi		O
,		O
por		O
duke		O
dëgjuar		O
edhe		O
mendimin		O
e		O
sektorit		O
privat		O
ka		O
më		O
shumë		O
dokumentacion		O
dhe		O
në		O
paralel		O
me		O
të		O
gjithë		O
procesin		O
e		O
digjitalizimit		O
që		O
kemi		O
bërë		O
në		O
shërbimet		O
publike		O
,		O
një		O
pjesë		O
e		O
këtyre		O
dokumenteve		O
nuk		O
do		O
i		O
kërkohen		O
më		O
subjektit		O
publik		O
apo		O
privat		O
,		O
por		O
do		O
merren		O
nga		O
vetë		O
ekspertët		O
e		O
Ministrisë		O
së		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
si		O
dhe		O
agjencive		O
të		O
varësisë		O
,		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
dhe		I-ORG
Agjencisë		I-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
"		O
.		O
Ministrja		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
"		O
është		O
një		O
procedurë		O
që		O
i		O
vjen		O
në		O
ndihmë		O
sektorit		O
privat		O
,		O
por		O
edhe		O
atij		O
publik		O
sa		O
herë		O
që		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
subjekte		O
zhvillimore		O
"		O
.		O