Kumbaro		B-PER
:		O
Taskforcë		O
e		O
dedikuar		O
për		O
ujërat		O
e		O
ndotura		O
që		O
shkarkohen		O
në		O
ujërat		O
larës		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Qeveria		O
shqiptare		O
nëpërmjet		O
një		O
akti		O
normativ		O
ka		O
vendosur		O
sot		O
krijimin		O
e		O
një		O
taskforce		O
të		O
dedikuar		O
për		O
kontrollin		O
e		O
të		O
gjitha		O
subjekteve		O
sidomos		O
në		O
zonat		O
turistike		O
,		O
për		O
të		O
përmirësuar		O
infrastrukturën		O
e		O
trajtimit		O
të		O
ujërave		O
të		O
ndotur		O
,		O
që		O
shkarkohen		O
në		O
ujërat		O
larës		O
si		O
në		O
det		O
,		O
lumenj		O
apo		O
liqen		O
.		O
Në		O
një		O
prononcim		O
për		O
mediet		O
pas		O
mbledhjes		O
së		O
qeverisë		O
ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
tha		O
se		O
"		O
nga		O
45		O
%		O
vetëm		O
5		O
%		O
të		O
ujërave		O
larës		O
kanë		O
problematika		O
të		O
thella		O
.		O
Me		O
shtimin		O
e		O
numrit		O
të		O
turistëve		O
po		O
mbyllet		O
numri		O
2023		O
me		O
më		O
shumë		O
se		O
10		O
milionë		O
turistë		O
,		O
edhe		O
tani		O
që		O
flasim		O
me		O
dhjetëra		O
,		O
mijëra		O
vazhdojnë		O
të		O
hyjnë		O
në		O
territorin		O
shqiptar		O
"		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
arsyeja		O
pse		O
është		O
punuar		O
gjatë		O
vjeshtës		O
së		O
këtij		O
viti		O
,		O
si		O
për		O
marrjen		O
e		O
shumë		O
masave		O
të		O
tjera		O
për		O
sezonin		O
turistik		O
2024		O
,		O
i		O
cili		O
pritet		O
të		O
jetë		O
edhe		O
më		O
i		O
shtuar		O
në		O
numër		O
edhe		O
kërkesa		O
edhe		O
një		O
taskforcë		O
të		O
dedikuar		O
edhe		O
për		O
këtë		O
aspekt		O
"		O
,		O
shtoi		O
Kumbaro		B-PER
.		O
Ministrja		O
Kumbaro		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
është		O
një		O
akt		O
normativ		O
që		O
vjen		O
si		O
propozim		O
i		O
përbashkët		O
i		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Infrastrukturës		I-ORG
dhe		I-ORG
Energjisë		I-ORG
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
,		O
për		O
të		O
bërë		O
një		O
kontroll		O
të		O
rreptë		O
në		O
të		O
gjithë		O
territorin		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
të		O
gjitha		O
subjektet		O
private		O
,		O
të		O
cilat		O
duhet		O
të		O
bëjnë		O
akoma		O
më		O
shumë		O
për		O
përmirësimin		O
e		O
shërbimit		O
dhe		O
për		O
të		O
ruajtur		O
standardet		O
që		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
me		O
trajtimin		O
e		O
ujërave		O
ndotës		O
,		O
që		O
krijohen		O
nga		O
shtimi		O
i		O
lartë		O
i		O
popullsisë		O
në		O
sezonin		O
turistik		O
"		O
.		O
E		O
pyetur		O
nga		O
gazetarët		O
nëse		O
do		O
të		O
ketë		O
masa		O
,		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
"		O
një		O
ndër		O
synimet		O
është		O
kontrolli		O
i		O
rreptë		O
i		O
barabartë		O
dhe		O
transparent		O
për		O
të		O
gjithë		O
.		O
Do		O
të		O
ketë		O
masa		O
administrative		O
dhe		O
penalitete		O
për		O
të		O
gjitha		O
subjektet		O
"		O
.		O