Kërkoi		O
masë		O
më		O
të		O
lehtë		O
sigurie		O
,		O
GJKKO		B-ORG
lë		O
në		O
burg		O
Fredi		B-PER
Belerin		I-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
ka		O
rrëzuar		O
sot		O
kërkesën		O
e		O
Fredi		B-PER
Belerit		I-PER
,		O
Kryetar		O
i		O
zgjedhur		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Himarës		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
kishte		O
kërkuar		O
masë		O
më		O
të		O
lehtë		O
sigurie		O
nga		O
ajo		O
e		O
vendosur		O
deri		O
më		O
tani		O
e		O
"		O
Arrestit		O
me		O
burg		O
"		O
.		O
Trupa		O
gjykuese		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		O
përbërë		O
nga		O
Erjon		B-PER
Çela		I-PER
,		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
dhe		O
Flora		B-PER
Hajredinaj		I-PER
,		O
rrëzuan		O
këtë		O
kërkesë		O
të		O
Belerit		B-PER
,		O
i		O
cili		O
për		O
shkak		O
se		O
ndodhet		O
në		O
qeli		O
,		O
që		O
prej		O
datë		O
12		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
nuk		O
është		O
betuar		O
ende		O
si		O
kryetar		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Himarës		B-VEND_0
e		O
për		O
pasojë		O
nuk		O
ka		O
marrë		O
ende		O
detyrën		O
.		O
Beleri		B-PER
ka		O
afat		O
5		O
ditë		O
kohë		O
për		O
të		O
ankimuar		O
vendimin		O
e		O
GJKKO		B-ORG
në		O
Apel		O
.		O
Por		O
ndërkohë		O
,		O
më		O
herët		O
GJKKO		B-ORG
pranoi		O
ankimimin		O
e		O
Fredi		B-PER
Belerit		I-PER
kundër		O
vendimit		O
të		O
SPAK		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
vendosi		O
mos-fillimin		O
e		O
procedimit		O
penal		O
të		O
bërë		O
nga		O
kryetari		O
i		O
zgjedhur		O
i		O
Himarës		B-VEND_0
,		O
kundrejt		O
dëshmitarit		O
Arsen		B-PER
Rama		I-PER
.		O
Ky		O
i		O
fundit		O
akuzohet		O
nga		O
Beleri		B-PER
se		O
ka		O
kryer		O
deklaratë		O
të		O
rreme		O
përpara		O
oficerit		O
të		O
Policisë		O
Gjyqësore		O
,		O
por		O
SPAK		B-ORG
vendosi		O
të		O
mos		O
nisi		O
hetim		O
,		O
kësisoj		O
Beleri		B-PER
e		O
ankimoi		O
vendimin		O
e		O
SPAK		B-ORG
në		O
GJKKO		B-ORG
,		O
ku		O
togat		O
e		O
zeza		O
i		O
dhanë		O
të		O
drejtë		O
Belerit		B-PER
.		O
"		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
,		O
mbi		O
bazën		O
e		O
kallëzimit		O
penal		O
të		O
shtetasit		O
Dhionisios		B-PER
Alfred		I-PER
Beleri		I-PER
,		O
të		O
bërë		O
ndaj		O
shtetasit		O
A.R		B-PER
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Deklaratat		O
e		O
rreme		O
përpara		O
oficerit		O
të		O
policisë		O
gjyqësore		O
"		O
.		O
Pas		O
vlerësimit		O
të		O
kallëzimit		O
penal		O
të		O
sipërcituar		O
,		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
,		O
më		O
datë		O
11.10.2023		B-DATE_0
vendosi		O
:		O
"		O
Mos-fillimin		O
e		O
procedimit		O
penal		O
,		O
për		O
kallëzimin		O
penal		O
Nr		O
.		O
211		O
datë		O
09.10.2023		O
të		O
depozituar		O
nga		O
shtetasi		O
Dhionisios		B-PER
Alfred		I-PER
Beleri		I-PER
.		O
Ky		O
vendim		O
i		O
njoftohet		O
kallëzuesit		O
,		O
i		O
cili		O
ka		O
të		O
drejtën		O
e		O
ankimit		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
brenda		O
10		O
(		O
dhjetë		O
)		O
ditëve		O
nga		O
marrja		O
dijeni		O
.		O
"		O
,		O
njofton		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Vendimi		O
i		O
mësipërm		O
është		O
ankimuar		O
në		O
Gjykatë		O
nga		O
kallëzuesi		O
më		O
datë		O
23.10.2023.		B-DATE_0
Lidhur		O
më		O
shqyrtimin		O
e		O
kësaj		O
kërkese		O
,		O
Gjykata		O
vendosi		O
ta		O
shqyrtoi		O
në		O
dhomë		O
këshillimi		O
pa		O
praninë		O
e		O
palëve		O
dhe		O
të		O
sekretares		O
gjyqësore		O
.		O
Gjykata		O
pasi		O
vlerësoi		O
kërkesën		O
vendosi		O
:		O
Pranimin		O
e		O
ankimit		O
të		O
paraqitur		O
nga		O
shtetasi		O
Dhionisios		B-PER
Alfred		I-PER
Beleri		I-PER
.		O
Shfuqizimin		O
e		O
vendimit		O
të		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
Tiranë		B-VEND_0
"		O
Për		O
mosfillimin		O
e		O
procedimit		O
penal		O
që		O
i		O
përket		O
kallëzimit		O
Nr		O
.		O
211		O
datë		O
09.10.2023		B-DATE_0
"		O
,		O
datë		O
11.10.2023.		B-DATE_0
Kundër		O
këtij		O
vendimi		O
mund		O
të		O
bëhet		O
ankim		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Apelit		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
brenda		O
10		O
(		O
dhjetë		O
)		O
ditëve		O
,		O
duke		O
filluar		O
ky		O
afat		O
nga		O
e		O
nesërmja		O
e		O
njoftimit		O
të		O
këtij		O
vendimi.'-		O
njofton		O
GJKKO		B-ORG
.		O
Fredi		B-PER
Beleri		I-PER
u		O
arrestua		O
në		O
ambientet		O
e		O
një		O
lokali		O
në		O
Himarë		B-VEND_0
,		O
vetëm		O
2		O
ditë		O
para		O
zgjedhjeve		O
lokale		O
të		O
14		B-DATE_0
majit		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
Ai		O
u		O
arrestua		O
bashkë		O
më		O
bashkëpunëtorin		O
e		O
tij		O
Pandeli		B-PER
Kokaveshi		I-PER
,		O
nën		O
akuzën		O
se		O
po		O
blinte		O
vota		O
.		O