PHENIAN		B-VEND_0
–		O
Kim		B-PER
Jong		I-PER
UN		I-PER
:		O
Koreja		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
nuk		O
synon		O
më		O
ribashkimin		O
me		O
Jugun		O
PHENIAN		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Udhëheqja		O
kryesisht		O
e		O
izoluar		O
e		O
Koresë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
ka		O
zbehur		O
shpresat		O
për		O
një		O
afrim		O
me		O
Jugun		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
me		O
sundimtarin		O
Kim		B-PER
Jong		I-PER
Un		I-PER
që		O
tha		O
se		O
nuk		O
"		O
përpiqet		O
më		O
për		O
ribashkim		O
"		O
në		O
komentet		O
në		O
fund		O
të		O
një		O
takimi		B-EVENT
partiak		I-EVENT
.		O
Kim		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Pheniani		B-VEND_0
nuk		O
po		O
kërkon		O
më		O
ribashkim		O
"		O
,		O
një		O
synim		O
i		O
përbashkët		O
prej		O
kohësh		O
nga		O
të		O
dyja		O
Koretë		B-VEND_1
,		O
të		O
cilat		O
kanë		O
qenë		O
në		O
luftë		O
sipas		O
ligjit		O
ndërkombëtar		O
që		O
nga		O
përfundimi		O
i		O
konfliktit		O
midis		O
1950		O
dhe		O
1953		O
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
gabim		O
përsëri		O
duke		O
i		O
parë		O
ata		O
si		O
një		O
homolog		O
për		O
pajtimin		O
dhe		O
bashkimin		O
,		O
pasi		O
Koreja		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
na		O
ka		O
shpallur		O
armikun		O
e		O
saj		O
kryesor		O
,		O
"		O
tha		O
Kim		B-PER
për		O
mediat		B-ORG
shtetërore		I-ORG
.		O
Më		O
parë		O
,		O
Koreja		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
tha		O
se		O
"		O
planifikonte		O
të		O
lëshonte		O
tre		O
satelitë		O
të		O
tjerë		O
spiun		O
në		O
hapësirë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		O
"		O
.		O
/		O
os		O
/		O