Komiteti		B-ORG
i		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
mblidhet		O
në		O
Pustec		B-VEND_0
,		O
në		O
fokus		O
,		O
mbrojtja		O
dhe		O
zhvillimi		O
i		O
zonave		O
të		O
mbrojtura		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Mbledhja		O
e		O
radhës		O
së		O
Komitetit		B-ORG
të		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
,		O
organizuar		O
nga		O
drejtori		O
i		O
AdZM		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
,		O
Gjergji		B-PER
Koki		I-PER
,		O
u		O
zhvillua		O
në		O
Qendrën		O
e		O
Informacionit		O
të		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
Prespës		O
në		O
Goricë		O
të		O
Vogël		O
.		O
Në		O
takim		O
ishte		O
i		O
pranishëm		O
edhe		O
prefekti		O
i		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Nertil		B-PER
Jole		I-PER
së		O
bashku		O
me		O
drejtoreshën		O
e		O
përgjithshme		O
të		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
,		O
Daniel		B-PER
Pirushi		I-PER
dhe		O
Kryetarin		O
e		O
Bashkisë		O
Pustec		B-VEND_0
,		O
Pali		B-PER
Kolefski		I-PER
.		O
Komitetit		B-ORG
i		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
mbikqyr		O
zbatimin		O
e		O
Planeve		O
të		O
Menaxhimit		O
,		O
duke		O
i		O
kushtuar		O
rëndësi		O
marrjes		O
së		O
masave		O
nga		O
të		O
gjitha		O
institucionet		O
përgjegjëse		O
për		O
hartimin		O
e		O
Planeve		O
të		O
Menaxhimit		O
,		O
të		O
cilat		O
duhet		O
të		O
jenë		O
në		O
përputhje		O
me		O
strategjitë		O
dhe		O
planet		O
vendore		O
,		O
duke		O
synuar		O
nxitjen		O
e		O
zhvillimit		O
ekologjik		O
të		O
zonave		O
,		O
ruajtjen		O
e		O
diversitetit		O
biologjik		O
por		O
dhe		O
reduktimin		O
e		O
presionit		O
mbi		O
burimet		O
natyrore		O
.		O
Prefekti		O
Jole		B-PER
,		O
bëri		O
me		O
dije		O
përmes		O
rrjeteve		O
sociale		O
se		O
disa		O
nga		O
problematikat		O
e		O
konstatuara		O
gjatë		O
takimit		O
në		O
Pustec		B-VEND_0
,		O
janë		O
:		O
sigurimi		O
i		O
nevojave		O
të		O
popullsisë		O
për		O
dru		O
zjarri		O
,		O
përmirësimi		O
i		O
rrjetit		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
(		O
ku		O
OSHEE		B-ORG
ka		O
planifikuar		O
investime		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
)		O
,		O
disiplinimi		O
i		O
ujrave		O
të		O
zeza		O
,		O
administrimi		O
i		O
mbetjeve		O
urbane		O
,		O
masat		O
për		O
evitimin		O
e		O
rasteve		O
të		O
vatrave		O
të		O
zjarreve		O
në		O
park		O
,		O
respektimi		O
i		O
zonave		O
të		O
përkohshme		O
të		O
peshkimit		O
,		O
etj		O
.		O
Prefekti		O
Jole		B-PER
kërkoi		O
nga		O
të		O
gjitha		O
institucionet		O
përgjegjëse		O
marrjen		O
e		O
masave		O
për		O
të		O
garantuar		O
akoma		O
më		O
mirë		O
për		O
sezonin		O
e		O
vitit		O
që		O
vjen		O
,		O
miradministrimin		O
e		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
Prespës		O
,		O
si		O
një		O
nga		O
perlat		O
më		O
unikale		O
të		O
natyrës		O
shqiptare		O
.		O