Kumbaro		B-PER
:		O
Shpëtohet		O
ariu		O
i		O
murrmë		O
,		O
ngeci		O
në		O
kurth		O
në		O
zonën		O
e		O
Mokrës		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
shprehu		O
sot		O
mirënjohjen		O
për		O
Administratën		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
Korçë		B-VEND_0
,		O
Shoqata		B-ORG
e		I-ORG
Ruajtjes		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
së		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
Natyror		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
PPNEA		B-ORG
dhe		O
organizatën		O
mjedisore		O
greke		O
Callisto		B-ORG
Greece		I-ORG
,		O
për		O
shpëtimin		O
e		O
ariut		O
të		O
murrmë		O
(		O
Ursus		O
arctos		O
)		O
të		O
ngecur		O
në		O
një		O
kurth		O
në		O
zonën		O
e		O
Mokrës		O
,		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
.		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
"		O
dënim		O
maksimal		O
për		O
gjuetinë		O
e		O
paligjshme		O
me		O
besimin		O
te		O
Policia		O
e		O
Shtetit		O
,		O
për		O
zbardhjen		O
e		O
kësaj		O
ngjarjeje		O
që		O
cënon		O
moratoriumin		O
e		O
vendosur		O
pikërisht		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
kafshët		O
e		O
egra		O
"		O
.		O
"		O
Pas		O
vendosjes		O
së		O
GPS		O
me		O
qëllim		O
monitorimin		O
e		O
vazhdueshëm		O
,		O
tani		O
ariu		O
është		O
sërish		O
i		O
lirë		O
të		O
lëvizë		O
në		O
habitatin		O
e		O
tij		O
"		O
,		O
tha		O
Kumbaro		B-PER
.		O
Administrata		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
,		O
Korçë		B-VEND_0
ka		O
shkuar		O
menjëherë		O
në		O
vendngjarje		O
dy		O
ditë		O
më		O
parë		O
,		O
të		O
sinjalizuar		O
nga		O
një		O
banor		O
në		O
fshatin		O
Çezme		O
në		O
zonën		O
e		O
Mokrës		O
,		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
,		O
mbi		O
një		O
Ari		O
të		O
murrmë		O
(		O
Ursus		O
arctos		O
)		O
të		O
ngecur		O
në		O
një		O
kurth		O
.		O
AdZM		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
mori		O
të		O
gjitha		O
masat		O
e		O
nevojshme		O
për		O
t'i		O
ardhur		O
në		O
ndihmë		O
.		O
U		O
njoftuan		O
gjithashtu		O
profesionistë		O
të		O
specializuar		O
për		O
raste		O
të		O
kësaj		O
natyre		O
.		O
AdZM		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
së		O
bashku		O
me		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
,		O
specialistë		O
nga		O
PPNEA		B-ORG
dhe		O
Callisto		B-ORG
Grece		I-ORG
bënë		O
të		O
mundur		O
lirimin		O
e		O
ariut		O
,		O
si		O
dhe		O
vendosjen		O
e		O
një		O
GPS		O
në		O
trupin		O
e		O
tij		O
për		O
të		O
monitoruar		O
lëvizjet		O
edhe		O
në		O
ditët		O
në		O
vijim		O
.		O