Gjermania		B-VEND_1
dhe		O
BE-ja		B-ORG
mbështetje		O
Transportit		O
të		O
Gjelbër		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
me		O
81.2		O
milionë		O
euro		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Financave		O
dhe		O
Ekonomisë		O
,		O
Ervin		B-PER
Mete		I-PER
,		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
dhe		O
Drejtoresha		O
e		O
KfW		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Brit		B-PER
Horschke		I-PER
nënshkruan		O
Marrëveshjet		O
e		O
Financimit		O
për		O
Projektin		O
e		O
Transportit		O
të		O
Gjelbër		O
në		O
Tiranë		O
në		O
vlerën		O
50		O
milionë		O
euro		O
hua		O
,		O
dhënë		O
nga		O
Qeveria		O
Gjermane		O
nëpërmjet		O
Bankës		O
për		O
Zhvillim		O
KfW		B-ORG
,		O
si		O
dhe		O
një		O
grant		O
prej		O
31.2		O
milionë		O
euro		O
,		O
i		O
akorduar		O
nga		O
Fondi		B-ORG
i		I-ORG
Investimeve		I-ORG
për		I-ORG
Ballkanin		I-ORG
Perëndimor		I-ORG
(		B-ORG
WBIF		I-ORG
)		I-ORG
për		O
këtë		O
qëllim		O
.		O
Kostoja		O
totale		O
e		O
parashikuar		O
e		O
projektit		O
është		O
110.37		O
milionë		O
euro		O
.		O
Pjesa		O
tjetër		O
e		O
financimit		O
do		O
të		O
mbulohet		O
nga		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
në		O
vlerën		O
29.17		O
milionë		O
euro		O
.		O
Projekti		O
përfshin		O
zbatimin		O
e		O
një		O
sistemi		O
tranziti		O
të		O
shpejtë		O
me		O
autobus		O
(		O
Bus-Rapid		O
Transit-BRT		O
)		O
,		O
duke		O
përdorur		O
autobusë		O
me		O
bateri-elektrikë		B-PRO
në		O
tre		O
linja		O
transporti		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
(		O
Unaza		O
,		O
Tirana		O
e		O
Re		O
,		O
Kombinat-Kinostudio		O
)		O
.		O
Qëllimi		O
i		O
projektit		O
është		O
përmirësimi		O
i		O
ofrimit		O
të		O
shërbimeve		O
në		O
transportin		O
publik		O
si		O
dhe		O
reduktimi		O
i		O
emetimeve		O
të		O
CO2		O
.		O
Kjo		O
për		O
të		O
kontribuar		O
në		O
mbrojtjen		O
e		O
klimës		O
dhe		O
mjedisit		O
,		O
si		O
dhe		O
përmirësimin		O
e		O
efikasitetit		O
të		O
energjisë		O
.		O
Projekti		O
vjen		O
në		O
kuadër		O
të		O
masave		O
të		O
ndërmarra		O
nga		O
Qeveria		O
për		O
arritjen		O
e		O
objektivave		O
për		O
zhvillimin		O
e		O
qëndrueshëm		O
dhe		O
në		O
mbrojtje		O
të		O
klimës		O
dhe		O
parashikohet		O
të		O
përfundojë		O
implementimin		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2029		I-DATE_0
.		O