GJENEVË		B-VEND_0
–		O
OBSH		B-ORG
:		O
Popullsia		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
në		O
rrezik		O
të		O
madh		O
GJENEVË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Popullsia		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
është		O
në		O
rrezik		O
të		O
madh		O
,		O
deklaroi		O
drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		I-ORG
OBSH		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Tedros		B-PER
Adhanom		I-PER
Ghebreyesus		I-PER
.		O
OBSH		B-ORG
tha		O
se		O
"		O
kishte		O
dorëzuar		O
furnizime		O
në		O
dy		O
spitale		O
"		O
duke		O
theksuar		O
se		O
"		O
vetëm		O
15		O
nga		O
36		O
spitalet		O
e		O
Rripit		O
funksiononin		O
me		O
kapacitet		O
të		O
plotë		O
"		O
.		O
"		O
Komuniteti		O
ndërkombëtar		O
duhet		O
të		O
marrë		O
masa		O
urgjente		O
për		O
të		O
lehtësuar		O
rrezikun		O
e		O
rëndë		O
me		O
të		O
cilin		O
përballet		O
popullsia		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
dhe		O
që		O
rrezikon		O
aftësinë		O
e		O
punonjësve		O
humanitarë		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
njerëzit		O
me		O
lëndime		O
të		O
tmerrshme		O
,		O
uri		O
akute		O
dhe		O
në		O
rrezik		O
serioz		O
të		O
sëmundjes		O
"		O
,		O
theksoi		O
Ghebreyesus		B-PER
.		O
/		O
/		O
os		O
/		O