Xhixho		B-PER
:		O
Çmimet		O
në		O
stratosferë		O
për		O
festat		O
e		O
fundvitit		O
,		O
mbështetja		O
për		O
qytetarët		O
zero		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Deputetja		O
e		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
,		O
Erisa		B-PER
Xhixho		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
,		O
mbështetja		O
për		O
qytetarët		O
në		O
këtë		O
fundvit		O
është		O
zero		O
.		O
Xhixho		B-PER
bëri		O
një		O
krahasim		O
mes		O
bonusit		O
për		O
pensionistët		O
dhënë		O
nga		O
qeveria		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
ajo		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
"		O
Pesë		O
mijë		O
lekë		O
për		O
pensionistët		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
100		O
euro		O
për		O
pensionistët		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
7		O
miliard		O
euro		O
buxheti		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
3.5		O
miliardë		O
euro		O
buxheti		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
ndan		O
100		O
euro		O
për		O
çdo		O
fëmijë		O
të		O
vendit		O
,		O
qeveria		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nuk		O
i		O
ka		O
pasur		O
kurrë		O
prioritet		O
fëmijët		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Xhixho		B-PER
.		O
"		O
Ndërsa		O
shqiptarët		O
e		O
varfër		O
shtrëngohen		O
para		O
shpenzimeve		O
të		O
festës		O
,		O
qeveria		O
lëshon		O
dorën		O
me		O
inceneratorët		O
e		O
PPP-të		O
"		O
,		O
tha		O
Xhixho		B-PER
.		O