Sefa		B-PER
:		O
Vendimi		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
,		O
hap		O
shumë		O
pozitiv		O
për		O
demokratët		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Sekretari		O
për		O
Çështjet		O
Ligjore		O
në		O
PD		B-ORG
,		O
Indrit		B-PER
Sefa		I-PER
u		O
shpreh		O
sot		O
në		O
një		O
deklaratë		O
se		O
,		O
"		O
vendimi		O
i		O
djeshëm		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
,		O
që		O
detyron		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Apelit		I-ORG
të		O
zgjidhë		O
në		O
themel		O
çështjen		O
dhe		O
t'i		O
japë		O
përgjigje		O
kërkesave		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
është		O
i		O
njëjtë		O
me		O
qëndrimin		O
e		O
mbajtur		O
nga		O
ana		O
jonë		O
para		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Apelit		I-ORG
"		O
.		O
"		O
Gjatë		O
gjykimit		O
në		O
Apel		O
,		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
kërkoi		O
shqyrtimin		O
në		O
themel		O
të		O
çështjes		O
dhe		O
zgjidhjen		O
përfundimtare		O
të		O
saj		O
nga		O
ajo		O
Gjykatë		O
,		O
kërkesë		O
që		O
nuk		O
u		O
mor		O
parasysh		O
"		O
,		O
tha		O
Sefa		B-PER
.		O
"		O
Prej		O
më		O
se		O
dy		O
vitesh		O
,		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
ka		O
kërkuar		O
të		O
përballet		O
me		O
të		O
gjitha		O
provat		O
në		O
një		O
debat		O
në		O
seancë		O
gjyqësore		O
,		O
e		O
drejtë		O
e		O
cila		O
është		O
mohuar		O
me		O
anë		O
të		O
veprimeve		O
dhe		O
vendimeve		O
procedurale		O
,		O
që		O
më		O
në		O
fund		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Larte		I-ORG
i		O
pranoi		O
si		O
të		O
drejta		O
"		O
,		O
theksoi		O
Sefa		B-PER
.		O
"		O
Vendimi		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
detyron		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Apelit		I-ORG
për		O
zgjidhjen		O
e		O
shpejtë		O
dhe		O
përfundimtare		O
të		O
çështjes		O
duke		O
bërë		O
të		O
mundur		O
vendosjen		O
e		O
drejtësisë		O
së		O
vonuar		O
për		O
çështjen		O
gjyqësore		O
të		O
PD-së		B-ORG
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Sipas		O
Sefës		B-PER
,		O
"		O
ky		O
ishte		O
një		O
hap		O
shumë		O
pozitiv		O
për		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
dhe		O
në		O
veçanti		O
demokratët		O
që		O
në		O
një		O
kohë		O
të		O
shkurtër		O
do		O
të		O
shohin		O
të		O
përfundojë		O
një		O
teatër		O
i		O
stisur		O
nga		O
aleanca		O
e		O
kullave		O
që		O
kërkojnë		O
ta		O
mbajnë		O
PD-në		B-ORG
peng		O
të		O
interesave		O
të		O
tyre		O
"		O
.		O
"		O
Vendimi		O
i		O
djeshëm		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
nuk		O
cenon		O
në		O
asnjë		O
formë		O
dhe		O
mënyrë		O
legjitimitetin		O
e		O
organet		O
drejtuese		O
dhe		O
funksionimin		O
e		O
strukturave		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
e		O
cila		O
vijon		O
procesin		O
e		O
riorganizimit		O
të		O
brendshëm		O
,		O
përgatitjen		O
e		O
platformës		O
dhe		O
programit		O
politik		O
të		O
saj		O
,		O
identifikimin		O
dhe		O
propozimin		O
e		O
kandidatëve		O
për		O
deputetë		O
dhe		O
përgatitjen		O
për		O
zgjedhjet		O
e		O
ardhshme		O
parlamentare		O
"		O
,		O
tha		O
Sefa		B-PER
.		O
"		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
i		O
kërkon		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
që		O
në		O
një		O
kohë		O
sa		O
më		O
të		O
shkurtër		O
të		O
zbardhë		O
vendimin		O
e		O
djeshëm		O
dhe		O
t'i		O
japë		O
mundësi		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Apelit		I-ORG
të		O
shqyrtojë		O
sa		O
më		O
shpejtë		O
këtë		O
çështje		O
dhe		O
t'i		O
japë		O
zgjidhje		O
përfundimtare		O
"		O
,		O
përfundoi		O
ai		O
.		O