Shqipëri-Greqi		B-VEND_1
,		O
Hasani		B-PER
:		O
Angazhim		O
serioz		O
nga		O
të		O
dyja		O
palët		O
për		O
të		O
gjetur		O
zgjidhje		O
,		O
për		O
çështjen		O
e		O
detit		O
presim		O
autorizimin		O
e		O
Presidentit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
për		O
Evropën		O
dhe		O
Punët		O
e		O
Jashtme		O
,		O
Igli		B-PER
Hasani		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
,		O
ka		O
angazhim		O
serioz		O
për		O
të		O
gjetur		O
zgjidhje		O
lidhur		O
me		O
ngërçin		O
me		O
Greqinë		B-VEND_1
.		O
I		O
pyetur		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
shtyp		O
nëse		O
ka		O
një		O
negociatë		O
mes		O
Tiranës		B-VEND_0
zyrtare		O
dhe		O
Athinës		B-VEND_0
zyrtare		O
për		O
pasuesin		O
apo		O
kujdestarin		O
e		O
ri		O
të		O
Bashkisë		O
Himarë		B-VEND_0
,		O
referuar		O
këtu		O
njoftimit		O
të		O
kryeministrit		O
për		O
të		O
larguar		O
Jorgo		B-PER
Goron		I-PER
si		O
një		O
hap		O
drejt		O
zgjidhjes		O
së		O
ngërçit		O
me		O
Greqinë		B-VEND_1
"		O
,		O
Hasani		B-PER
tha		O
se		O
,		O
shpreson		O
që		O
të		O
gjitha		O
problematikat		O
të		O
anashkalohen		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
dhe		O
Shqipëria		B-VEND_1
të		O
hyjë		O
në		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
me		O
ide		O
të		O
qarta		O
drejt		O
të		O
qenit		O
një		O
anëtar		O
i		O
ardhshëm		O
i		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
"		O
Ka		O
negociata		O
,		O
ka		O
ide		O
,		O
ka		O
angazhim		O
serioz		O
nga		O
të		O
dyja		O
palët		O
për		O
të		O
gjetur		O
një		O
zgjidhje		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
japë		O
një		O
dinamikë		O
të		O
re		O
për		B-DATE_0
2024-ën.		I-DATE_0
Ne		O
po		O
vazhdojmë		O
të		O
gjitha		O
përpjekjet		O
tona		O
që		O
angazhimi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
raport		O
me		O
rrugën		O
drejt		O
BE		B-ORG
të		O
jetë		O
sa		O
më		O
i		O
qartë		O
.		O
Të		O
gjitha		O
detyrimet		O
që		O
kemi		O
marrë		O
përsipër		O
të		O
jenë		O
të		O
realizuara		O
që		O
në		O
momentin		O
e		O
parë		O
,		O
organizimi		O
i		O
Konferencës		B-EVENT
së		I-EVENT
Dytë		I-EVENT
Ndërqeveritare		I-EVENT
të		O
jetë		O
një		O
pjesë		O
që		O
do		O
t'i		O
lidhet		O
të		O
gjithë		O
këtij		O
kontributi		O
që		O
është		O
dhënë		O
deri		O
më		O
tani		O
.		O
Shpresojmë		O
që		O
në		O
fillim		O
të		B-DATE_0
2024-ës		I-DATE_0
,		O
Konferenca		B-EVENT
e		I-EVENT
Dytë		I-EVENT
Ndërqeveritare		I-EVENT
të		O
realizohet		O
dhe		O
të		O
gjitha		O
problematikat		O
të		O
anashkalohen		O
dhe		O
ne		O
të		O
hyjmë		O
në		B-DATE_0
2024-ën		I-DATE_0
me		O
ide		O
të		O
qarta		O
drejt		O
të		O
qenit		O
një		O
anëtar		O
i		O
ardhshëm		O
i		O
BE		B-ORG
.		O
Ne		O
na		O
duhet		O
të		O
thellojmë		O
reformat		O
dhe		O
të		O
marrim		O
përsipër		O
detyrimet		O
që		O
ne		O
vetë		O
i		O
kemi		O
pranuar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Sa		O
i		O
përket		O
çështjes		O
së		O
detit		O
me		O
Greqinë		B-VEND_1
,		O
Hasani		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
qeveria		O
shqiptare		O
është		O
duke		O
pritur		O
autorizimin		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
për		O
të		O
vijuar		O
procesin		O
.		O
Duke		O
iu		O
përgjigjur		O
interesimti		O
të		O
medias		O
se		O
në		O
cilën		O
fazë		O
është		O
kjo		O
çështje		O
,		O
Hasani		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
angazhimi		O
është		O
maksimal		O
,		O
por		O
dhe		O
qëndrimet		O
janë		O
të		O
qarta		O
,		O
Greqia		B-VEND_1
është		O
fqinj		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
vend		O
anëtar		O
i		O
BE		B-ORG
dhe		O
është		O
një		O
fqinj		O
me		O
kontribute		O
dhe		O
merita		O
të		O
veçanta		O
.		O
Për		O
këtë		O
,		O
ne		O
angazhimin		O
e		O
kemi		O
të		O
plotë		O
,		O
maksimal		O
,		O
si		O
në		O
raport		O
me		O
Athinën		B-VEND_0
zyrtare		O
dhe		O
në		O
raport		O
me		O
Brukselin		B-VEND_0
"		O
.		O
"		O
Unë		O
jam		O
në		O
kontakt		O
të		O
vazhdueshëm		O
me		O
Presidentin		O
e		O
Republikës		O
.		O
Pres		O
nga		O
ai		O
nëse		O
ka		O
më		O
shumë		O
nevojë		O
për		O
më		O
shumë		O
informacion		O
.		O
Di		O
që		O
ka		O
patur		O
komunikim		O
shkresor		O
disa		O
muaj		O
më		O
parë		O
.		O
I		O
kam		O
shprehur		O
gatishmërinë		O
që		O
ne		O
ta		O
ushqejmë		O
me		O
më		O
shumë		O
informacion		O
apo		O
ide		O
lidhur		O
me		O
vendimin		O
që		O
duhet		O
të		O
marri		O
për		O
të		O
na		O
fuqizuar		O
me		O
dhënien		O
e		O
mandatit		O
për		O
të		O
filluar		O
qartazi		O
një		O
negociatë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ministri		O
i		O
Jashtëm		O
Igli		B-PER
Hasani		I-PER
.		O
Si		O
Shqipëria		B-VEND_1
ashtu		O
dhe		O
Greqia		B-VEND_1
kanë		O
deklaruar		O
se		O
çështjen		O
e		O
detit		O
mes		O
tyre		O
do		O
ta		O
zgjidhin		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Hagës		I-ORG
.		O