PORTRET		O
–		O
Jacques		B-PER
Delors		I-PER
babai		O
i		O
Bashkimit		O
modern		O
Evropian		O
ROMË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Nuk		O
jam		O
penduar		O
,		O
por		O
nuk		O
po		O
them		O
që		O
kisha		O
të		O
drejtë		O
,		O
është		O
testamenti		O
i		O
Jacques		B-PER
Delors		I-PER
,		O
ish-president		O
i		O
Komisionit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
një		O
nga		O
baballarët		O
e		O
euros		O
dhe		O
tregut		O
unik		O
,		O
i		O
cili		O
vdiq		O
në		O
moshën		O
98-vjeçare		O
,		O
në		O
një		O
intervistë		O
me		O
"		O
Le		O
Point		O
"		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
I		O
lindur		O
në		O
Paris		B-VEND_0
në		B-DATE_0
1925		I-DATE_0
në		O
një		O
mjedis		O
katolik		O
,		O
Delors		B-PER
mbajti		O
postin		O
e		O
ministrit		O
të		O
Ekonomisë		O
nën		O
presidentin		O
François		B-PER
Mitterrand		I-PER
(		O
1981-1984		O
)		O
përpara		O
se		O
të		O
mbërrinte		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
,		O
duke		O
shënuar		O
një		O
epokë		O
unike		O
në		O
Kontinentin		O
e		O
Vjetër		O
.		O
Ai		O
qëndroi		O
në		O
krye		O
të		O
Komisionit		O
nga		O
viti		O
1985		O
deri		O
në		O
1995		O
,		O
duke		O
mbajtur		O
tre		O
mandate		O
radhazi		O
(		O
rasti		O
i		O
vetëm		O
deri		O
tani		O
)		O
gjatë		O
të		O
cilit		O
u		O
krijua		O
tregu		O
i		O
përbashkët		O
,		O
u		O
reformua		O
politika		O
e		O
përbashkët		O
bujqësore		O
dhe		O
Akti		O
Unik		O
Evropian		O
,		O
marrëveshjet		O
e		O
Scengenit		O
dhe		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
Traktati		O
i		O
Mastrihtit		O
,		O
i		O
cili		O
themeloi		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
duke		O
vënë		O
në		O
lëvizje		O
bashkimin		O
ekonomik		O
dhe		O
monetar		O
që		O
do		O
të		O
çonte		O
në		O
krijimin		O
e		O
euros		O
.		O
Aktiviteti		O
i		O
tij		O
politik		O
u		O
frymëzua		O
nga		O
sindikalizmi		O
i		O
zhytur		O
në		O
katolicizmin		O
social		O
,		O
përpara		O
se		O
të		O
kalonte		O
në		O
Partinë		B-ORG
Socialiste		I-ORG
.		O
Themeluesi		O
i		O
grupit		O
të		O
diskutimit		O
dhe		O
i		O
revistës		O
"		O
Citoyens		O
60		O
"		O
,		O
Delors		B-PER
gjithashtu		O
bashkëpunoi		O
me		O
revista		O
të		O
së		O
majtës		O
ekstreme		O
në		O
një		O
rrugë		O
intelektuale		O
që		O
e		O
çoi		O
atë		O
nga		O
dëgolizmi		O
social		O
i		O
kryeministrit		O
Jacque		B-PER
Chaban-Delmas		I-PER
në		O
socializmin		O
e		O
François		B-PER
Mitterrand		I-PER
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1994		I-DATE_0
ai		O
shkatërroi		O
shpresat		O
e		O
të		O
majtës		O
franceze		O
duke		O
refuzuar		O
të		O
kandidojë		O
në		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
të		O
1995		O
,		O
pavarësisht		O
se		O
ishte		O
favoriti		O
i		O
madh		O
në		O
sondazhe		O
,		O
një		O
heqje		O
dorë		O
spektakolare		O
e		O
shpallur		O
në		O
televizion		O
para		O
13		O
milionë		O
shikuesve		O
.		O
I		O
martuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1948		I-DATE_0
me		O
një		O
kolege		O
që		O
ndante		O
besimet		O
e		O
tij		O
sindikaliste		O
dhe		O
fetare		O
,		O
Marie		B-PER
Lephaille		I-PER
,		O
e		O
cila		O
vdiq		O
më		O
vonë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
Jacques		B-PER
Delors		I-PER
pati		O
dy		O
fëmijë		O
,		O
Martine		B-PER
Aubry		I-PER
,		O
e		O
lindur		O
në		B-DATE_0
1950		I-DATE_0
dhe		O
Jean-Paul		B-PER
,		O
e		O
lindur		O
në		B-DATE_0
1953		I-DATE_0
dhe		O
vdiq		O
nga		O
leucemia		O
në		B-DATE_0
1982		I-DATE_0
.		O
Ka		O
qenë		O
vajza		O
e		O
tij		O
,		O
kryebashkiakja		O
socialiste		O
i		O
Lille		B-PER
,		O
e		O
cila		O
ka		O
njoftuar		O
vdekjen		O
e		O
babait		O
të		O
saj		O
,		O
duke		O
saktësuar		O
se		O
ai		O
ka		O
vdekur		O
"		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
tij		O
në		O
Paris		B-VEND_0
,		O
në		O
gjumë		O
"		O
.		O
Në		O
mars		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
Delors		B-PER
u		O
rikthye		O
edhe		O
një		O
herë		O
në		O
qendër		O
të		O
vëmendjes		O
duke		O
u		O
bërë		O
thirrje		O
krerëve		O
të		O
shteteve		O
dhe		O
qeverive		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
për		O
solidaritet		O
më		O
të		O
madh		O
në		O
nivel		O
global		O
,		O
në		O
një		O
moment		O
vendimtar		O
për		O
të		O
27-at		O
që		O
po		O
luftonin		O
me		O
kërkimin		O
e		O
një		O
përgjigjeje		O
të		O
përbashkët		O
të		O
përballë		O
pandemisë		O
Covid-19		O
.		O
Me		O
grupet		O
e		O
tij		O
të		O
mendimit		O
,		O
"		O
Witness		O
Club		O
"		O
ose		O
"		O
Notre		O
Europe		O
"		O
(		O
i		O
cili		O
më		O
vonë		O
u		O
bë		O
"		O
Instituti		O
Jacques-Delors		O
"		O
me		O
zyra		O
në		O
Paris		B-VEND_0
,		O
Bruksel		B-VEND_0
dhe		O
Berlin		B-VEND_0
)		O
,		O
ai		O
mbrojti		O
një		O
fuqizim		O
të		O
federalizmit		O
evropian		O
,		O
duke		O
bërë		O
thirrje		O
për		O
më		O
shumë		O
"		O
guxim		O
"		O
përballë		O
Brexit-it		O
dhe		O
sulmeve		O
nga		O
populistët		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O