Rrumbullaku		B-PER
uron		O
punonjësit		O
e		O
Policisë		O
:		O
Mirënjohje		O
e		O
vlerësim		O
për		O
punën		O
tuaj		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
Dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
prag		O
të		O
ndërrimit		O
të		O
viteve		O
,		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
Drejtues		O
Madhor		O
Muhamet		B-PER
Rrumbullaku		I-PER
iu		O
ka		O
dërguar		O
një		O
mesazh		O
urimi		O
të		O
gjithë		O
punonjësve		O
të		O
Policisë		B-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
për		O
t'iu		O
shprehur		O
mirënjohjen		O
për		O
angazhimin		O
dhe		O
rezultatet		O
e		O
arrira		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
"		O
Mirënjohje		O
dhe		O
vlerësim		O
për		O
punën		O
tuaj		O
e		O
cila		O
ju		O
ka		O
kushtuar		O
sakrificë		O
,		O
dedikim		O
dhe		O
kohë		O
larg		O
më		O
të		O
shtrenjtëve		O
tuaj		O
"		O
,		O
vijon		O
mesazhi		O
i		O
Rrumbullaku		B-PER
.		O
"		O
Duke		O
ju		O
garantuar		O
mbështetjen		O
time		O
absolute		O
,		O
jam		O
besimplotë		O
se		O
viti		O
i		O
ardhshëm		O
do		O
të		O
na		O
angazhojë		O
më		O
shumë		O
,		O
më		O
të		O
denjë		O
dhe		O
më		O
seriozë		O
,		O
për		O
të		O
mirën		O
e		O
qytetarëve		O
"		O
,		O
përfundon		O
mesazhi		O
i		O
Rrumbullakut		B-PER
i		O
cili		O
i		O
uron		O
Punonjësit		O
e		O
Policisë		O
për		O
një		O
vit		O
të		O
ri		O
2024		O
sa		O
më		O
të		O
gëzuar		O
dhe		O
me		O
shëndet		O
në		O
familjet		O
e		O
tyre		O
.		O