GJKKO		B-ORG
dënon		O
me		O
tre		O
vite		O
burg		O
ish-kryebashkiakun		O
Alla		B-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
ka		O
shpallur		O
fajtor		O
ish		O
Kryebashkiakun		O
e		O
Bulqizës		B-VEND_0
,		O
Lefter		B-PER
Alla		I-PER
,		O
duke		O
e		O
dënuar		O
me		O
tre		O
vite		O
burg		O
,		O
për		O
akuzën		O
e		O
e		O
shpërdorimit		O
të		O
detyrës		O
,		O
shkelje		O
të		O
barazisë		O
në		O
tenderë		O
dhe		O
falsifikimit		O
.		O
Ish-kryebashkiaku		O
Alla		B-PER
do		O
të		O
kryej		O
vetëm		O
2		O
vite		O
burg		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
gjykimit		O
të		O
shkurtuar		O
.		O
Fajtor		O
u		O
shpallën		O
fhe		O
8		O
persona		O
të		O
tjerë		O
.		O
Ish-kryebashkiaku		O
dyshohet		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
ish-zyrtarët		O
e		O
tjerë		O
favorizoi		O
dy		O
kompani		O
gjatë		O
procedurës		O
së		O
prokurimit		O
publik		O
me		O
qëllim		O
që		O
më		O
pas		O
punimet		O
për		O
ujësjellësin		O
t'i		O
kryejë		O
kompania		O
tjetër		O
që		O
është		O
në		O
administrimin		O
e		O
Aqif		B-PER
Koneshës		I-PER
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
tenderin		O
"		O
Ndërtimi		O
rrjetit		O
furnizimit		O
dhe		O
rrjetit		O
shpërndarës		O
Ujësjellësi		O
dhe		O
ndërtimi		O
i		O
rrjetit		O
të		O
KUZ		O
,		O
Lagja		O
e		O
vjetër		O
,		O
qyteti		O
Bulqizë		B-VEND_0
,		O
Bashkia		O
Bulqizë		B-VEND_0
"		O
,		O
me		O
vlerë		O
rreth		O
3		O
milionë		O
euro		O
,		O
me		O
afat		O
kohor		O
10		O
mujore		O
.		O
Alla		B-PER
u		O
arrestua		O
më		O
15		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
bashkë		O
me		O
12		O
persona		O
të		O
tjerë		O
,		O
7		O
prej		O
tyre		O
zyrtarë		O
të		O
bashkisë		O
për		O
shkelje		O
të		O
barazisë		O
në		O
tenderë		O
dhe		O
shpërdorim		O
detyre		O
mbi		O
dyshimet		O
e		O
abuzimit		O
në		O
një		O
tender		O
me		O
vlerë		O
3		O
milionë		O
euro		O
.		O