Trafikonin		O
drogë		O
drejt		O
BE		B-ORG
,		O
SPAK		B-ORG
çon		O
për		O
gjykim		O
21		O
persona		O
dhe		O
ish-punonjësin		O
e		O
policisë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dërgon		O
për		O
gjykim		O
dosjen		O
në		O
ngarkim		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
që		O
trafikonte		O
drogë		O
drejt		O
Bashkimit		B-ORG
Evropianë		I-ORG
.		O
"		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
ka		O
përfunduar		O
hetimet		O
paraprake		O
për		O
procedimin		O
penal		O
nr.249		O
viti		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
për		O
veprat		O
penale		O
"		O
Trafikimi		O
i		O
narkotikëve		O
"		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
në		O
formën		O
e		O
posaçme		O
te		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
"		O
Grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
,		O
"		O
Kryerja		O
e		O
veprave		O
penale		O
nga		O
organizata		O
kriminale		O
dhe		O
grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
dhe		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
veprës		O
penale		O
ose		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
"		O
Korrupsioni		O
pasiv		O
i		O
personave		O
që		O
ushtrojnë		O
funksione		O
publike""		O
,		O
njofton		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Nga		O
hetimi		O
i		O
këtij		O
procedimi		O
penal		O
është		O
dokumentuar		O
veprimtaria		O
e		O
një		O
grupi		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
i		O
cili		O
e		O
shtrinte		O
aktivitetin		O
kriminal		O
të		O
trafikimit		O
të		O
lëndëve		O
narkotike		O
nga		O
vendet		O
e		O
Lindjes		O
së		O
Mesme		O
,		O
Turqi		B-VEND_1
,		O
Greqi		B-VEND_1
,		O
Shqipëri		B-VEND_1
me		O
destinacion		O
Italinë		B-VEND_1
dhe		O
vendet		O
e		O
tjera		O
të		O
BE-së.		B-ORG
"		O
,		O
bën		O
të		O
ditur		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Veprimtaria		O
kriminale		O
e		O
këtij		O
grupi		O
është		O
zhvilluar		O
për		O
periudhën		O
kohore		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
e		O
në		O
vazhdim		O
ku		O
është		O
bërë		O
e		O
mundur		O
sekuestrimi		O
i		O
sasive		O
të		O
konsiderueshme		O
të		O
lëndëve		O
narkotike		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
në		O
Greqi		B-VEND_1
dhe		O
Itali		B-VEND_1
,		O
në		O
tetë		O
episode		O
trafikimi		O
të		O
lëndëve		O
narkotike		O
të		O
llojit		O
"		O
Kokainë		O
"		O
,		O
"		O
Heroinë		O
"		O
,		O
"		O
Marijuanë		O
"		O
,		O
"		O
Risinë		O
"		O
,		O
e		O
cila		O
është		O
siguruar		O
në		O
Siri		B-VEND_1
,		O
Turqi		B-VEND_1
dhe		O
vende		O
të		O
tjera		O
të		O
Lindjes		O
së		O
Mesme		O
,		O
më		O
pas		O
është		O
trafikuar		O
në		O
Greqi		B-VEND_1
,		O
Shqipëri		B-VEND_1
me		O
destinacion		O
Italinë		B-VEND_1
dhe		O
vendet		O
e		O
BE-së		B-ORG
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
hetimi		O
janë		O
sekuestruar		O
në		O
8		O
episode		O
lëndë		O
narkotike		O
të		O
llojit		O
"		O
Kokainë		O
"		O
,		O
"		O
Heroinë		O
"		O
,		O
"		O
Marijuanë		O
"		O
,		O
"		O
Risinë		O
"		O
,		O
"		O
Canabis		O
Sativa		O
"		O
,		O
me		O
një		O
vlerë		O
të		O
përafërt		O
rreth		O
2		O
700		O
000		O
euro		O
,		O
si		O
dhe		O
automjete		O
,		O
pajisje		B-PRO
kompjuterike		I-PRO
,		O
aparate		B-PRO
celular		I-PRO
dhe		O
vlera		O
monetare		O
.		O
Gjatë		O
hetimit		O
është		O
dokumentuar		O
edhe		O
një		O
rast		O
korruptiv		O
i		O
një		O
punonjësi		O
të		O
policisë		O
së		O
shtetit		O
,		O
i		O
cili		O
kundrejt		O
përfitimit		O
të		O
parregullt		O
ka		O
ndihmuar		O
pjesëtarët		O
e		O
këtij		O
grupi		O
kriminal		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
njoftimin		O
e		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Në		O
përfundim		O
të		O
hetimeve		O
paraprake		O
janë		O
akuzuar		O
të		O
pandehurit		O
Endrit		B-PER
Bakiu		I-PER
,		O
Sulo		B-PER
Pajo		I-PER
,		O
Artur		B-PER
Sulaj		I-PER
,		O
Arian		B-PER
Tola		I-PER
,		O
Fadjon		B-PER
Cami		I-PER
,		O
Viron		B-PER
Lekaj		I-PER
,		O
Artan		B-PER
Agalliu		I-PER
,		O
Shpëtim		B-PER
Pjeshka		I-PER
,		O
Jani		B-PER
Çavo		I-PER
,		O
Sonila		B-PER
Sula		I-PER
,		O
Kudret		B-PER
Rustemaj		I-PER
,		O
Besnik		B-PER
Ruçi		I-PER
,		O
Pirro		B-PER
Capi		I-PER
,		O
Jani		B-PER
Meçja		I-PER
,		O
Edmond		B-PER
Kabashi		I-PER
,		O
Tomi		B-PER
Hila		I-PER
,		O
Leonard		B-PER
Nergjoni		I-PER
,		O
Artin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
Astrit		B-PER
Miska		I-PER
,		O
Ervis		B-PER
Cilo		I-PER
,		O
për		O
veprat		O
penale		O
"		O
Trafikimi		O
i		O
narkotikëve		O
"		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
në		O
formën		O
e		O
posaçme		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
"		O
Grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
,		O
"		O
Kryerja		O
e		O
veprave		O
penale		O
nga		O
organizata		O
kriminale		O
dhe		O
grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
dhe		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
veprës		O
penale		O
ose		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
sipas		O
roleve		O
të		O
tyre		O
dhe		O
veprave		O
përkatëse		O
për		O
secilin		O
nga		O
të		O
pandehurit		O
"		O
,		O
sqaron		O
SPAK		B-ORG
.		O
Sipas		O
SPAK		B-ORG
,		O
"		O
i		O
pandehuri		O
Mirash		B-PER
Gjoni		I-PER
,		O
ish		O
punonjës		O
policie		O
ne		O
Drejtorinë		B-ORG
Vendore		I-ORG
të		I-ORG
Policisë		I-ORG
Shkodër		B-VEND_0
është		O
akuzuar		O
për		O
veprën		O
penale		O
"		O
Korrupsioni		O
pasiv		O
i		O
personave		O
që		O
ushtrojnë		O
funksione		O
publike		O
,		O
parashikuar		O
nga		O
neni		O
259		O
i		O
Kodit		O
Penal		O
,		O
ndërsa		O
i		O
pandehuri		O
Besnik		B-PER
Ruçi		I-PER
,		O
krahas		O
veprave		O
penale		O
të		O
mësipërme		O
është		O
akuzuar		O
dhe		O
për		O
veprën		O
penale		O
të		O
"		O
Korrupsioni		O
aktiv		O
i		O
personave		O
që		O
ushtrojnë		O
funksione		O
pubilke		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
datën		O
26.12.2023		B-DATE_0
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
ka		O
përcjellë		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
kërkesën		O
për		O
dërgimin		O
në		O
gjyq		O
të		O
çështjes		O
penale		O
nr.249		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
në		O
ngarkim		O
të		O
21		O
të		O
pandehurve		O
të		O
mësipërm		O
,		O
me		O
akuzat		O
e		O
tyre		O
respektive		O
.		O
Ndërkohë		O
është		O
vendosur		O
ndarja		O
e		O
çështjes		O
për		O
hetime		O
të		O
mëtejshme		O
për		O
fakte		O
penale		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
përfundon		O
njoftimi		O
i		O
SPAK		B-ORG
.		O