PARIS		B-VEND_0
–		O
Vdes		O
ish-presidenti		O
i		O
Komisionit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
Jaques		B-PER
Delors		I-PER
PARIS		B-VEND_0
,		O
28		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Jacques		B-PER
Delors		I-PER
,		O
ish-presidenti		O
i		O
Komisionit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
ka		O
vdekur		O
në		O
moshën		O
98-vjeçare		O
,		O
sipas		O
raporteve		O
të		O
mediave		O
franceze		O
duke		O
cituar		O
vajzën		O
e		O
tij		O
Martine		B-PER
Aubry		I-PER
.		O
Presidenti		O
francez		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
e		O
nderoi		O
atë		O
në		O
platformën		B-ORG
online		I-ORG
X		I-ORG
si		O
një		O
"		O
luftëtar		O
për		O
drejtësinë		O
njerëzore		O
"		O
.		O
Një		O
socialist		O
francez		O
,		O
Delors		B-PER
drejtoi		O
Komisionin		B-ORG
Evropian		I-ORG
nga		O
1985		O
deri		O
në		O
1995		O
.		O
I		O
lindur		O
në		O
Paris		B-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
1925		I-DATE_0
,		O
ai		O
fillimisht		O
u		O
bë		O
i		O
njohur		O
në		O
Francë		B-VEND_1
si		O
zëvendësguvernator		O
i		O
bankës		O
qendrore		O
franceze		O
.		O
Si		O
centrist		O
,		O
ai		O
iu		O
bashkua		O
Partisë		B-ORG
Socialiste		I-ORG
Franceze		O
vetëm		O
në		B-DATE_0
1974		I-DATE_0
.		O
Më		O
pas		O
ai		O
u		O
bë		O
zëdhënës		O
i		O
politikës		O
ekonomike		O
të		O
ish-presidentit		O
francez		O
Francois		B-PER
Mitterrand		I-PER
,		O
ai		O
u		O
bë		O
ministër		O
i		O
ekonomisë		O
dhe		O
financave		O
në		B-DATE_0
1981		I-DATE_0
.		O
Ai		O
mbahet		O
mend		O
edhe		O
për		O
inkurajimin		O
e		O
tij		O
të		O
shpejtë		O
për		O
ribashkimin		O
e		O
Gjermanisë		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
.		O
/		O
a.jor		O
.		O