AXHENDA		O
NDËRKOMBËTARE		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
ROMË		B-VEND_0
(		O
Itali		B-VEND_1
)		O
–		O
Konferenca		O
për		O
shtyp		O
e		O
fundvitit		O
e		O
kryeministres		O
,		O
Giorgia		B-PER
Meloni		I-PER
.		O
PARIS		B-VEND_0
(		O
Francë		B-VEND_1
)		O
–		O
50-vjetori		O
i		O
botimit		O
të		O
"		O
Arkipalagu		O
Gulag		O
"		O
nga		O
Aleksander		B-PER
Solzhenicin		I-PER
.		O
PEKIN		B-VEND_0
(		O
Kinë		B-VEND_1
)		O
–		O
Konferenca		O
mujore		O
për		O
shtyp		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
.		O
ÇAD		B-VEND_1
–		O
Shpallja		O
e		O
rezultateve		O
përfundimtare		O
të		O
referendumit		O
kushtetues		O
.		O
LONDËR		B-VEND_0
(		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
)		O
–		O
Futboll		O
–		O
Kampionati		B-EVENT
anglez		I-EVENT
–		O
Arsenal-West		O
Ham		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O