POLONI		B-VEND_1
–		O
Qeveria		O
pezullon		O
financimin		O
e		O
medieve		O
publike		O
VARSHAVË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Qeveria		O
e		O
re		O
e		O
kryeministrit		O
polak		O
Donald		B-PER
Tusk		I-PER
po		O
shpërndan		O
zyrtarisht		O
median		O
publike		O
,		O
por		O
ka		O
planifikuar		O
të		O
mbajë		O
vendet		O
e		O
punës		O
.		O
"		O
Pas		O
vendimit		O
të		O
presidentit		O
të		O
Polonisë		B-VEND_1
për		O
të		O
pezulluar		O
financimin		O
e		O
mediave		O
publike		O
,		O
kam		O
vendosur		O
të		O
likuidoj		O
TVP		B-ORG
,		O
Radion		O
Polake		O
dhe		O
agjencinë		O
e		O
lajmeve		O
PAP		B-ORG
"		O
,		O
shkroi		O
ministri		O
i		O
Kulturës		O
Bartlomiej		B-PER
Sienkiewicz		I-PER
në		B-ORG
X		I-ORG
,		O
e		O
njohur		O
më		O
parë		O
si		O
Twitter		O
.		O
Javën		O
e		O
kaluar		O
,		O
Sienkiewicz		B-PER
shkarkoi		O
të		O
gjithë		O
menaxhmentin		O
e		O
transmetuesve		O
publikë		O
me		O
një		O
hap		O
të		O
vetëm		O
.		O
Qeveria		O
e		O
re		O
e		O
Koalicionit		O
Qytetar		O
(		O
KO		O
)		O
,		O
e		O
dominuar		O
nga		O
Platforma		O
Qytetare		O
(		O
PO		O
)		O
e		O
qendrës		O
së		O
djathtë		O
të		O
Tusk		B-PER
,		O
akuzon		O
mediet		O
për		O
përhapjen		O
e		O
propagandës		O
partiake		O
gjatë		O
viteve		O
të		O
fundit		O
nën		O
drejtimin		O
e		O
qeverisë		O
së		O
mëparshme		O
,		O
të		O
udhëhequr		O
nga		O
Partia		B-ORG
nacional-konservatore		I-ORG
e		I-ORG
Ligjit		I-ORG
dhe		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
(		I-ORG
PiS		I-ORG
)		I-ORG
.		O
Të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
,		O
presidenti		O
i		O
Polonisë		B-VEND_1
Andrzej		B-PER
Duda		I-PER
,		O
vuri		O
veton		O
ndaj		O
një		O
ligji		O
të		O
miratuar		O
nga		O
qeveria		O
e		O
Tusk		B-PER
që		O
do		O
të		O
kishte		O
subvencionuar		O
transmetuesit		O
publikë		O
me		O
ekuivalentin		O
prej		O
690		O
milionë		O
euro		O
(		O
760		O
milionë		O
dollarë		O
)		O
.		O
Duda		B-PER
e		O
arsyetoi		O
këtë		O
veprim		O
duke		O
thënë		O
se		O
ishte		O
një		O
anashkalim		O
i		O
kushtetutës		O
dhe		O
shkelje		O
e		O
parimeve		O
kushtetuese		O
.		O