Nga		O
"		O
billboard-et		O
"		O
që		O
"		O
pushtuan		O
"		O
Stambollin		B-VEND_0
te		O
karriera		O
jashtë		O
modelingut		O
,		O
Paula		B-PER
Mehmetukaj		I-PER
:		O
2023		O
ishte		O
viti		O
im		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Paula		B-PER
Mehmetukaj		I-PER
,		O
vajza		O
që		O
rrëmbeu		O
kurorën		O
e		O
"		O
Miss		O
Universe		O
Albania		O
2020		O
"		O
ka		O
zbuluar		O
pasditen		O
e		O
sotme		O
disa		O
nga		O
angazhimet		O
e		O
saj		O
të		O
shumta		O
si		O
në		O
modeling		O
,		O
por		O
dhe		O
në		O
rritjen		O
e		O
saj		O
profesionale		O
.		O
Duke		O
folur		O
në		O
"		O
Ftesë		O
në		O
5		O
"		O
me		O
Bieta		B-PER
Sulon		I-PER
,		O
Paula		B-PER
e		O
cilësoi		O
këtë		O
vit		O
"		O
të		O
furishëm		O
"		O
,		O
duke		O
theksuar		O
se		O
krahas		O
suksesit		O
në		O
modeling		O
,		O
puna		O
e		O
përditshme		O
mes		O
të		O
rinjve		O
i		O
ka		O
falur		O
një		O
tjetër		O
lloj		O
përvoje		O
.		O
"		O
Prej		O
disa		O
vitesh		O
unë		O
jam		O
tashmë		O
pjesë		O
e		O
Kongresit		B-ORG
Rinor		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
.		O
Sikurse		O
të		O
gjithë		O
e		O
dinë		O
ne		O
kemi		O
implementuar		O
titullin		O
"		O
Tirana		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
"		O
,		O
një		O
titull		O
tejet		O
impenjativ		O
i		O
cili		O
kërkonte		O
përkushtim		O
dhe		O
angazhim		O
maksimal		O
për		O
të		O
arritur		O
aty		O
.		O
Kështu		O
që		O
vendosa		O
që		O
fokusi		O
im		O
të		O
ishte		O
puna		O
,		O
karriera		O
dhe		O
rritja		O
ime		O
profesionale		O
.		O
Shumë		O
e		O
rritur		O
profesionalisht		O
,		O
shumë		O
e		O
plotësuar		O
nga		O
Kongresi		B-ORG
Rinor		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
që		O
ka		O
bërë		O
që		O
Paula		B-PER
të		O
marrë		O
atë		O
feedback-un		O
e		O
arsimimit		O
,		O
e		O
dijes		O
dhe		O
e		O
gjithçkaje		O
që		O
unë		O
kam		O
investuar		O
tek		O
vetja		O
ime		O
.		O
Është		O
bukur		O
në		O
fakt		O
t'i		O
bësh		O
të		O
dyja		O
,		O
janë		O
shumë		O
të		O
ndryshme		O
,		O
por		O
besoj		O
që		O
të		O
japin		O
një		O
emocion		O
dhe		O
një		O
përgjegjësi		O
shumë		O
të		O
bukur		O
.		O
Për		O
mua		O
rritja		O
profesionale		O
ka		O
qenë		O
faktori		O
kyç		O
dhe		O
ajo		O
që		O
kam		O
dashur		O
gjithmonë		O
"		O
,		O
deklaron		O
Mehmetukaj		B-PER
.		O
Modelja		O
e		O
njohur		O
që		O
po		O
ngjit		O
me		O
shpejtësi		O
shkallët		O
e		O
karrierës		O
tregon		O
dhe		O
se		O
si		O
erdhi		O
ftesa		O
që		O
ajo		O
të		O
jetë		O
imazhi		O
i		O
brandeve		O
ndërkombëtarë		O
duke		O
pushtuar		O
dhe		O
billboderat		O
e		O
Stambollit		B-VEND_0
.		O
"		O
Ishte		O
bukur		O
të		O
shihje		O
ato		O
billbordet		O
aq		O
të		O
mëdha		O
.		O
Propozimi		O
në		O
fakt		O
mua		O
më		O
erdhi		O
nga		O
miku		O
im		O
më		O
i		O
mirë		O
dhe		O
fotografi		O
i		O
njohur		O
Endrit		B-PER
Mërtiri		I-PER
.		O
Jam		O
shumë		O
e		O
lumtur		O
që		O
Endri		B-PER
është		O
pjesë		O
e		O
jetës		O
sime		O
jo		O
vetëm		O
profesionalisht		O
,		O
por		O
dhe		O
si		O
mik		O
shumë		O
i		O
mirë		O
.		O
Ishte		O
një		O
fushatë		O
marramendëse		O
,		O
ku		O
ne		O
fotografuam		O
në		O
Paris		B-VEND_0
ndërkohë		O
që		O
brandi		O
e		O
ka		O
si		O
bazë		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
.		O
Sëfundmi		O
kanë		O
dalë		O
dhe		O
billbordet		O
në		O
Stamboll		B-VEND_0
dhe		O
ishte		O
shumë		O
bukur		O
t'i		O
shihje		O
.		O
Emocion		O
shumë		O
i		O
veçantë		O
.		O
Që		O
kur		O
u		O
shpalla		O
Miss		O
Univers		O
unë		O
gjithmonë		O
kam		O
pasur		O
tendencën		O
për		O
të		O
treguar		O
që		O
e		O
bukura		O
është		O
përtej		O
atij		O
konceptit		O
të		O
imazhit		O
apo		O
pamjes		O
që		O
ne		O
shfaqim		O
.		O
Mendoj		O
se		O
bukuria		O
është		O
shumë		O
më		O
shumë		O
,		O
janë		O
vlerat		O
,		O
është		O
integriteti		O
,		O
është		O
karakteri		O
,		O
është		O
personaliteti		O
dhe		O
rritja		O
profesionale		O
dhe		O
puna		O
që		O
ne		O
bëjmë		O
çdo		O
ditë		O
"		O
,		O
thekson		O
Mehmetukaj		B-PER
e		O
cila		O
nënvizon		O
se		O
janë		O
tre		O
gjëra		O
që		O
ajo		O
për		O
të		O
cilat		O
nuk		O
do		O
të		O
bënte		O
kurrë		O
kompromis		O
në		O
jetë		O
.		O
"		O
Integriteti		O
,		O
vlerat		O
dhe		O
personaliteti		O
"		O
.		O
Sa		O
i		O
përket		O
projekteve		O
të		O
2024		O
,		O
ajo		O
preferoi		O
t'i		O
lërë		O
surprizë		O
.		O
Paula		B-PER
ka		O
preferuar		O
që		O
festat		O
e		O
fundvitit		O
t'i		O
kalojë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O