KIEV		B-VEND_0
–		O
Ukraina		B-VEND_1
ndihmë		O
financiare		O
me		O
vlerë		O
mbi		O
38		O
miliardë		O
euro		O
në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
KIEV		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Ukraina		B-VEND_1
ka		O
marrë		O
një		O
ndihmë		O
ndërkombëtare		O
me		O
vlerë		O
mbi		O
38		O
miliardë		O
euro		O
(		O
42		O
miliardë		O
dollarë		O
)		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
mes		O
luftës		O
së		O
vazhdueshme		O
me		O
pushtuesit		O
rusë		O
.		O
"		O
Kjo		O
na		O
ka		O
lejuar		O
të		O
financojmë		O
të		O
gjitha		O
shpenzimet		O
e		O
nevojshme		O
"		O
,		O
tha		O
ministri		O
i		O
Financave		O
Serhiy		B-PER
Marchenko		I-PER
për		O
"		O
Forbes		O
Ukraine		O
"		O
.		O
Marchenko		B-PER
tha		O
se		O
viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
qenë		O
më		O
i		O
qëndrueshëm		O
financiarisht		O
se		O
2022		O
dhe		O
se		O
çdo		O
ditë		O
lufte		O
kushton		O
120		O
milionë		O
euro		O
.		O
Rusia		B-VEND_1
nisi		O
pushtimin		O
e		O
saj		O
në		O
shkurt		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
dhe		O
që		O
atëherë		O
Ukraina		B-VEND_1
ka		O
marrë		O
pajisje		O
të		O
konsiderueshme		O
ushtarake		O
perëndimore		O
.		O
"		O
Për		O
sa		O
i		O
përket		O
vitit		O
që		O
vjen		O
,		O
jam		O
më		O
pak		O
i		O
shqetësuar		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
sesa		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
kryesisht		O
për		O
shkak		O
të		O
pasigurive		O
në		O
lidhje		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
mëtejshme		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
dhe		O
SHBA		B-VEND_1
në		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
për		O
shkak		O
të		O
zgjedhjeve		O
të		O
ardhshme		O
në		O
të		O
dyja		O
në		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
"		O
,		O
shtoi		O
Marchenko		B-PER
.		O
Marchenko		B-PER
tha		O
se		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
nevojën		O
rreth		O
33		O
miliardë		O
euro		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O