Manja		B-PER
:		O
Vazhdon		O
puna		O
për		O
implementimin		O
e		O
hartës		O
së		O
re		O
gjyqësore		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Drejtësisë		O
,		O
Ulsi		B-PER
Manja		I-PER
përshëndeti		O
sot		O
vendimin		O
e		O
Gjykatës		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
që		O
konfirmoi		O
hartën		O
e		O
re		O
gjyqësore		O
.		O
Manja		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Lartë		I-ORG
Gjyqësor		I-ORG
dhe		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
do		O
të		O
vazhdojnë		O
të		O
punojnë		O
për		O
implementimin		O
e		O
hartës		O
së		O
re		O
gjyqësore		O
.		O
"		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Lartë		I-ORG
Gjyqësor		I-ORG
dhe		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
do		O
të		O
vazhdojnë		O
të		O
punojnë		O
ngushtësisht		O
si		O
deri		O
më		O
tani		O
,		O
për		O
implementimin		O
e		O
Hartës		O
së		O
Re		O
Gjyqësore		O
me		O
ndihmën		O
e		O
partnerëve		O
tanë		O
,		O
që		O
asistojnë		O
reformën		O
në		O
drejtësi		O
,		O
me		O
qëllim		O
rritjen		O
e		O
eficiencës		O
së		O
sistemit		O
gjyqësor		O
dhe		O
uljen		O
e		O
back		O
log-ut		O
të		O
dosjeve		O
që		O
presin		O
ende		O
gjykimin		O
.		O
Puna		O
vazhdon		O
"		O
,		O
shkroi		O
Manja		B-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O
Në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
rrëzoi		O
sot		O
kërkesën		O
e		O
Dhomës		B-ORG
së		I-ORG
Avokatisë		I-ORG
dhe		O
Komitetit		B-ORG
të		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
për		O
të		O
shpallur		O
si		O
të		O
papajtueshëm		O
me		O
Kushtetutën		O
riorganizimin		O
e		O
rretheve		O
gjyqësore		O
,		O
njohur		O
si		O
Harta		O
e		O
re		O
Gjyqësore		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
miratua		O
nga		O
qeveria		O
në		O
korrik		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
.		O