"		O
Mësuesi		O
i		O
vitit		O
2023		O
"		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Rritje		O
historike		O
e		O
pagave		O
,		O
mesatarja		O
950		O
euro		O
në		B-DATE_0
2024-ën		I-DATE_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
një		O
ceremoni		O
të		O
veçantë		O
të		O
organizuar		O
nga		O
Ministria		B-PER
e		I-PER
Arsimit		I-PER
dhe		I-PER
Sportit		I-PER
janë		O
nderuar		O
sot		O
mësuesit		O
e		O
vitit		O
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
dhënë		O
kontributin		O
e		O
tyre		O
të		O
vyer		O
në		O
përgatitjen		O
e		O
brezave		O
të		O
rinj		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
ka		O
shprehur		O
mbështetjen		O
e		O
qeverisë		O
shqiptare		O
për		O
rritjen		O
historike		O
të		O
pagave		O
të		O
mësuesve		O
të		O
arsimit		O
parauniversitar		O
brenda		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
"		O
Një		O
nga		O
faktorët		O
që		O
ndikojnë		O
drejtpërdrejtë		O
në		O
performancën		O
dhe		O
në		O
rritjen		O
e		O
dinjitetit		O
tuaj		O
është		O
mbështetja		O
financiare		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
ne		O
do		O
të		O
kemi		O
një		O
rritje		O
pagash		O
të		O
konsideruseshme		O
për		O
mësuesit		O
tanë		O
,		O
duke		O
synuar		O
që		O
në		B-DATE_0
fund		I-DATE_0
të		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
paga		O
mesatare		O
për		O
mësuesit		O
do		O
të		O
jetë		O
950		O
euro		O
,		O
–		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
.		O
Duke		O
vlerësuar		O
punën		O
e		O
çdo		O
mësuesi		O
,		O
Ministrja		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
,		O
bëri		O
me		O
dije		O
nisjen		O
e		O
një		O
programi		O
të		O
ri		O
trajnimi		O
për		O
mësuesit		O
me		O
qëllim		O
rritjen		O
e		O
tyre		O
profesionale		O
.		O
"		O
Një		O
nga		O
masat		O
që		O
do		O
të		O
ndërmarrim		O
është		O
Programi		O
Kombëtar		O
për		O
Zhvillimin		O
Profesional		O
të		O
Mësuesve		O
,		O
ku		O
do		O
ta		O
fillojmë		O
trajnimet		O
për		O
praktikat		O
efektive		O
të		O
mësimdhënies		O
në		O
fushat		O
e		O
matematikës		O
,		O
gjuhës		O
dhe		O
shkencave		O
dhe		O
4		O
mijë		O
mësues		O
që		O
menjëherë		O
në		O
fazën		O
e		O
parë		O
të		O
këtij		O
programi		O
,		O
do		O
të		O
jenë		O
përfitues		O
,		O
për		O
të		O
përmirësuar		O
aftësitë		O
e		O
tyre		O
pedagogjike		O
në		O
funksion		O
të		O
rritjes		O
së		O
nivelit		O
të		O
kompetencave		O
të		O
nxënësve		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
për		O
t'ju		O
përgjigjur		O
sfidave		O
të		O
kohës		O
dhe		O
digjitalizimit		O
,		O
Manastirliu		B-PER
nënvizoi		O
se		O
në		O
fokus		O
të		O
investimeve		O
të		O
MAS		B-ORG
do		O
të		O
jetë		O
shtimi		O
i		O
laboratorëve		O
smart		O
në		O
shkolla		O
,		O
me		O
216		O
laboratorë		O
gjatë		O
2024		O
.		O
Tre		O
çmimet		O
për		O
"		O
Mësuesi		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
iu		O
dhanë		O
mësueseve		O
:		O
Adela		B-PER
Puca		I-PER
nga		O
shkolla		O
9-vjeçare		O
,		O
"		O
Demir		O
Gashi		O
"		O
,		O
Peshkopi		B-VEND_0
,		O
mësuese		O
Oderina		B-PER
Ndreu		I-PER
nga		O
gjimnazi		O
"		O
Asim		O
Zeneli		O
"		O
,		O
Gjirokastër		B-VEND_0
dhe		O
mësues		O
Ramazan		B-PER
Zaimi		I-PER
nga		O
shkolla		O
e		O
Vidhanit		O
në		O
Gramsh		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Mësues		O
Promotor		O
i		O
Talenteve		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësueses		O
Alketa		B-PER
Nikolla		I-PER
nga		O
shkolla		O
e		O
mesme		O
artistike		O
,		O
"		O
Jan		O
Kukuzeli		O
"		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Mësuesi		O
Special		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësuese		O
Nertila		B-PER
Hoxha		I-PER
nga		O
shkolla		O
9-vjeçare		O
"		O
Liri		O
Kazazi		O
"		O
në		O
Lushnjë		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Mësuesi		O
i		O
Dalluar		O
2023″		O
iu		O
dha		O
mësuese		O
Matilda		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
drejtore		O
e		O
shkollës		O
9-vjeçare		O
"		O
Riza		O
Spahiu		O
"		O
,		O
në		O
Kukës		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Psikologu		O
/		O
punonjësi		O
social		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësuese		O
Majlinda		B-PER
Toma		I-PER
nga		O
Gjimnazi		O
"		O
Hydajet		O
Lezha		O
"		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Trajneri		O
sportiv		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësues		O
Ardit		B-PER
Lamës		I-PER
nga		O
shkolla		O
"		O
Lef		O
Sallata		O
"		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Mësuesi		O
Mjeshtër		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësuese		O
Edlira		B-PER
Tabaku		I-PER
,		O
nga		O
gjimnazi		O
"		O
Babë		O
Dudë		O
Karbunara		O
"		O
në		O
Berat		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Mësuesi		O
Novator		O
2023		O
"		O
iu		O
dha		O
mësueses		O
Emirjeta		B-PER
Luzi		I-PER
,		O
mësuese		O
e		O
Informatikës		O
në		O
shkollën		O
e		O
mesme		O
"		O
Sami		O
Frashëri		O
"		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Ekipi		O
më		O
i		O
mirë		O
2023		O
"		O
për		O
shkollat		O
9-vjeçare		O
iu		O
dha		O
shkollës		O
9		O
vjeçare		O
"		O
Mësonjëtorja		O
e		O
Parë		O
Shqipe		O
"		O
,		O
Korçë		B-VEND_0
.		O
Çmimi		O
"		O
Ekipi		O
më		O
i		O
mirë		O
2023		O
"		O
për		O
shkollat		O
e		O
mesme		O
iu		O
dha		O
gjimnazi		O
"		O
28		O
Nëntori		O
"		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
.		O