TURQI		B-VEND_1
–		O
Erdogan		B-PER
e		O
krahason		O
Netanyahun		B-PER
me		O
Hitlerin		B-PER
,		O
kritikon		O
Gjermaninë		B-VEND_1
'e		O
heshtur'		O
STAMBOLL		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Presidenti		O
turk		O
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdoğan		I-PER
kritikoi		O
sërish		O
sot		O
kryeministrin		O
izraelit		O
Benjamin		B-PER
Netanyahu		I-PER
për		O
sulmet		O
e		O
Izraelit		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
,		O
duke		O
bërë		O
një		O
krahasim		O
mes		O
tij		O
dhe		O
liderit		O
nazist		O
Adolf		B-PER
Hitler		I-PER
.		O
"		O
Çfarë		O
ke		O
ndryshe		O
nga		O
Hitleri		B-PER
?		O
"		O
tha		O
Erdogan		B-PER
në		O
një		O
ceremoni		O
të		O
ndarjes		O
së		O
çmimeve		O
shkencore		O
në		O
Ankara		B-VEND_0
,		O
duke		O
iu		O
referuar		O
bombardimeve		O
të		O
Izraelit		B-VEND_1
në		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
të		O
rrethuar		O
.		O
"		O
A		O
ka		O
ndonjë		O
gjë		O
që		O
Netanyahu		B-PER
ka		O
bërë		O
më		O
pak		O
se		O
Hitleri		B-PER
?		O
Jo		O
"		O
,		O
shtoi		O
Erdogan		B-PER
.		O
"		O
Me		O
mbështetjen		O
e		O
Uashingtonit		B-VEND_0
,		O
qeveria		O
e		O
Netanyahut		B-PER
ka		O
mundur		O
të		O
vrasë		O
mbi		O
20		O
000		O
banorë		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
"		O
,		O
tha		O
Erdogan		B-PER
.		O
Autoritetet		O
e		O
Hamasit		B-ORG
në		O
Gaza		B-VEND_0
thanë		O
sot		O
se		O
më		O
shumë		O
se		O
21		O
000		O
palestinezë		O
janë		O
vrarë		O
atje		O
si		O
rezultat		O
i		O
luftës		O
.		O
Udhëheqësi		O
turk		O
vazhdoi		O
të		O
kritikojë		O
Gjermaninë		B-VEND_1
për		O
refuzimin		O
e		O
saj		O
për		O
të		O
dënuar		O
Netanyahun		B-PER
për		O
vdekjet		O
e		O
civilëve		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
.		O
"		O
Këtë		O
e		O
them		O
qartë		O
shikoni		O
,		O
Gjermania		B-VEND_1
edhe		O
sot		O
vazhdon		O
të		O
paguajë		O
çmimin		O
për		O
atë		O
që		O
bëri		O
Hitleri		B-PER
.		O
Prandaj		O
Gjermania		B-VEND_1
hesht		O
,		O
e		O
ka		O
kokën		O
të		O
ulur		O
"		O
,		O
tha		O
Erdogan		B-PER
.		O
Netanyahu		B-PER
ka		O
reaguar		O
ndaj		O
deklaratave		O
të		O
Erdoganit		B-PER
në		O
platformën		B-ORG
e		I-ORG
mediave		I-ORG
sociale		I-ORG
X		I-ORG
.		O
"		O
Erdogani		B-PER
,		O
i		O
cili		O
po		O
kryen		O
gjenocid		O
kundër		O
kurdëve		O
dhe		O
që		O
mban		O
rekordin		O
botëror		O
për		O
burgosjen		O
e		O
gazetarëve		O
që		O
kundërshtojnë		O
regjimin		O
e		O
tij		O
,		O
është		O
personi		O
i		O
fundit		O
që		O
mund		O
të		O
na		O
predikojë		O
moralin		O
"		O
,		O
shkroi		O
Netanyahu		B-PER
.		O
Netanyahu		B-PER
akuzoi		O
më		O
tej		O
Erdoganin		B-PER
për		O
"		O
lavdërim		O
"		O
të		O
Hamasit		B-ORG
dhe		O
"		O
mikpritje		O
"		O
të		O
zyrtarëve		O
të		O
tij		O
të		O
lartë		O
.		O
Izraeli		B-VEND_1
sulmoi		O
Gazën		B-VEND_0
pas		O
një		O
sulmi		O
të		O
militantëve		O
të		O
Hamasit		B-ORG
dhe		O
grupeve		O
të		O
tjera		O
më		O
7		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
,		O
i		O
cili		O
vrau		O
më		O
shumë		O
se		O
1200		O
persona		O
në		O
komunitetet		O
izraelite		O
pranë		O
kufirit		O
me		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
.		O
Hamasi		B-ORG
gjithashtu		O
rrëmbeu		O
rreth		O
240		O
pengje		O
nga		O
Izraeli		B-VEND_1
në		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
.		O
Izraeli		B-VEND_1
tha		O
se		O
operacioni		O
i		O
tij		O
ushtarak		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
është		O
thelbësor		O
për		O
të		O
çrrënjosur		O
Hamasin		B-ORG
dhe		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përsëritjen		O
e		O
sulmeve		O
si		O
ai		O
i		O
7		B-DATE_0
tetorit		I-DATE_0
.		O
Kjo		O
ishte		O
masakra		O
më		O
e		O
rëndë		O
në		O
historinë		O
e		O
Izraelit		B-VEND_1
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O