MOSKË		B-VEND_0
–		O
Rusi-Indi		B-VEND_1
bashkëpunim		O
në		O
prodhimin		O
e		O
pajisjeve		O
të		O
mbrojtjes		O
MOSKË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Rusia		B-VEND_1
dhe		O
India		B-VEND_1
do		O
të		O
rrisin		O
bashkëpunimin		O
në		O
prodhimin		O
e		O
pajisjeve		O
të		O
mbrojtjes		O
,		O
tha		O
sot		O
ministri		O
i		O
Jashtëm		O
rus		O
,		O
Sergei		B-PER
Lavrov		I-PER
.		O
"		O
Lavrov		B-PER
u		O
takua		O
sot		O
me		O
homologun		O
e		O
tij		O
indian		O
Subrahmanyam		B-PER
Jaishankar		I-PER
në		O
Moskë		B-VEND_0
dhe		O
tha		O
se		O
bashkëpunimi		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
sigurisë		O
strategjike		O
në		O
Euroazi		O
"		O
,		O
sipas		O
agjencisë		O
shtetërore		O
ruse		O
të		O
lajmeve		O
TASS		B-ORG
.		O
"		O
Si		O
partnerë		O
strategjikë		O
,		O
diskutuam		O
situatën		O
ndërkombëtare		O
dhe		O
çështjet		O
bashkëkohore		O
.		O
Shkëmbyem		O
pikëpamjet		O
mbi		O
Indo-Paqësorin		O
,		O
konfliktin		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
,		O
situatën		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
,		O
Afganistanin		B-VEND_1
dhe		O
Azinë		O
Qendrore		O
,		O
BRICS		B-ORG
,		O
SCO		B-ORG
,		O
G20		B-ORG
dhe		O
OKB		B-ORG
"		O
,		O
tha		O
Jaishankar		B-PER
në		O
X		O
.		O
Marrëdhëniet		O
Indi-Rusi		B-VEND_1
pasqyrojnë		O
realitetet		O
gjeopolitike		O
,		O
konvergjencën		O
strategjike		O
dhe		O
përfitimin		O
reciprok		O
.		O
Ministri		O
i		O
Jashtëm		O
i		O
vendit		O
më		O
të		O
populluar		O
në		O
botë		O
do		O
të		O
takohet		O
edhe		O
me		O
presidentin		O
rus		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
.		O
Udhëheqja		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Delhi		I-VEND_0
është		O
neutrale		O
ndaj		O
luftës		O
së		O
Rusisë		B-VEND_1
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
.		O
Ajo		O
nuk		O
mbështet		O
sanksionet		O
perëndimore		O
kundër		O
Moskës		B-VEND_0
dhe		O
ka		O
promovuar		O
vazhdimisht		O
zgjidhjen		O
e		O
konfliktit		O
përmes		O
dialogut		O
.		O
Që		O
nga		O
fillimi		O
i		O
luftës		O
,		O
India		B-VEND_1
ka		O
rritur		O
gjithashtu		O
importet		O
e		O
saj		O
të		O
naftës		O
së		O
lirë		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
.		O
"		O
India		B-VEND_1
është		O
klienti		O
i		O
dytë		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
naftës		O
i		O
Moskës		B-VEND_0
pas		O
Kinës		B-VEND_1
"		O
,		O
tha		O
në		O
një		O
intervistë		O
televizive		O
ministri		O
rus		O
i		O
Energjisë		O
,		O
Alexander		B-PER
Novak		I-PER
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O