Kurti		B-PER
:		O
Prokuroria		O
duhet		O
të		O
ngrinte		O
më		O
shumë		O
aktakuza		O
pas		O
sulmit		O
në		O
Banjskë		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
ka		O
thënë		O
se		O
Prokuroria		O
do		O
të		O
duhej		O
të		O
bënte		O
njoftim		O
më		O
të		O
hollësishëm		O
dhe		O
të		O
ngrinte		O
aktakuza		O
në		O
lidhje		O
me		O
të		O
gjeturat		O
e		O
sulmit		O
të		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
në		O
Banjskë		O
.		O
Kurti		B-PER
tha		O
se		O
ka		O
shprehur		O
pakënaqësinë		O
e		O
tij		O
me		O
informacionet		O
e		O
shumta		O
,		O
me		O
hetimet		O
vazhdueshme		O
e		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
me		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
që		O
është		O
vit		O
i		O
sulmeve		O
paramilitare		O
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
ka		O
shpërputhje		O
të		O
aktakuzave		O
të		O
ngritura		O
për		O
nga		O
numri		O
.		O
Kurti		B-PER
,		O
në		O
konferencë		O
për		O
media		O
,		O
tha		O
se		O
në		O
takimin		O
e		O
26		B-DATE_0
tetorit		I-DATE_0
ishte		O
i		O
gatshëm		O
për		O
nënshkrim		O
të		O
marrëveshjes		O
me		O
Serbinë		B-VEND_1
,		O
por		O
që		O
për		O
një		O
gjë		O
të		O
tillë		O
nuk		O
ishte		O
i		O
gatshëm		O
presidenti		O
serb		O
,		O
Aleksandar		B-PER
Vuçiç		I-PER
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
për		O
mungesë		O
të		O
nënshkrimit		O
duhet		O
të		O
pyeten		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
e		O
jo		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
pasi		O
sipas		O
tij		O
pala		O
serbe		O
nuk		O
ishte		O
serioze		O
për		O
të		O
nënshkruar		O
.		O
"		O
Më		O
26		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
më		O
është		O
thënë		O
që		O
situata		O
është		O
urgjente		O
sepse		O
nuk		O
po		O
përfundon		O
agresioni		O
rus		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
,		O
pra		O
është		O
urgjente		O
normalizimi		O
i		O
marrëdhënieve		O
.		O
Pra		O
me		O
që		O
është		O
ashtu		O
,		O
po		O
e		O
nënshkruajmë		O
sonte		O
.		O
Por		O
ka		O
renditje		O
të		O
dokumenteve		O
për		O
nga		O
rëndësia		O
e		O
kronologjia		O
.		O
Aty		O
e		O
kishin		O
shansin		O
edhe		O
presidenti		O
i		O
Serbisë		B-VEND_1
i		O
cili		O
vazhdimisht		O
e		O
përmend		O
Asociacionin		O
,		O
por		O
nuk		O
u		O
bë		O
për		O
mungesë		O
të		O
gatishmërisë		O
sime		O
"		O
,		O
tha		O
Kurti		B-PER
.		O
/		O
KosovaPress		O
/		O