Përpjekjet		O
e		O
Bullgarisë		B-VEND_1
dhe		O
Rumanisë		B-VEND_1
për		O
t'u		O
bashkuar		O
kishin		O
ngecur		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
një		O
dekadë		O
që		O
kur		O
komisioni		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
i		O
konsideroi		O
vendet		O
të		O
gatshme		O
për		O
Schengen		O
në		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
,		O
kryesisht		O
për		O
shkak		O
të		O
rezistencës		O
nga		O
Austria		B-VEND_1
.		O
Vjena		B-VEND_0
argumentoi		O
se		O
shumë		O
emigrantë		O
të		O
paligjshëm		O
po		O
arrinin		O
në		O
Austri		B-VEND_1
përmes		O
dy		O
vendeve		O
.		O
Komisioni		B-ORG
Evropian		I-ORG
përshëndeti		O
vendimin		O
për		O
të		O
pranuar		O
Bullgarinë		B-VEND_1
dhe		O
Rumaninë		B-VEND_1
.		O
"		O
Urime		O
Bullgarisë		B-VEND_1
dhe		O
Rumanisë		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
arritje		O
e		O
madhe		O
është		O
e		O
mundur		O
falë		O
punës		O
së		O
palodhur		O
,		O
angazhimit		O
dhe		O
këmbënguljes		O
tuaj		O
"		O
,		O
tha		O
në		O
një		O
deklaratë		O
presidentja		O
e		O
Komisionit		O
Ursula		B-PER
von		I-PER
der		I-PER
Leyen		I-PER
.		O