Denaj		B-PER
:		O
Strategji		O
për		O
afrimin		O
e		O
ekspertëve		O
në		O
sektorin		O
e		O
bujqësisë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Anila		B-PER
Denaj		I-PER
zhvilloi		O
një		O
takim		O
me		O
Prof		O
.		O
Dr		O
.		O
Pandi		B-PER
Zdruli		I-PER
.		O
Prof		O
Zdruli		B-PER
punon		O
si		O
kërkues		O
shkencor		O
,		O
profesor		O
i		O
shkencës		O
së		O
tokës		O
dhe		O
burimeve		O
natyrore		O
pranë		O
Qendrës		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Studimeve		O
të		O
Avancuara		O
Agronomike		O
Mesdhetare		O
Instituti		B-ORG
Agronomik		I-ORG
i		O
Barit		B-VEND_0
,		O
Itali		B-VEND_1
.		O