Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
ndoqi		O
nga		O
afër		O
testin		O
e		O
përgjithshëm		O
me		O
shkrim		O
,		O
të		O
aplikantëve		O
të		O
rinj		O
për		O
t'u		O
pranuar		O
në		O
kursin		O
"		O
Patrullë		O
e		O
Përgjithshme		O
"		O
.		O
Ministri		O
Balla		B-PER
u		O
interesua		O
për		O
gjithë		O
procesin		O
e		O
aplikimit		O
të		O
kandidatëve		O
të		O
rinj		O
dhe		O
masave		O
që		O
janë		O
marrë		O
për		O
sigurinë		O
e		O
gjithë		O
fazave		O
të		O
testimit		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
,		O
Muhamet		B-PER
Rrumbullaku		I-PER
shpjegoi		O
se		O
,		O
procesi		O
monitorohet		O
nga		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Standardeve		I-ORG
dhe		O
AMP		B-ORG
me		O
një		O
plan		O
masash		O
të		O
veçanta		O
.		O
"		O
Monitorohen		O
të		O
gjithë		O
konkurrentët		O
dhe		O
verifikohen		O
paraprakisht		O
që		O
të		O
mos		O
kenë		O
pajisje		O
elektronikë		O
,		O
celular		B-PRO
etj		O
,		O
në		O
sallën		O
e		O
testimit		O
"		O
,		O
tha		O
Rrumbullaku		B-PER
.		O
Ky		O
testim		O
me		O
shkrim		O
zgjat		O
rreth		O
2		O
orë		O
dhe		O
pyetjet		O
janë		O
përgatitur		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
.		O
Korrigjimi		O
i		O
testit		O
për		O
secilin		O
nga		O
kandidatët		O
,		O
do		O
të		O
bëhet		O
elektronikisht		O
,		O
duke		O
shmangur		O
kësisoj		O
çdo		O
mundësi		O
ndikimi		O
apo		O
deformimi		O
të		O
rezultateve		O
.		O
Drejtori		O
Rrumbullaku		B-PER
sqaroi		O
se		O
,		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
këtij		O
testimi		O
me		O
shkrim		O
,		O
kandidatët		O
do		O
të		O
duhet		O
të		O
kalojnë		O
edhe		O
një		O
sërë		O
provimesh		O
të		O
tjera		O
pasuese		O
,		O
që		O
janë		O
testimi		O
fizik		O
,		O
intervista		O
me		O
gojë		O
,		O
testimi		O
psikologjik		O
,		O
ai		O
mjekësor		O
dhe		O
duke		O
u		O
mbyllur		O
cikli		O
me		O
vlerësimin		O
përfundimtar		O
të		O
besueshmërisë		O
së		O
personit		O
,		O
pra		O
pranimit		O
në		O
Akademinë		O
e		O
Sigurisë		O
.		O
Ministri		O
Balla		B-PER
theksoi		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
se		O
,		O
sfida		O
për		O
ta		O
rinuar		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
është		O
e		O
hapur		O
.		O
"		O
824		O
konkurrentë		O
nga		O
e		O
gjithë		O
Shqipëria		B-VEND_1
merren		O
në		O
provim		O
për		O
t'u		O
pranuar		O
në		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
–		O
Patrullë		O
e		O
Përgjithshme		O
.		O
Duke		O
u		O
bërë		O
oficer		O
policie		O
keni		O
mundësinë		O
të		O
zhvilloheni		O
profesionalisht		O
dhe		O
personalisht		O
si		O
dhe		O
të		O
bëni		O
diferencë		O
pozitive		O
në		O
komunitetin		O
tuaj		O
.		O
Ju		O
do		O
të		O
mbroni		O
rendin		O
publik		O
,		O
parandaloni		O
dhe		O
hetoni		O
krimin		O
.		O
Është		O
një		O
detyrë		O
e		O
rëndësishme		O
publike		O
,		O
shumë		O
sfiduese		O
,		O
e		O
cila		O
ju		O
jep		O
mundësinë		O
të		O
shikoni		O
impaktin		O
direkt		O
të		O
punës		O
tuaj		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ministri		O
Balla		B-PER
.		O