Nikolla		B-PER
:		O
Schäuble		B-PER
i		O
shërbeu		O
Gjermanisë		B-VEND_1
me		O
përkushtim		O
të		O
lartë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeparlamentarja		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
shprehu		O
sot		O
ngushëllime		O
për		O
ndarjen		O
nga		O
jeta		O
të		O
ish		O
Presidentit		O
të		O
Bundestagut		B-ORG
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
.		O
"		O
Mësova		O
me		O
trishtim		O
lajmin		O
e		O
hidhur		O
të		O
ndarjes		O
nga		O
jeta		O
të		O
ish		O
Presidentit		O
të		O
Bundestagut		B-ORG
Gjerman		O
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble"		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
Nikolla		B-PER
në		O
mesazhin		O
e		O
ngushëllimeve		O
.		O
"		O
Për		O
mbi		O
pesë		O
dekada		O
Schäuble		B-PER
i		O
shërbeu		O
Gjermanisë		B-VEND_1
me		O
përkushtim		O
të		O
lartë		O
,		O
si		O
politikan		O
,		O
deputet		O
,		O
ministër		O
dhe		O
President		O
i		O
Bundestagut		B-ORG
.		O
Ngushëllime		O
familjes		O
dhe		O
popullit		O
gjerman		O
"		O
,		O
theksoi		O
Kryetarja		O
e		O
Kuvendit		O
.		O