TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Vallja		O
devollite		O
shpallet		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
bëri		O
me		O
dije		O
përmes		O
rrjeteve		O
sociale		O
se		O
,		O
pas		O
shqyrtimit		O
të		O
propozimit		O
të		O
Shoqatës		O
atdhetare		O
kulturore		O
"		O
Devolli		O
"		O
dhe		O
Bashkisë		O
së		O
Devollit		B-VEND_0
,		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
vendosi		O
që		O
kjo		O
valle		O
burrash		O
që		O
interpretohet		O
në		O
zonën		O
e		O
Devollit		B-VEND_0
dhe		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
që		O
ngre		O
peshë		O
zemrat		O
e		O
shqiptarëve		O
sa		O
herë		O
që		O
kulmon		O
nëpër		O
festa		O
e		O
gëzime		O
,		O
të		O
hyjë		O
listën		O
e		O
kryevlerave		O
kombëtare		O
.		O
Gjatë		O
ditëve		O
festive		O
të		O
dhjetorit		O
,		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
shpalli		O
pasuri		O
kombëtare		O
edhe		O
"		O
Fyejt		O
e		O
Gramshit		O
"		O
ndërsa		O
më		O
herët		O
,		O
veshja		O
e		O
gruas		O
mirditase		O
u		O
shpall		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O