TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
,		I-ORG
Rinisë		I-ORG
e		I-ORG
Sportit		I-ORG
të		B-ORG
Kosovës		I-ORG
ka		O
bërë		O
një		O
bilanc		O
të		O
arritjeve		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
të		O
cilin		O
e		O
konsideron		O
"		O
vit		O
të		O
madh		O
për		O
artin		O
e		O
sportin		O
"		O
.		O
Ndër		O
arritjet		O
,		O
ministri		O
Çeku		B-PER
vendos		O
rikthimin		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
të		I-EVENT
Këngës		I-EVENT
në		O
RTK		B-ORG
,		O
shpalljen		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
mikpritëse		O
të		O
Lojërave		B-EVENT
Mesdhetare		I-EVENT
2030		I-EVENT
,		O
zbulimin		O
sensacional		O
në		O
Ulpianën		B-VEND_0
dardane		O
,		O
etj		O
.		O
Sipas		O
MKRS		B-ORG
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
janë		O
miratuar		O
shumë		O
ligje		O
e		O
akte		O
për		O
të		O
fuqizuar		O
artistin		O
e		O
sportistin		O
në		O
karrierë		O
dhe		O
mirëqenie		O
ekonomike		O
.		O
Gjatë		O
2023		O
,		O
kinematografia		O
u		O
shpall		O
sektor		O
i		O
interesit		O
të		O
veçantë		O
publik		O
,		O
ndërsa		O
rinia		O
u		O
bë		O
me		O
agjenci		O
e		O
strategji		O
shtetërore		O
.		O
"		O
Mbështetja		O
direkte		O
për		O
kulturën		O
,		O
rininë		O
e		O
sportin		O
,		O
si		O
asnjëherë		O
më		O
parë		O
,		O
sivjet		O
arriti		O
vlerën		O
18		O
milionë		O
euro		O
.		O
Mbështetëm		O
federatat		O
,		O
klubet		O
e		O
sportistët		O
,		O
artistët		O
e		O
organizatat		O
kulturore		O
,		O
shkrimtarët		O
e		O
shtëpitë		O
botuese		O
,		O
studentët		O
e		O
aktivistët		O
e		O
rinisë		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
faqen		O
online		O
të		O
MKRS		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
ka		O
nisur		O
zbatimin		O
e		O
planit		O
5-vjeçar		O
për		O
infrastrukturën		O
e		O
futbollit		O
,		O
përmes		O
të		O
cilit		O
do		O
të		O
ketë		O
200		O
milionë		O
euro		O
investime		O
,		O
në		O
25		O
stadiume		O
anekënd		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O