Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Diasporës		I-ORG
:		O
Uran		B-PER
Ferizi		I-PER
do		O
të		O
vendosë		O
ura		O
të		O
forta		O
komunikimi		O
mes		O
Shqipërisë		B-VEND_1
e		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Akademiku		O
Uran		B-PER
Ferizi		I-PER
,		O
me		O
një		O
karrierë		O
të		O
shkëlqyer		O
sa		O
në		O
Britani		B-VEND_1
dhe		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
do		O
të		O
shërbejë		O
në		O
postin		O
e		O
diplomatit		O
,		O
që		O
do		O
duhet		O
të		O
vendosë		O
ura		O
të		O
forta		O
komunikimi		O
mes		O
Shqipërisë		B-VEND_1
e		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
sidomos		O
në		O
çështjen		O
madhore		O
të		O
emigracionit		O
.		O
Kështu		O
u		O
shpreh		O
sot		O
Këshilli		B-ORG
Koordinues		I-ORG
i		I-ORG
Diasporës		I-ORG
,		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O
"		O
Ferizi		B-PER
i		O
përket		O
atij		O
grupi		O
të		O
komunitetit		O
që		O
sakrifikon		O
pa		O
hezitim		O
të		O
lërë		O
mënjanë		O
arritjet		O
e		O
tij		O
në		O
fushën		O
profesionale		O
për		O
t'i		O
shërbyer		O
të		O
dy		O
vendeve		O
ku		O
është		O
brumosur		O
"		O
,		O
theksoi		O
Këshilli		B-ORG
Koordinues		I-ORG
i		I-ORG
Diasporës		I-ORG
.		O
Sipas		O
këtij		O
këshillim		O
,		O
me		O
angazhimin		O
e		O
ri		O
në		O
sferën		O
diplomatike		O
,		O
Ferizi		B-PER
jo		O
vetëm		O
që		O
merr		O
përsipër		O
rolin		O
e		O
përgjegjshëm		O
të		O
përfaqësimit		O
të		O
interesave		O
kombëtare		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
e		O
shqiptarëve		O
,		O
por		O
njëkohësisht		O
do		O
të		O
shërbejë		O
në		O
vendin		O
ku		O
iu		O
ofruan		O
shanset		O
e		O
edukimit		O
e		O
të		O
kualifikimit		O
,		O
duke		O
shpërblyer		O
sot		O
atdheun		O
e		O
tij		O
të		O
dytë		O
,		O
një		O
detyrë		O
që		O
kontribuon		O
në		O
të		O
mirën		O
e		O
dobishme		O
të		O
dy		O
vendeve		O
.		O
"		O
Ne		O
falënderojmë		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
për		O
faktin		O
që		O
një		O
Britaniko-Shqiptar		O
,		O
me		O
një		O
bagazh		O
të		O
gjerë		O
të		O
botëkuptimit		O
jo		O
vetëm		O
të		O
komunitetit		O
Shqiptar		O
por		O
edhe		O
atij		O
Britanik		O
,		O
është		O
pranuar		O
pa		O
paragjykim		O
të		O
kryejë		O
detyrën		O
e		O
tij		O
.		O
Tipari		O
më		O
i		O
mrekullueshëm		O
i		O
emigrantëve		O
është		O
dashuria		O
dhe		O
respektimi		O
i		O
thellë		O
i		O
të		O
dy		O
vendeve		O
që		O
u		O
përkasin		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Këshilli		B-ORG
Koordinues		I-ORG
i		I-ORG
Diasporës		I-ORG
.		O
"		O
Ne		O
festojmë		O
arritjet		O
e		O
emigrantëve		O
shqiptarë		O
,		O
të		O
cilët		O
me		O
shumë		O
punë		O
,		O
përkushtim		O
dhe		O
sakrifica		O
,		O
ia		O
kanë		O
dalë		O
të		O
jenë		O
të		O
suksesshëm		O
në		O
botë		O
dhe		O
të		O
japin		O
kontributin		O
e		O
tyre		O
të		O
çmuar		O
"		O
,		O
tha		O
Këshilli		B-ORG
Koordinues		I-ORG
i		I-ORG
Diasporës		I-ORG
.		O
Uran		B-PER
Ferizi		I-PER
do		O
të		O
jetë		O
ambasadori		O
i		O
ardhshëm		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Londër		B-VEND_0
.		O