Ministrja		O
e		O
Punëve		O
të		O
Jashtme		O
,		O
Donika		B-PER
Gërvalla		I-PER
tha		O
sot		O
në		O
konferencën		O
për		O
media		O
pas		O
mbledhjes		O
së		O
Qeverisë		O
ka		O
thënë		O
se		O
presin		O
që		O
gjatë		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
Kosova		B-VEND_1
të		O
bëhet		O
anëtare		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Evropës		I-ORG
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
viti		O
gjithashtu		O
kemi		O
bërë		O
progres		O
të		O
rëndësishëm		O
drejt		O
anëtarësimit		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Evropës		I-ORG
.		O
Me		O
gjithë		O
lobimin		O
masiv		O
dhe		O
agresiv		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
dhe		O
aleatëve		O
të		O
saj		O
,		O
Kosova		B-VEND_1
e		O
ka		O
kaluar		O
me		O
sukses		O
votimin		O
në		O
Këshillin		O
Ministror		O
.		O
Gjatë		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
të		O
punojmë		O
intensivisht		O
për		O
të		O
mundësuar		O
anëtarësimin		O
sa		O
më		O
të		O
shpejt		O
në		O
këtë		O
institucion		O
nga		O
më		O
të		O
rëndësishmit		O
jo		O
vetëm		O
për		O
subjektivitetin		O
ndërkombëtar		O
të		O
Republikës		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
realizimin		O
e		O
të		O
drejtave		O
individuale		O
të		O
qytetarëve		O
tanë		O
.		O
Edhe		O
me		O
shtetet		O
jo		O
njohëse		O
kemi		O
pasur		O
përparim		O
të		O
dukshëm		O
në		O
marrëdhëniet		O
bilalterale		O
në		O
fusha		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Kemi		O
luftuar		O
me		O
sukses		O
fushatën		O
për		O
çnjohje		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
.		O
Mirëpo		O
,		O
edhe		O
pse		O
jemi		O
të		O
ndërgjegjshëm		O
që		O
për		O
t'i		O
bindur		O
shtetet		O
për		O
njohjen		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
na		O
nevojitet		O
edhe		O
mbështetja		O
e		O
partnerëve		O
,		O
miqve		O
dhe		O
aleatëve		O
tanë		O
"		O
,		O
thekson		O
Gërvalla		B-PER
.		O