TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Zonave		I-ORG
të		I-ORG
Mbrojtura		I-ORG
organizoi		O
ditën		O
e		O
sotme		O
një		O
takim		O
të		O
titulluar		O
"		O
Tryeza		O
e		O
Gjelbër		O
–Bota		O
e		O
egër		O
përmes		O
fotografisë		O
"		O
.		O
Në		O
takim		O
kanë		O
qenë		O
të		O
pranishëm		O
ekspertë		O
biologë		O
,		O
prefekti		O
i		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Nertil		B-PER
Jole		I-PER
,		O
drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
AKZM		B-ORG
,		O
Daniel		B-PER
Pirushi		I-PER
,		O
që		O
mbajti		O
dhe		O
fjalën		O
përshëndetëse		O
,		O
Kreu		O
I		O
AdZM		B-ORG
Korçë		B-VEND_0
,		O
Gjergji		B-PER
Koki		I-PER
,		O
kërkuesi		O
shkencor		O
,		O
prof		O
.		O
dr		O
.		O
Ferdinand		B-PER
Bego		I-PER
,		O
fotografi		O
i		O
mirënjohur		O
i		O
botës		O
së		O
egër		O
,		O
Arian		B-PER
Mavriqi		I-PER
,		O
piktori		O
Anastas		B-PER
Kostandini		I-PER
e		O
të		O
tjerë		O
.		O
Ekspertët		O
e		O
fushave		O
të		O
ndryshme		O
kanë		O
ofruar		O
njohuritë		O
dhe		O
eksperincën		O
e		O
tyre		O
edhe		O
në		O
fotografimin		O
dhe		O
filmimin		O
e		O
botës		O
së		O
egër		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O