Doganat		O
sekuestrojnë		O
sasi		O
të		O
konsiderueshme		O
materialesh		O
piroteknike		O
të		O
padeklaruara		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
prag		O
të		O
festive		O
të		O
fundvitit		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Doganave		I-ORG
ka		O
shtuar		O
kontrollet		O
për		O
goditjen		O
e		O
fenomenit		O
të		O
futjes		O
së		O
mallrave		O
të		O
padeklaruara		O
në		O
të		O
gjitha		O
pikat		O
doganore		O
.		O
Strukturat		O
e		O
specializuara		O
të		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Doganave		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
degën		O
doganore		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
dhe		O
Policinë		O
Kufitare		O
,		O
ditën		O
e		O
sotme		O
ushtruan		O
kontroll		O
në		O
sheshin		O
e		O
trageteve		O
për		O
goditjen		O
e		O
kontrabandës		O
së		O
mallrave		O
të		O
ndryshëm		O
.		O
Gjatë		O
kontrollit		O
në		O
vijën		O
e		O
dytë		O
,		O
në		O
një		O
automjet		O
tip		O
benz		O
,		O
të		O
shtetasit		O
me		O
inicialet		O
B.C.		B-PER
u		O
sekuestrua		O
një		O
sasi		O
e		O
konsiderueshme		O
materialesh		O
piroteknike		O
të		O
padeklaruara		O
.		O