Berisha		B-PER
:		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
nuk		O
u		O
ngrit		O
në		O
lartësinë		O
e		O
misionit		O
të		O
saj		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
grupit		O
të		O
Rithemelimit		O
në		O
Partinë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
u		O
shpreh		O
sot		O
se		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
nuk		O
u		O
ngrit		O
në		O
lartësinë		O
e		O
misionit		O
të		O
saj		O
që		O
të		O
rrëzojë		O
përfundimisht		O
vendimin		O
e		O
Apelit		O
.		O
"		O
Aktualisht		O
në		O
fuqi		O
është		O
vendimi		O
i		O
Shkallës		O
së		O
Parë		O
,		O
sepse		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
nuk		O
e		O
çoi		O
për		O
rigjykim		O
në		O
Shkallën		O
e		O
parë		O
,		O
por		O
e		O
çoi		O
për		O
rigjykim		O
në		O
Apel		O
,		O
duke		O
marrë		O
një		O
vendim		O
disiplinues		O
ndaj		O
treshes		O
që		O
mori		O
atë		O
vendim		O
,		O
duke		O
kërkuar		O
që		O
të		O
mos		O
e		O
gjykojë		O
më		O
ajo		O
,		O
për		O
arsye		O
të		O
cilat		O
duhet		O
lexuar		O
vendimi		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Pra		O
,		O
kthehemi		O
siç		O
kemi		O
qenë		O
në		O
fillim		O
,		O
kur		O
vendosi		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Faktit		I-ORG
.		O
Ky		O
është		O
realiteti		O
.		O
Çdo		O
interpretim		O
tjetër		O
është		O
krejtësisht		O
i		O
gabuar		O
.		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
nuk		O
mund		O
të		O
merrte		O
vendim		O
,		O
nëse		O
do		O
gjykonte		O
në		O
lartësi		O
,		O
përveçse		O
njohjen		O
përfundimtare		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Faktit		I-ORG
"		O
,		O
theksoi		O
më		O
tej		O
Berisha		B-PER
.		O