Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
.		O
Përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
rrjetin		O
social		O
facebook		O
ministri		O
Balla		B-PER
deklaron		O
se		O
Schäuble		B-PER
ka		O
qenë		O
një		O
dashamirës		O
i		O
madh		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
"		O
Kam		O
patur		O
mundësinë		O
të		O
takohem		O
me		O
zotin		O
Schäuble		B-PER
disa		O
herë		O
gjatë		O
kohës		O
kur		O
ai		O
ishte		O
President		O
i		O
Bundestagut		B-ORG
dhe		O
të		O
kuptoj		O
pa		O
asnjë		O
dyshim		O
dashamirësinë		O
e		O
tij		O
ndaj		O
vendit		O
tonë		O
"		O
,		O
shkruan		O
Balla		B-PER
,		O
duke		O
shtuar		O
se		O
Dr		O
.		O
Schäuble		B-PER
ishte		O
një		O
politikan		O
kalibri		O
me		O
një		O
karrierë		O
gjysëm		O
shekullore		O
si		O
deputet		O
,		O
ministër		O
dhe		O
President		O
i		O
Bundestagut		B-ORG
.		O
Si		O
Ministër		O
i		O
Brendshëm		O
i		O
Gjermanisë		B-VEND_1
Perëndimore		O
ai		O
nënshkroi		O
në		O
Gusht		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
Traktatin		O
e		O
Bashkimit		O
të		O
Gjermanisë		O
.		O
Nëntë		O
ditë		O
pasi		O
Gjermania		B-VEND_1
u		O
bashkua		O
formalisht		O
,		O
ai		O
u		O
bë		O
shënjestër		O
e		O
një		O
atentati		O
me		O
armë		O
gjatë		O
një		O
aktiviteti		O
elektoral		O
,		O
prej		O
të		O
cilit		O
iu		O
desh		O
të		O
përdorte		O
karrocën		O
me		O
rrota		O
përgjithmonë		O
,		O
por		O
kjo		O
nuk		O
e		O
pengoi		O
aspak		O
të		O
vijonte		O
angazhimet		O
e		O
tij		O
politike		O
për		O
të		O
drejtuar		O
më		O
vonë		O
edhe		O
Unionin		O
Kristian		O
Demokrat		O
,		O
CDU		O
.		O