Balluku		B-PER
:		O
Brenda		O
6-mujorit		O
të		O
parë		O
të		O
2024		O
,		O
gati		O
strategjia		O
kombëtare		O
për		O
goditjen		O
e		O
pastrimit		O
të		O
parave		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Qeveria		O
shqiptare		O
do		O
të		O
hartojë		O
një		O
strategji		O
kombëtare		O
në		O
fushën		O
e		O
parandalimit		O
dhe		O
goditjes		O
së		O
pastrimit		O
të		O
parave		O
dhe		O
financimit		O
të		O
terrorizmit		O
,		O
brenda		O
6		O
mujorit		O
të		O
parë		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Zëvendëskryeministrja		O
Belinda		B-PER
Balluku		I-PER
deklaroi		O
sot		O
gjatë		O
mbledhjes		O
vjetore		O
të		O
Komitetit		B-ORG
të		I-ORG
Bashkërendimit		I-ORG
të		I-ORG
Luftës		I-ORG
Kundër		I-ORG
Pastrimit		I-ORG
të		I-ORG
Parave		I-ORG
se		O
kjo		O
strategji		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
udhërrëfyes		O
për		O
një		O
sërë		O
procesesh		O
vlerësuese		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
rrisë		O
efikasitetin		O
e		O
këtij		O
Komiteti		O
.		O
Balluku		B-PER
ndër		O
të		O
tjera		O
theksoi		O
se		O
viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
qenë		O
një		O
vit		O
padyshim		O
i		O
suksesshëm		O
në		O
vendin		O
tonë		O
në		O
drejtim		O
të		O
parandalimit		O
dhe		O
goditjes		O
së		O
pastrimit		O
të		O
parave		O
dhe		O
financimit		O
të		O
terrorizmit		O
,		O
jo		O
vetëm		O
për		O
sa		O
i		O
takon		O
vlerësimit		O
shumë		O
pozitiv		O
për		O
daljen		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nga		O
lista		O
gri		O
e		O
FATF		B-ORG
,		O
por		O
edhe		O
për		O
përafrimin		O
e		O
legjislacionit		O
shqiptar		O
me		O
atë		O
të		O
legjislacionit		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
"		O
Ky		O
moment		O
pozitiv		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
ka		O
ardhur		O
si		O
rezultat		O
i		O
një		O
pune		O
shumë		O
të		O
madhe		O
të		O
të		O
gjitha		O
institucioneve		O
,		O
ku		O
një		O
rol		O
mjaft		O
të		O
rëndësishëm		O
ka		O
pasur		O
edhe		O
konsolidimi		O
dhe		O
zbatimi		O
i		O
reformës		O
në		O
drejtësi		O
,		O
edhe		O
institucionet		O
e		O
reja		O
të		O
krijuara		O
si		O
SPAK		B-ORG
,		O
institucione		O
të		O
cilat		O
kanë		O
mbështetur		O
punën		O
e		O
institucioneve		O
tradicionale		O
ligj		O
zbatuese		O
duke		O
dhënë		O
efektin		O
e		O
daljes		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nga		O
lista		O
gri		O
e		O
FATF		B-ORG
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ajo		O
.		O
Takimi		O
i		O
Komitetit		B-ORG
të		I-ORG
Bashkërendimit		I-ORG
të		I-ORG
Luftës		I-ORG
Kundër		I-ORG
Pastrimit		I-ORG
të		I-ORG
Parave		I-ORG
është		O
një		O
angazhim		O
i		O
përbashkët		O
për		O
të		O
vijuar		O
luftën		O
kundër		O
krimit		O
financiar		O
në		O
përgjithësi		O
dhe		O
në		O
veçanti		O
pastrimit		O
të		O
parave		O
përmes		O
hetimeve		O
,		O
dënimeve		O
,		O
sekuestrimeve		O
dhe		O
konfiskimeve		O
.		O
Sipas		O
Ballukut		B-PER
,		O
angazhimi		O
institucional		O
dhe		O
financiar		O
i		O
konsiderueshëm		O
i		O
qeverisë		O
shqiptare		O
dëshmon		O
përkushtimin		O
dhe		O
synimin		O
për		O
konsolidimin		O
e		O
mëtejshëm		O
të		O
një		O
shteti		O
të		O
sundimit		O
të		O
ligjit		O
të		O
barabartë		O
për		O
të		O
gjithë		O
.		O
Gjatë		O
takimit		O
u		O
miratua		O
vlerësimi		O
kombëtar		O
i		O
riskut		O
dhe		O
planit		O
të		O
veprimit		O
të		O
tij		O
.		O
Këto		O
dokumente		O
,		O
sipas		O
zv		O
/		O
kryeministres		O
Balluku		B-PER
,		O
kanë		O
një		O
rëndësi		O
të		O
madhe		O
,		O
jo		O
vetëm		O
për		O
përmbushjen		O
e		O
rekomandimeve		O
ndërkombëtare		O
,		O
por		O
dhe		O
për		O
parashikim		O
më		O
të		O
saktë		O
të		O
risqeve		O
me		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
përballemi		O
,		O
për		O
të		O
fokusuar		O
aty		O
më		O
shumë		O
burime		O
që		O
kemi		O
në		O
dispozicion		O
.		O
"		O
Ky		O
vlerësim		O
është		O
realizuar		O
pas		O
një		O
pune		O
të		O
gjatë		O
të		O
të		O
gjithë		O
institucioneve		O
,		O
duke		O
përdorur		O
metodologjinë		O
e		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Europës		I-ORG
,		O
nën		O
koordinimin		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Inteligjencës		I-ORG
Financiare		I-ORG
dhe		O
me		O
ndihmën		O
e		O
ekspertëve		O
ndërkombëtarë		O
.		O
Ndjekja		O
e		O
objektivave		O
sipas		O
planit		O
të		O
veprimit		O
do		O
të		O
jetë		O
me		O
një		O
rëndësi		O
parësore		O
për		O
të		O
gjithë		O
ne		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Balluku		B-PER
.		O
Po		O
ashtu		O
gjatë		O
takimit		O
u		O
përcaktuan		O
dhe		O
disa		O
fusha		O
ku		O
do		O
të		O
përqendrohet		O
puna		O
e		O
këtij		O
Komiteti		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O