PORTRET		O
–		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
apo		O
Cerberi		O
i		O
financave		O
evropiane		O
BERLIN		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AFP		O
/		O
–		O
Një		O
figurë		O
e		O
shquar		O
në		O
jetën		O
politike		O
gjermane		O
të		O
pasluftës		O
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
mishëroi		O
i		O
vetëm		O
,		O
për		O
vite		O
me		O
radhë		O
,		O
ashpërsinë		O
buxhetore		O
të		O
promovuar		O
nga		O
vendi		O
i		O
tij		O
në		O
Evropë		O
.		O
"		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
i		O
dha		O
formë		O
vendit		O
tonë		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
gjysmë		O
shekulli		O
,		O
si		O
deputet		O
,		O
ministër		O
dhe		O
president		O
i		O
Bundestagut		B-ORG
.		O
Me		O
të		O
,		O
Gjermania		B-VEND_1
humbet		O
një		O
mendimtar		O
të		O
mprehtë		O
,		O
një		O
politikan		O
pasionant		O
dhe		O
një		O
demokrat		O
të		O
ashpër		O
"		O
,		O
përshëndeti		O
kancelari		O
gjerman		O
Olaf		B-PER
Scholz		I-PER
në		O
një		O
mesazh		O
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
Kjo		O
figurë		O
udhëheqëse		O
në		O
partinë		O
konservatore		O
gjermane		O
CDU		B-ORG
,		O
të		O
cilën		O
ai		O
e		O
drejtoi		O
në		O
fund		O
të		O
viteve		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
,		O
vdiq		O
dje		O
në		O
mbrëmje		O
,		O
pas		O
një		O
lufte		O
me		O
kancerin		O
për		O
disa		O
vjet		O
,		O
sipas		O
së		O
përditshmes		O
"		O
Bild		O
"		O
.		O
Paraplegjik		O
që		O
nga		O
një		O
atentat		O
kundër		O
tij		O
në		O
tetor		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
,		O
ai		O
përdorte		O
një		O
karrige		O
me		O
rrota		O
.		O
Fillimisht		O
ai		O
punoi		O
për		O
negocimin		O
dhe		O
nënshkrimin		O
e		O
traktatit		O
të		O
ribashkimit		O
të		O
dy		O
Gjermanive		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
,		O
duke		O
hyrë		O
kështu		O
shumë		O
herët		O
në		O
historinë		O
e		O
vendit		O
të		O
tij		O
si		O
shtylla		O
kryesore		O
e		O
kancelarit		O
të		O
asaj		O
kohe		O
,		O
Helmut		B-PER
Kohl		I-PER
.		O
Por		O
,		O
ishte		O
portofoli		O
i		O
Financave		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2009		I-DATE_0
që		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
u		O
bë		O
më		O
i		O
njohur		O
.		O
Ai		O
mbrojti		O
me		O
vendosmëri		O
ashpërsinë		O
buxhetore		O
që		O
Berlini		B-VEND_0
ka		O
promovuar		O
vazhdimisht		O
në		O
Evropë		O
,		O
veçanërisht		O
gjatë		O
krizës		O
financiare		O
në		O
zonën		O
e		O
euros		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2010		I-DATE_0
.		O
Ishte		O
veçanërisht		O
në		O
Greqi		B-VEND_1
që		O
ai		O
tërhoqi		O
armiqësi		O
pasi		O
ishte		O
i		O
papërkulur		O
gjatë		O
krizës		O
së		O
borxhit		O
që		O
po		O
kalonte		O
vendi		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
,		O
ai		O
ngriti		O
veçanërisht		O
idenë		O
e		O
daljes		O
së		O
këtij		O
vendi		O
nga		O
eurozona		O
.		O
Vdekja		O
e		O
tij		O
shkaktoi		O
sot		O
shumë		O
komente		O
poshtëruese		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
në		O
Greqi		B-VEND_1
.		O
Ish-ministri		O
grek		O
i		O
Financave		O
,		O
Yanis		B-PER
Varoufakis		I-PER
,		O
anëtar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
i		O
partisë		O
së		O
majtë		O
radikale		O
Syriza		B-ORG
dhe		O
i		O
cili		O
në		O
atë		O
kohë		O
negocioi		O
me		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
,		O
kritikoi		O
sot		O
ish-financierin		O
e		O
madh		O
gjerman		O
se		O
kishte		O
mbrojtur		O
"		O
kursimet		O
e		O
dhunshme		O
"		O
dhe		O
"		O
varfërimin		O
"		O
e		O
Greqisë		B-VEND_1
.		O
Kokëfortë		O
dhe		O
pa		O
i		O
ngrënë		O
fjalët		O
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
nuk		O
ka		O
hezituar		O
kurrë		O
të		O
marrë		O
mantelin		O
e		O
Cerberit		O
(		O
kafshë		O
mitologjike		O
që		O
përfytyrohej		O
si		O
një		O
qen		O
i		O
egër		O
me		O
tri		O
kokë		O
,		O
që		O
ruante		O
hyrjen		O
e		O
botës		O
së		O
përtejme		O
–		O
shën		O
.		O
i		O
përkth		O
.		O
)		O
të		O
eurozonës		O
.		O
Përtej		O
Gjermanisë		B-VEND_1
,		O
është		O
edhe		O
niveli		O
evropian		O
që		O
Schäuble		B-PER
la		O
gjurmë		O
në		O
epokën		O
e		O
tij		O
.		O
I		O
lindur		O
në		O
Freiburg		B-VEND_0
im		I-VEND_0
Breisgau		I-VEND_0
,		O
në		O
kufi		O
me		O
Francën		B-VEND_1
,		O
ai		O
ishte		O
një		O
aktivist		O
i		O
palodhur		O
për		O
afrimin		O
franko-gjerman		O
dhe		O
ndërtimin		O
evropian		O
.		O
Në		O
fund		O
të		O
viteve		O
1990		O
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
propozoi		O
idenë		O
e		O
një		O
"		O
bërthame		O
të		O
fortë		O
"		O
shtetesh		O
"		O
pioniere		O
"		O
që		O
mund		O
të		O
lëviznin		O
më		O
shpejt		O
drejt		O
integrimit		O
evropian		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
në		O
një		O
letër		O
drejtuar		O
"		O
miqve		O
të		O
tij		O
francezë		O
"		O
,		O
ai		O
paralajmëroi		O
votuesit		O
në		O
vendin		O
fqinj		O
kundër		O
rritjes		O
së		O
populizmit		O
,		O
duke		O
qëndruar		O
me		O
vendosmëri		O
në		O
anën		O
e		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
kundër		O
Marine		B-PER
Le		I-PER
Pen		I-PER
.		O
I		O
karikuar		O
mirë		O
,		O
në		O
fund		O
të		O
viteve		O
1990		O
,		O
për		O
të		O
pasuar		O
Helmut		B-PER
Kohl-in		I-PER
,		O
ai		O
u		O
nxeh		O
nga		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
veçanërisht		O
pas		O
një		O
rasti		O
financimi		O
të		O
paligjshëm		O
që		O
goditi		O
partinë		O
.		O
Në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
ai		O
kritikoi		O
ish-kancelaren		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
duke		O
pohuar		O
se		O
ajo		O
nuk		O
kishte		O
qenë		O
pjesë		O
e		O
"		O
kancelarëve		O
të		O
mëdhenj		O
"		O
dhe		O
i		O
vinte		O
keq		O
për		O
verbërinë		O
gjermane		O
ndaj		O
Rusisë		B-VEND_1
.		O
/		O
a.jor		O
.		O