AXHENDA		B-ORG
NDËRKOMBËTARE		I-ORG
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
PARIS		B-VEND_0
(		O
Francë		B-VEND_1
)		O
–		O
Urimi		O
nga		O
presidenti		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
për		O
francezët		O
me		O
rastin		O
e		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
.		O
SRIHARIKOTA		B-VEND_0
(		O
Indi		B-VEND_1
)		O
–		O
ISRO		B-ORG
kryen		O
fluturim		O
provë		O
pa		O
pilot		O
për		O
misionin		O
e		O
ardhshëm		O
orbital		O
të		O
ekuipazhit		O
"		O
Gaganyaan		O
"		O
.		O
MOSKË		B-VEND_0
(		O
Rusi		B-VEND_1
)		O
–		O
Fjalimi		O
për		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
nga		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
.		O
VATIKAN		B-VEND_1
(		O
Selia		B-ORG
e		I-ORG
Shenjtë		I-ORG
)		O
–		O
Mbrëmja		O
e		O
fundvitit		O
në		O
Bazilikën		O
e		O
Shën		O
Pjetrit		O
.		O
LONDËR		B-VEND_0
(		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
)		O
–		O
Largimi		O
i		O
shefit		O
të		O
"		O
Unilever		B-ORG
"		O
,		O
Alan		B-PER
Jope		I-PER
.		O
VATIKAN		B-VEND_1
(		O
Selia		B-ORG
e		I-ORG
Shenjtë		I-ORG
)		O
–		O
Papa		B-PER
Françesku		I-PER
kryen		O
lutjen		O
e		O
Engjëllit		O
.		O
BERLIN		B-VEND_0
(		O
Gjermani		B-VEND_1
)		O
–		O
Kancelari		O
gjerman		O
Olaf		B-PER
Scholz		I-PER
mban		O
fjalimin		O
e		O
tij		O
të		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O