Vendimi		O
për		O
Berishën		B-PER
pritet		O
të		O
merret		O
nesër		O
në		O
orën		O
15:00		O
.		O
Më		O
herët		O
sot		O
GJKKO		B-ORG
rrëzoi		O
kërkesën		O
e		O
avokatëve		O
të		O
ish-kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
për		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
.		O
GJKKO		B-ORG
u		O
mblodh		O
për		O
të		O
shqyrtuar		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
ashpërsimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
shtëpie		O
"		O
nga		O
"		O
Detyrim		O
Paraqitje		O
"		O
që		O
është		O
momentalisht		O
.		O
Avokatët		O
e		O
Berishës		B-PER
,		O
Gjokutaj		B-PER
dhe		O
Mëngjesi		B-PER
kërkuan		O
përjashtimin		O
e		O
gjyqtares		O
me		O
argumentin		O
e		O
konfliktit		O
të		O
interesit		O
.		O
Ndërkohë		O
,		O
prokurorët		O
që		O
po		O
hetojnë		O
Berishën		B-PER
,		O
Arben		B-PER
Kraja		I-PER
dhe		O
Enkelejda		B-PER
Millonai		I-PER
kanë		O
kërkuar		O
dhe		O
policë		O
te		O
banesa		O
e		O
Berishës		B-PER
.		O