një		O
prononcim		O
për		O
mediet		O
pas		O
dëshmisë		O
në		O
GJKKO		B-ORG
,		O
Shkëlzen		B-PER
Berisha		I-PER
e		O
cilësoi		O
procesin		O
teatër		O
politik		O
.		O
Berisha		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
informacion		O
që		O
mund		O
t'i		O
shërbej		O
akuzës		O
.		O
I		O
pyetur		O
në		O
lidhje		O
me		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
për		O
ish-kryeministrin		O
,		O
Shkëlzen		B-PER
Berisha		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
përdorimi		O
politik		O
i		O
prokurorisë		O
është		O
i		O
turpshëm		O
.		O
"		O
Përdorimi		O
politik		O
i		O
prokurorisë		O
ka		O
kapur		O
nivele		O
groteske		O
.		O
Më		O
jepni		O
një		O
vend		O
në		O
botë		O
ku		O
kryetari		O
i		O
opozitës		O
mbahet		O
në		O
arrest		O
shtëpie		O
pa		O
të		O
drejtë		O
komunikimi		O
ndërkohë		O
që		O
nuk		O
ka		O
akuzë		O
.		O
Trump		B-PER
,		O
ka		O
34		O
akuza		O
dhe		O
asnjë		O
masë		O
ndaj		O
tij		O
.		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
nuk		O
ka		O
asnjë		O
akuzë		O
dhe		O
qëllimi		O
politik		O
është		O
i		O
qartë		O
.		O
Përdorimi		O
politik		O
i		O
prokurorisë		O
është		O
i		O
turpshëm		O
.		O
Masat		O
e		O
sigurisë		O
ndaj		O
një		O
lideri		O
opozite		O
janë		O
groteske		O
"		O
,		O
tha		O
Shkëlzen		B-PER
Berisha		I-PER
.		O
/		O
m.m		O
/		O