Mbillen		O
15		O
mijë		O
fidanë		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Kumbaro		B-PER
:		O
Nisim		O
planin		O
e		O
pyllëzimit		O
e		O
ndërgjegjësimit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
parkun		O
natyror		O
të		O
Krastës		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
është		O
drejt		O
fundit		O
investimi		O
për		O
hidrantet		O
që		O
do		O
të		O
mundësojnë		O
mbrojtjen		O
nga		O
zjarret		O
në		O
pyje		O
,		O
si		O
dhe		O
ku		O
vazhdon		O
mbjellja		O
e		O
15		O
mijë		O
fidanëve		O
të		O
rinj		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
e		O
shoqëruar		O
nga		O
kryetari		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
Gledian		B-PER
Llatja		I-PER
mori		O
pjesë		O
në		O
aksionin		O
e		O
organizuar		O
nga		O
bashkia		O
për		O
mbjelljen		O
e		O
fidanëve		O
të		O
rinj		O
dhe		O
pastrimin		O
e		O
Krastës		O
.		O
Ministrja		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
"		O
kjo		O
mënyrë		O
duhet		O
shtrirë		O
në		O
të		O
gjitha		O
bashkitë		O
.		O
Është		O
e		O
vërtetë		O
që		O
vitet		O
e		O
fundit		O
ne		O
kemi		O
pasur		O
shumë		O
dëme		O
edhe		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
e		O
Pishë		O
Poro		O
,		O
ku		O
aje		O
kemi		O
filluar		O
edhe		O
rehabilitimin		O
.		O
Më		O
vjen		O
mirë		O
që		O
bashkia		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
ka		O
filluar		O
këtë		O
investim		O
të		O
ri		O
me		O
hidrantet		O
"		O
.		O
Kumbaro		B-PER
tha		O
se		O
2024		O
e		O
kemi		O
shpallur		O
"		O
Vitin		O
e		O
pyjeve		O
"		O
dhe		O
ajo		O
që		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
është		O
që		O
viti		O
pyjeve		O
nuk		O
do		O
të		O
thotë		O
vetëm		O
pyllëzim		O
,		O
sepse		O
nuk		O
e		O
pyllëzojmë		O
dot		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
atë		O
masë		O
vetëm		O
për		O
një		O
vit		O
,		O
por		O
edhe		O
masa		O
të		O
marra		O
edhe		O
investime		O
që		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
me		O
mirëmbajtjen		O
,		O
me		O
masat		O
parandaluese		O
kundër		O
zjarreve		O
siç		O
po		O
bëni		O
ju		O
është		O
pjesë		O
e		O
po		O
të		O
njëjtit		O
program		O
"		O
.		O
"		O
Të		O
ardhurat		O
që		O
nxjerrim		O
nga		O
ekonomitë		O
pyjore		O
,		O
çdo		O
bashki		O
duhet		O
t'i		O
riinvestojë		O
në		O
planet		O
e		O
menaxhimit		O
,		O
por		O
jo		O
çdo		O
bashki		O
e		O
ka		O
bërë		O
këtë		O
gjë		O
.		O
Bashkitë		O
janë		O
administruese		O
të		O
pyjeve		O
në		O
territor		O
.		O
Në		O
janar		O
do		O
të		O
kemi		O
një		O
skanim		O
të		O
gjithë		O
situatës		O
"		O
,		O
tha		O
Kumbaro		B-PER
.		O
Llatja		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Krasta		O
është		O
mushkëria		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
,		O
kjo		O
është		O
pjesa		O
ku		O
të		O
gjithë		O
qytetarët		O
dalin		O
për		O
ecje		O
pasdite		O
.		O
Është		O
afër		O
qytetit		O
dhe		O
është		O
parku		O
kryesor		O
natyror		O
që		O
ne		O
kemi		O
.		O
Kemi		O
pas		O
probleme		O
vitet		O
e		O
kaluara		O
për		O
shkak		O
të		O
zjarreve		O
,		O
këtë		O
vit		O
e		O
kemi		O
menaxhuar		O
edhe		O
me		O
roje		O
"		O
.		O
"		O
Po		O
ashtu		O
këtë		O
vit		O
kemi		O
marrë		O
masa		O
që		O
të		O
shtojmë		O
hidrantet		O
,		O
kemi		O
vendosur		O
tubacionet		O
e		O
ujit		O
për		O
t'u		O
furnizuar		O
zjarrfikëset		O
që		O
uji		O
të		O
jetë		O
pranë		O
objekteve		O
"		O
,		O
tha		O
Llatja		B-PER
.		O
Deri		O
në		O
mars		B-DATE_0
të		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
synohet		O
mbjellja		O
e		O
35		O
mijë		O
pemëve		O
në		O
bashkinë		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O
Më		O
herët		O
,		O
Kumbaro		B-PER
ishte		O
edhe		O
në		O
Librazhd		B-VEND_0
,		O
një		O
ndër		O
bashkitë		O
me		O
sipërfaqen		O
më		O
të		O
madhe		O
pyjore		O
,		O
ku		O
u		O
mbollën		O
5		O
mijë		O
pemë		O
në		O
Marinaj		O
.		O
Viti		O
i		O
Pyjeve		O
është		O
shpallur		O
nga		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
dhe		O
Qeveria		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_0
si		O
një		O
vit		O
me		O
fushata		O
pyllëzimi		O
,		O
por		O
edhe		O
edukimi		O
dhe		O
ndërgjegjësimi		O
për		O
qytetarët		O
.		O
Më		O
herët		O
,		O
viti		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
iu		O
dedikua		O
pastrimit		O
dhe		O
mjedisit		O
,		O
ndërsa		O
viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ishte		O
viti		O
dedikuar		O
Vjosës		O
,		O
me		O
krijimin		O
e		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
lumit		O
të		O
fundit		O
të		O
egër		O
në		O
Europë		O
.		O