ORLANDO		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Një		O
djalë		O
gjashtë		O
vjeçar		O
e		O
futën		O
në		O
aeroplanin		O
e		O
gabuar		O
dhe		O
përfundoi		O
,		O
i		O
vetëm		O
,		O
katër		O
orë		O
larg		O
nga		O
destinacioni		O
i		O
tij		O
.		O
Një		O
aventurë		O
,		O
e		O
cila		O
përfundoi		O
mirë		O
dhe		O
që		O
të		O
kujton		O
komplotin		O
e		O
episodit		O
të		O
dytë		O
të		O
filmit		O
të		O
famshëm		O
të		O
Krishtlindjeve		O
"		O
Home		O
Alone		O
"		O
,		O
ku		O
Kejvin		B-PER
humbet		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Jork		I-VEND_0
ndërsa		O
po		O
fluturonte		O
me		O
familjen		O
për		O
në		O
Majami		B-VEND_0
për		O
festat		O
e		O
Krishtlindjeve		O
.		O
Gjashtëvjeçari		O
Casper		B-PER
po		O
udhëtonte		O
nga		O
Filadelfia		B-VEND_0
për		O
në		O
Fort		B-VEND_0
Myers		I-VEND_0
,		O
Florida		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
vizituar		O
gjyshen		O
e		O
tij		O
,		O
por		O
përfundoi		O
në		O
Orlando		B-VEND_0
.		O
Kur		O
avioni		O
me		O
të		O
cilin		O
duhej		O
të		O
mbërrinte		O
u		O
ul		O
dhe		O
nuk		O
ishte		O
aty		O
,		O
gjyshen		O
e		O
tij		O
Maria		B-PER
Ramos		I-PER
e		O
zuri		O
paniku		O
.		O
"		O
Unë		O
vrapova		O
te		O
stjuardesa		O
dhe		O
pyeta		O
:		O
Ku		O
është		O
nipi		O
im		O
?		O
A		O
e		O
dorëzuat		O
në		O
Filadelfia		B-VEND_0
?		O
Por		O
stjuardesa		O
u		O
përgjigj		O
se		O
"		O
nuk		O
kishte		O
fëmijë		O
në		O
bord		O
"		O
,		O
theksoi		O
gjyshja		O
e		O
tij		O
.		O
Për		O
fat		O
të		O
mirë		O
,		O
Casper		B-PER
ishte		O
në		O
gjendje		O
të		O
telefononte		O
gjyshen		O
e		O
tij		O
menjëherë		O
pasi		O
u		O
ul		O
në		O
Orlando		B-VEND_0
.		O
"		O
Spirit		B-ORG
Airlines		I-ORG
"		O
kërkoi		O
falje		O
dhe		O
i		O
ofroi		O
të		O
rimbursonte		O
gjyshen		O
për		O
fluturimin		O
e		O
saj		O
për		O
në		O
Orlando		B-VEND_0
.		O
"		O
Ne		O
e		O
marrim		O
sigurinë		O
dhe		O
përgjegjësinë		O
e		O
transportimit		O
të		O
të		O
gjithë		O
pasagjerëve		O
tanë		O
shumë		O
seriozisht		O
dhe		O
po		O
kryejmë		O
një		O
hetim		O
të		O
brendshëm		O
.		O
I		O
kërkojmë		O
falje		O
familjes		O
për		O
këtë		O
përvojë		O
"		O
,		O
shkroi		O
"		O
Spirit		B-ORG
Airlines		I-ORG
"		O
në		O
një		O
deklaratë		O
.		O
/		O
/		O
os		O
/		O