Në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
Meta		B-PER
shprehet		O
se		O
"		O
vendimi		O
i		O
sotëm		O
i		O
GjKKO		B-ORG
është		O
një		O
akt		O
ekstrem		O
i		O
përndjekjes		O
politike		O
të		O
Prof		O
.		O
Dr		O
.		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
dhe		O
vepër		O
e		O
drejtpërdrejtë		O
e		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
për		O
eleminimin		O
e		O
opozitës		O
"		O
.		O
"		O
Izolimi		O
i		O
paprecedentë		O
i		O
liderit		O
të		O
opozitës		O
është		O
këmbanë		O
alarmi		O
për		O
liritë		O
dhe		O
të		O
drejtat		O
e		O
çdo		O
qytetari		O
,		O
për		O
vetë		O
ekzistencën		O
e		O
shtetit		O
të		O
së		O
drejtës		O
,		O
si		O
dhe		O
për		O
pluralizmin		O
politik		O
,		O
që		O
është		O
nga		O
sot		O
më		O
i		O
kërcënuar		O
se		O
kurrë		O
më		O
parë		O
"		O
,		O
shprehet		O
Meta		B-PER
.		O