ROME		B-VEND_0
–		O
Italia		B-VEND_1
dështoi		O
të		O
frenojë		O
kalimet		O
e		O
anijeve		O
me		O
emigrantë		O
në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ROME		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Italia		B-VEND_1
nuk		O
e		O
ka		O
arritur		O
qëllimin		O
e		O
saj		O
për		O
të		O
reduktuar		O
emigracionin		O
në		O
të		O
gjithë		O
Mesdheun		O
,		O
deklaroi		O
ministri		O
i		O
Brendshëm		O
Matteo		B-PER
Piantedosi		I-PER
.		O
Sipas		O
të		O
dhënave		O
nga		O
ministria		O
e		O
tij		O
,		O
këtë		O
vit		O
mbi		O
155		O
750		O
emigrantë		O
kanë		O
arritur		O
në		O
Itali		B-VEND_1
përmes		O
detit		O
.		O
Vitin		O
e		O
kaluar		O
shifra		O
ishte		O
105		O
000		O
.		O
"		O
Numri		O
i		O
të		O
ardhurve		O
këtë		O
vit		O
sigurisht		O
që		O
nuk		O
korrespondon		O
me		O
objektivin		O
e		O
masave		O
politike		O
që		O
qeveria		B-ORG
ka		O
vendosur		O
në		O
drejtime		O
të		O
ndryshme		O
për		O
të		O
luftuar		O
dhe		O
mposhtur		O
trafikimin		O
e		O
qenieve		O
njerëzore		O
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
Piantedosi		B-PER
nënvizoi		O
se		O
"		O
edhe		O
më		O
shumë		O
njerëz		O
do		O
të		O
kishin		O
mbërritur		O
në		O
brigjet		O
italiane		O
nëse		O
qeveria		B-ORG
nuk		O
do		O
të		O
kishte		O
marrë		O
disa		O
masa		O
"		O
.		O
"		O
Bashkëpunimi		O
me		O
Tunizinë		B-VEND_1
dhe		O
Libinë		O
ka		O
ndaluar		O
dhjetëra		O
mijëra		O
të		O
ardhur		O
dhe		O
ka		O
çuar		O
në		O
arrestimin		O
e		O
qindra		O
trafikantëve		O
"		O
,		O
tha		O
Piantedosi		B-PER
.		O
/		O
os		O
/		O