Balla		B-PER
:		O
Parandalohet		O
ngjarja		O
kriminale		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
përgëzoi		O
sot		O
Forcat		O
e		O
Sigurisë		O
Kombëtare		O
,		O
Forcat		O
"		O
RENEA		O
"		O
dhe		O
Drejtorinë		B-ORG
Vendore		I-ORG
të		I-ORG
Policisë		I-ORG
Lezhë		B-VEND_0
për		O
reagimin		O
në		O
kohë		O
për		O
parandalimin		O
e		O
një		O
ngjarjeje		O
të		O
rëndë		O
kriminale		O
.		O
Balla		B-PER
vlerësoi		O
organet		O
ligjzbatuese		O
për		O
kapjen		O
dhe		O
nxjerrjen		O
përpara		O
drejtësisë		O
të		O
autorit		O
të		O
ngjarjes		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
.		O
Pas		O
kërkimeve		O
dhe		O
ndjekjes		O
intensive		O
,		O
të		O
kryera		O
gjatë		O
natës		O
,		O
në		O
territorin		O
e		O
fshatit		O
Malbardhë		O
,		O
nga		O
Policia		O
e		O
Kurbinit		O
,		O
Forcat		O
Operacionale		O
dhe		O
Shqiponjat		O
e		O
DVP		B-ORG
Lezhë		B-VEND_0
,		O
Forcat		O
e		O
Sigurisë		O
Kombëtare		O
dhe		O
forcat		O
speciale		O
"		O
RENEA		O
"		O
u		O
bë		O
e		O
mundur		O
kapja		O
dhe		O
vënia		O
në		O
pranga		O
e		O
41-vjeçarit		O
.		O