GJERMANI		B-VEND_0
–		O
Vdes		O
ish-ministri		O
i		O
Financave		O
,		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
BERLIN		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Wolfgang		B-PER
Schäuble		I-PER
,		O
ministri		O
i		O
Financave		O
i		O
Gjermanisë		B-VEND_1
gjatë		O
krizës		O
së		O
Eurozonës		O
,		O
ka		O
vdekur		O
në		O
moshën		O
81-vjeçare		O
.		O
Schäuble		B-PER
mori		O
detyrën		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2009		I-DATE_0
dhe		O
u		O
bë		O
një		O
nga		O
figurat		O
më		O
të		O
fuqishme		O
në		O
qeverinë		O
e		O
atëhershme		O
të		O
kancelares		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
.		O
Ai		O
u		O
emërua		O
më		O
pas		O
president		O
i		O
Bundestagut		B-ORG
,		O
Dhoma		O
e		O
Ulët		O
e		O
parlamentit		O
gjerman		O
,		O
një		O
post		O
që		O
e		O
mbajti		O
deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O