Kjo		O
çështje		O
po		O
shqyrtohet		O
nga		O
gjyqtarët		O
,		O
Artur		B-PER
Kalaja		I-PER
,		O
Ervin		B-PER
Pule		I-PER
dhe		O
Dariel		B-PER
Sina		I-PER
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
para		O
protestuesve		O
,		O
kreu		O
i		O
Rithemelimit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
deklaroi		O
se		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
është		O
një		O
vegël		O
e		O
kryeministrit		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
dhe		O
po		O
përdoret		O
për		O
të		O
masakruar		O
arritjen		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
shqiptarëve		O
,		O
atë		O
që		O
e		O
quan		O
simbolin		O
e		O
pluralizmit		O
politik		O
.		O
"		O
U		O
bë		O
vite		O
që		O
armiqtë		O
dhe		O
kundërshtarët		O
e		O
mi		O
kanë		O
nxitur		O
hetime		O
shterruese		O
ndaj		O
meje		O
.		O
Dhe		O
ka		O
një		O
arsye		O
pse		O
mbas		O
kaq		O
kohësh		O
,		O
mbas		O
kaq		O
përpjekjesh		O
,		O
nuk		O
kanë		O
gjetur		O
asnjë		O
fakt		O
,		O
asnjë		O
provë		O
,		O
asnjë		O
shkelje		O
në		O
mijëra		O
e		O
mijëra		O
vendime		O
të		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
.		O
Sepse		O
unë		O
gjithnjë		O
kam		O
respektuar		O
ligjin		O
dhe		O
vetëm		O
ligjin		O
.		O
Unë		O
kam		O
respektuar		O
ligjin		O
me		O
bindjen		O
më		O
të		O
thellë		O
se		O
ai		O
respekt		O
është		O
mënyra		O
më		O
e		O
sigurt		O
për		O
garantimin		O
e		O
lirive		O
tuaja		O
,		O
për		O
funksionimin		O
e		O
shtetit		O
ligjor		O
,		O
pa		O
të		O
cilin		O
nuk		O
ka		O
dhe		O
nuk		O
mund		O
të		O
ketë		O
demokraci		O
.		O
Kështu		O
që		O
në		O
këtë		O
aspekt		O
,		O
mund		O
t'u		O
them		O
para		O
jush		O
sot		O
se		O
vështirë		O
të		O
gjendet		O
një		O
tjetër		O
të		O
ketë		O
konsideratë		O
më		O
të		O
lartë		O
se		O
unë		O
për		O
ligjin		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
Berisha		B-PER
u		O
ndal		O
edhe		O
te		O
vendimi		O
i		O
SPAK		B-ORG
ndaj		O
tij		O
duke		O
deklaruar		O
se		O
është		O
shkelur		O
Kushtetuta		O
dhe		O
rregullorja		O
e		O
Kuvendit		O
.		O
"		O
U		O
shkel		O
Kushtetuta		O
duke		O
u		O
kërkuar		O
heqjen		O
e		O
lirisë		O
për		O
Sali		B-PER
Berishën		I-PER
pa		O
kaluar		O
në		O
Kuvend		O
.		O
Gjithashtu		O
u		O
shkel		O
rregullorja		O
e		O
Kuvendit		O
në		O
mënyrën		O
si		O
u		O
votua		O
heqja		O
e		O
imunitetit		O
të		O
tij		O
.		O
Pse		O
u		O
dashka		O
kyçur		O
pa		O
asnjë		O
provë		O
në		O
shtëpi		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
?		O
Pse		O
u		O
dashkan		O
ndaluar		O
komunikimet		O
publike		O
të		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
?		O
Sot		O
duhet		O
të		O
kërkojmë		O
vëmendjen		O
e		O
çdo		O
shqiptari		O
se		O
kur		O
gjykatat		O
nuk		O
garantojnë		O
të		O
drejtat		O
dhe		O
liritë		O
e		O
njeriut		O
,		O
kjo		O
është		O
diktaturë		O
.		O
Kur		O
logoja		O
e		O
partisë		O
më		O
të		O
madhe		O
opozitare		O
kërkohet		O
t'i		O
jepet		O
një		O
personi		O
që		O
është		O
peng		O
i		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
çfarë		O
ndodh		O
,		O
kjo		O
është		O
diktaturë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O