Përkujtohet		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
,		O
liriku		O
më		O
i		O
madh		O
i		O
letërsisë		O
shqipe		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Më		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1899		I-DATE_0
lindi		O
kolosi		O
i		O
letrave		O
shqipe		O
,		O
poeti		O
,		O
shkrimtari		O
e		O
përkthyesi		O
Llazar		B-PER
Gusho		I-PER
,		O
i		O
njohur		O
si		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
.		O
Njeriu		O
që		O
i		O
këndoi		O
si		O
askush		O
tjetër		O
liqenit		O
e		O
ndjenjave		O
njerëzore		O
,		O
edhe		O
sot		O
,		O
në		O
këtë		O
124-vjetor		O
të		O
lindjes		O
,		O
vazhdon		O
të		O
jetë		O
krenaria		O
e		O
qytetit		O
të		O
tij		O
,		O
Pogradecit		B-VEND_0
por		O
edhe		O
e		O
gjithë		O
shqiptarëve		O
.		O
Ai		O
lindi		O
në		O
një		O
familje		O
me		O
tradita		O
atdhetare		O
.		O
Në		O
moshën		O
10-vjeçare		O
shkoi		O
për		O
studime		O
në		O
Manastir		B-VEND_0
dhe		O
më		O
vonë		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
,		O
ku		O
mbaroi		O
liceun		O
.		O
Më		B-DATE_0
1921		I-DATE_0
ai		O
shkoi		O
në		O
Rumani		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
ndjekur		O
studimet		O
e		O
larta		O
.		O
Në		O
Bukuresht		B-VEND_0
ai		O
u		O
lidh		O
me		O
Lëvizjen		O
Atdhetare		O
të		O
Kolonisë		O
Shqiptare		O
,		O
u		O
miqësua		O
me		O
Asdrenin		B-PER
e		O
atdhetarë		O
të		O
tjerë		O
shqiptarë		O
dhe		O
u		O
zgjodh		O
edhe		O
sekretar		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Kolonisë		O
.		O
Në		O
verën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
1924		I-DATE_0
Qeveria		O
e		O
Fan		B-PER
Nolit		I-PER
i		O
dha		O
bursë		O
dhe		O
kështu		O
arriti		O
t'i		O
përfundojë		O
studimet		O
e		O
larta		O
në		O
Grac		B-VEND_0
(		O
Austri		B-VEND_1
)		O
në		O
Fakultetin		O
e		O
Filologjisë		O
Romano-Gjermane.		O
Ai		O
është		O
nga		O
lirikët		O
tanë		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
,		O
i		O
cili		O
u		O
shqua		O
për		O
sensibilitetin		O
dhe		O
ëmbëlsinë		O
poetike		O
me		O
të		O
cilën		O
i		O
këndoi		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
dashurisë		O
.		O
Lasgushi		B-PER
nuk		O
bëri		O
kurrë		O
kompromise		O
me		O
artin		O
e		O
tij		O
,		O
duke		O
i		O
kushtuar		O
kjo		O
një		O
gjendje		O
jo		O
të		O
mirë		O
ekonomike		O
dhe		O
indiferentizëm		O
nga		O
shtypi		O
zyrtar		O
i		O
kohës		O
.		O
Pas		O
vdekjes		O
së		O
poetit		O
(		O
12		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
1987		I-DATE_0
)		O
dhe		O
ndërrimit		O
të		O
sistemit		O
,		O
vargu		O
Lasgushian		O
është		O
dhe		O
vijon		O
të		O
jetë		O
ushqim		O
për		O
brezat		O
.		O
Poradeci		B-PER
është		O
autor		O
i		O
dy		O
vëllimeve		O
me		O
poezi		O
"		O
Vallja		O
e		O
yjeve		O
"		O
më		B-DATE_0
1933		I-DATE_0
dhe		O
"		O
Ylli		O
i		O
zemrës		O
"		O
më		B-DATE_0
1937		I-DATE_0
,		O
botuar		O
në		O
kryeqytetin		O
rumun		O
.		O
Autor		O
i		O
më		O
se		O
100		O
poezish		O
,		O
një		O
pjesë		O
prej		O
të		O
cilave		O
edhe		O
poezi		O
dashurie		O
.		O
Pëlqyes		O
i		O
fjalëve		O
arkaike		O
,		O
shprehive		O
popullore		O
po		O
aq		O
sa		O
i		O
fjalëve		O
të		O
reja		O
dhe		O
eksperimenteve		O
leksikore		O
.		O
Kuteli		B-PER
që		O
i		O
redaktoi		O
"		O
Yllin		O
e		O
zemrës		O
"		O
e		O
quajti		O
"		O
Poeti		O
i		O
vetëm		O
shqiptar		O
që		O
mendoi		O
,		O
foli		O
dhe		O
shkruajti		O
vetëm		O
në		O
gjuhën		O
shqipe		O
"		O
.		O
Për		O
Lasgushin		B-PER
është		O
shkruar		O
dhe		O
ka		O
patur		O
botime		O
të		O
panumërta		O
.		O
Kanë		O
shkruar		O
historianët		O
e		O
letërsisë		O
,		O
kritikët		O
,		O
eseistët		O
,		O
gjuhëtarët		O
,		O
pedagogë		O
,		O
shkrimtarë		O
e		O
gazetarë		O
.		O
Një		O
vit		O
më		O
parë		O
,		O
për		O
të		O
nderuar		O
figurën		O
e		O
poetit		O
të		O
liqerit		O
,		O
falë		O
një		O
fondi		O
të		O
posaçëm		O
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
dakordësoi		O
me		O
pasardhëset		O
e		O
Lasgush		B-PER
Poradecit		I-PER
,		O
blerjen		O
e		O
bibliotekës		O
personale		O
të		O
tij		O
,		O
për		O
ta		O
bërë		O
pjesë		O
të		O
Bibliotekës		O
Kombëtare		O
.		O