FUTBOLL		O
–		O
Turku		O
Fatih		B-PER
Terim		I-PER
trajner		O
i		O
grekëve		O
të		O
"		O
Panathinaikos		O
"		O
-		O
it		O
ATHINË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AFP		O
/		O
–		O
Ish-trajneri		O
i		O
"		O
Galatasaray		O
"		O
,		O
turku		O
Fatih		B-PER
Terim		I-PER
,		O
do		O
t'i		O
bashkohet		O
"		O
Panathinaikos		O
"		O
-		O
it		O
,		O
njoftoi		O
klubi		O
grek		O
dje		O
në		O
mbrëmje		O
.		O
"		O
Trajneri		O
më		O
i		O
mirë		O
turk		O
e		O
mori		O
menjëherë		O
skuadrën		O
"		O
,		O
njoftoi		O
klubi		O
athinjot		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
i		O
dyti		O
në		O
kampionat		O
pas		O
PAOK-ut		O
të		O
Selanikut		B-VEND_0
dhe		O
nuk		O
është		O
kurorëzuar		O
kampion		O
që		O
prej		O
13		O
vitesh		O
.		O
Sipas		O
medias		O
turke		O
,		O
Terim		B-PER
,		O
i		O
mbiquajtur		O
"		O
Imperatori		O
"		O
pasi		O
ka		O
fituar		O
16		O
trofe		O
me		O
"		O
Galatasaray		O
"		O
-		O
in		O
,		O
do		O
të		O
nënshkruajë		O
me		O
bardheblutë		O
për		O
një		O
vit		O
e		O
gjysmë		O
.		O
Në		O
moshën		O
70-vjeçare		O
,		O
ai		O
nuk		O
kishte		O
trajnuar		O
për		O
gati		O
dy		O
vjet		O
dhe		O
u		O
largua		O
nga		O
klubi		O
i		O
Stambollit		B-VEND_0
në		O
janar		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
pas		O
një		O
sezoni		O
zhgënjyes		O
.		O
Ky		O
ishte		O
qëndrimi		O
i		O
tij		O
i		O
katërt		O
me		O
kuqezinjtë		O
e		O
"		O
Galatasaray		O
"		O
-		O
t		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
.		O
Terim		B-PER
bëhet		O
trajneri		O
i		O
parë		O
turk		O
që		O
merr		O
frenat		O
e		O
një		O
klubi		O
futbolli		O
grek		O
,		O
pak		O
javë		O
pas		O
takimit		O
të		O
pajtimit		O
mes		O
presidentit		O
turk		O
Recep		B-PER
Tajip		I-PER
Erdogan		I-PER
dhe		O
kryeministrit		O
grek		O
Kyriakos		B-PER
Mitsotakis		I-PER
.		O
Në		O
basketboll		O
,		O
"		O
Panathinaikos		O
"		O
tashmë		O
prej		O
prillit		O
drejtohet		O
nga		O
një		O
tjetër		O
turk		O
,		O
Engin		B-PER
Ataman		I-PER
.		O
Në		O
krye		O
të		O
"		O
Luanëve		O
"		O
të		O
Stambollit		B-VEND_0
,		O
Fatih		B-PER
Terim		I-PER
fitoi		O
tetë		O
herë		O
kampionatin		B-EVENT
turk		I-EVENT
dhe		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
fitoi		O
Kupën		O
UEFA		B-ORG
kundër		O
Arsenalit		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2000		I-DATE_0
,		O
e		O
vetmja		O
e		O
fituar		O
nga		O
një		O
ekip		O
turk		O
.		O
Terim		B-PER
njihet		O
edhe		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
kur		O
ai		O
drejtoi		O
"		O
Fiorentinën		O
"		O
dhe		O
"		O
Milan		O
"		O
-		O
in		O
,		O
në		O
fillim		O
të		O
viteve		B-DATE_0
2000		I-DATE_0
.		O
/		O
a.jor		O
.		O