KINEMA		O
–		O
Tom		B-PER
Wilkinson		I-PER
vdes		O
në		O
moshën		O
75-vjeçare		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Aktori		O
britanik		O
Tom		B-PER
Wilkinson		I-PER
,		O
i		O
njohur		O
në		O
filmat		O
si		O
"		O
The		O
Full		O
Monty		O
"		O
,		O
"		O
Shakespeare		O
In		O
Love		O
"		O
dhe		O
"		O
The		O
Best		O
Exotic		O
Marigold		O
Hotel		O
"		O
,		O
ka		O
vdekur		O
papritur		O
në		O
moshën		O
75-vjeçare		O
,		O
sipas		O
BBC		O
.		O
Wilkinson		B-PER
fitoi		O
një		O
çmim		O
"		O
Bafta		O
"		O
për		O
rolin		O
e		O
tij		O
në		O
"		O
The		O
Full		O
Monty		O
"		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1997		I-DATE_0
.		O
Me		O
më		O
shumë		O
se		O
130		O
kredite		O
filmike		O
dhe		O
televizive		O
gjithsej		O
,		O
Wilkinson		B-PER
ishte		O
po		O
aq		O
i		O
suksesshëm		O
në		O
dramat		O
si		O
"		O
Sense		O
and		O
Sensibility		O
"		O
në		B-DATE_0
1995		I-DATE_0
dhe		O
"		O
Belle		O
"		O
në		B-DATE_0
2013		I-DATE_0
,		O
dhe		O
rolet		O
e		O
tij		O
si		O
organizatorë		O
kriminalë		O
në		O
filma		O
si		O
"		O
Rush		O
Hour		O
"		O
përballë		O
Jackie		B-PER
Chan		I-PER
në		B-DATE_0
1998		I-DATE_0
dhe		O
"		O
Guy		O
Ritchie's		O
RocknRolla		O
"		O
në		O
2008		O
.		O
Ai		O
luajti		O
rolin		O
e		O
presidentit		O
Lyndon		B-PER
B		I-PER
Johnson		I-PER
në		O
"		O
Selma		O
"		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2014		I-DATE_0
dhe		O
u		O
shfaq		O
në		O
"		O
Hotel		O
Grand		O
Budapest		O
"		O
dhe		O
"		O
Girl		O
with		O
a		O
Pearl		O
Earring		O
"		O
.		O
I		O
lindur		O
në		O
Leeds		B-VEND_0
përpara		O
se		O
të		O
transferohej		O
në		O
Kanada		B-VEND_1
dhe		O
më		O
pas		O
në		O
Cornwall		B-VEND_0
në		O
fëmijëri		O
,		O
ai		O
e		O
zbuloi		O
pasionin		O
e		O
tij		O
në		O
moshën		O
18-vjeçare		O
kur		O
iu		O
kërkua		O
të		O
drejtonte		O
një		O
shfaqje		O
.		O
Ai		O
u		O
trajnua		O
në		O
Akademinë		B-ORG
Mbretërore		I-ORG
të		I-ORG
Artit		I-ORG
Dramatik		I-ORG
(		I-ORG
Rada		I-ORG
)		I-ORG
përpara		O
se		O
të		O
ndiqte		O
rrugën		O
drejt		O
teatrit		O
dhe		O
televizionit		O
.		O
Përkrah		O
tij		O
luante		O
Diana		B-PER
Hardcastle		I-PER
.		O
Çifti		O
u		O
martua		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1988		I-DATE_0
,		O
dhe		O
luajtën		O
burrë		O
e		O
grua		O
në		O
"		O
The		O
Kennedys		O
"		O
në		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
,		O
dhe		O
në		O
filmin		O
aksion		O
të		B-DATE_0
2014″		I-DATE_0
Good		O
People		O
"		O
.		O
Çifti		O
ka		O
dy		O
vajza		O
,		O
Alice		B-PER
dhe		O
Molly		B-PER
.		O
Wilkinson		B-PER
fitoi		O
nominimin		O
e		O
tij		O
të		O
dytë		O
për		O
çmimin		O
Oscar		O
për		O
rolin		O
e		O
tij		O
dytësor		O
në		O
thrillerin		O
ligjor		O
të		O
Tony		O
Gilroy		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2007		I-DATE_0
,		O
Michael		B-PER
Clayton		I-PER
,		O
me		O
protagonist		O
George		B-PER
Clooney		I-PER
.		O
Në		O
Nderimet		O
e		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
2005		O
,		O
Wilkinson		B-PER
u		O
emërua		O
Oficer		O
i		O
Urdhrit		O
të		O
Perandorisë		O
Britanike		O
(		O
OBE		O
)		O
për		O
kontributin		O
e		O
tij		O
në		O
dramë		O
.		O