Revista		O
norvegjeze		O
"		O
NTB		O
Kommunikasjon		O
"		O
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
destinacioni		O
i		O
ri		O
i		O
pushimeve		O
verore		O
2024		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Tradicionalisht		O
,		O
një		O
numër		O
jashtëzakonisht		O
i		O
madh		O
i		O
rezervimeve		O
verore		O
vijnë		O
gjatë		O
Krishtlindjeve		O
dhe		O
javëve		O
të		O
para		O
pas		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
,		O
shkruan		O
në		O
një		O
artikull		O
revista		O
norvegjeze		O
"		O
NTB		O
Kommunikasjon		O
"		O
.		O
"		O
Është		O
ende		O
herët		O
për		O
të		O
parashikuar		O
verën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
por		O
ne		O
ju		O
sugjerojmë		O
disa		O
tendenca		O
te		O
reja		O
"		O
,		O
tha		O
shefja		O
e		O
Unionit		B-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Turizmit		I-ORG
"		O
TUI		I-ORG
Norway		I-ORG
"		O
,		O
Anne		B-PER
Mørk-Løwengreen		I-PER
.		O
"		O
Një		O
numër		O
më		O
i		O
madh		O
norvegjezësh		O
po		O
planifikojnë		O
të		O
kalojnë		O
pushimet		O
e		O
tyre		O
verore		O
në		O
ishujt		O
piktoresk		O
grek		O
këtë		O
vit		O
"		O
,		O
tha		O
Mørk-Løwengreen		B-PER
.		O
"		O
Kur		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
turne		O
dinamike		O
të		O
paketave		O
me		O
fluturime		O
të		O
planifikuara		O
që		O
ofrojnë		O
më		O
shumë		O
fleksibilitet		O
për		O
sa		O
i		O
përket		O
nisjeve		O
dhe		O
kohëzgjatjes		O
së		O
udhëtimeve		O
,		O
ka		O
një		O
rritje		O
të		O
rezervimeve		O
krahasuar		O
me		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
"		O
,		O
tha		O
Mørk-Løwengreen		B-PER
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
një		O
destinacion		O
i		O
ri		O
emocionues		O
,		O
e		O
renditur		O
në		O
vendin		O
e		O
katërt		O
.		O
Kjo		O
ndoshta		O
për		O
shkak		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
një		O
vend		O
ku		O
monedha		O
vendase		O
është		O
e		O
favorshme		O
në		O
krahasim		O
me		O
koronën		O
norvegjeze		O
.		O
Gjatë		O
verës		O
së		O
këtij		O
viti		O
,		O
pati		O
një		O
rritje		O
të		O
interesit		O
për		O
të		O
vizituar		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
dhe		O
tani		O
ajo		O
është		O
në		O
vendin		O
e		O
katërt		O
për		O
nga		O
popullariteti		O
,		O
si		O
destinacioni		O
i		O
pushimeve		O
verore		O
2024		O
.		O
Kështu		O
që		O
është		O
kënaqësi		O
ta		O
shohësh		O
.		O
"		O
Ka		O
një		O
rritje		O
mjaft		O
të		O
madhe		O
të		O
rezervimeve		O
përkatësisht		O
,		O
në		O
qershor		O
dhe		O
gusht		O
"		O
,		O
shtoi		O
Mørk-Løwengreen		B-PER
.		O
"		O
Kjo		O
mund		O
të		O
nënkuptojë		O
se		O
një		O
numër		O
më		O
i		O
lartë		O
vizitorësh		O
zgjedhin		O
të		O
bëjnë		O
pushimet		O
e		O
tyre		O
në		O
një		O
kohë		O
kur		O
nuk		O
është		O
aq		O
vapë		O
sa		O
në		O
korrik		O
"		O
,		O
tha		O
Mørk-Løwengreen		B-PER
.		O
"		O
Për		O
të		O
pasur		O
një		O
kontroll		O
të		O
mirë		O
të		O
buxhetit		O
,		O
turistët		O
preferojnë		O
destinacione		O
të		O
lira		O
,		O
ku		O
të		O
gjitha		O
ushqimet		O
dhe		O
pijet		O
apo		O
qëndrimi		O
në		O
hotele		O
të		O
kenë		O
një		O
kosto		O
të		O
përballueshme		O
"		O
,		O
tha		O
menaxherja		O
e		O
"		O
TUI		B-ORG
Norway		I-ORG
"		O
,		O
Anne		B-PER
Mørk-Løwengreen.		I-PER
/		O
/		O
a.i		O
/		O