Kanye		B-PER
West		I-PER
i		O
kërkon		O
falje		O
komunitetit		O
hebre		O
LOS		B-VEND_0
ANXHELOS		I-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Kanye		B-PER
West		I-PER
i		O
ka		O
kërkuar		O
falje		O
të		O
sinqerta		O
komunitetit		O
hebre		O
pasi		O
një		O
sërë		O
deklaratash		O
antisemitike		O
.		O
West		B-PER
,		O
46		O
vjeç		O
,		O
ish-bashkëshorti		O
i		O
Kim		B-PER
Kardashian		I-PER
,		O
kërkoi		O
falje		O
pas		O
publikimit		O
të		O
një		O
videoje		O
në		O
të		O
cilën		O
ai		O
shfaqte		O
zemërim		O
kundrejt		O
hebrenjve		O
.		O
"		O
Unë		O
sinqerisht		O
i		O
kërkoj		O
falje		O
komunitetit		O
hebre		O
për		O
çdo		O
dhimbje		O
që		O
mund		O
të		O
kem		O
shkaktuar		O
nga		O
fjalët		O
ose		O
veprimet		O
e		O
mia		O
"		O
,		O
tha		O
West		B-PER
në		O
hebraisht		O
,		O
në		O
Instagram		O
.		O
Ky		O
mesazh		O
,		O
i		O
shkruar		O
në		O
gjuhën		O
zyrtare		O
të		O
Izraelit		B-VEND_1
,		O
është		O
i		O
vetmi		O
postim		O
në		O
faqen		O
e		O
të		O
famshmit		O
në		O
Instagram		O
.		O
Pas		O
deklaratave		O
antisemitike		O
që		O
ai		O
bëri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
marka		O
sportive		O
gjermane		O
"		O
Adidas		B-ORG
"		O
i		O
dha		O
fund		O
partneritetit		O
të		O
saj		O
shumëvjeçar		O
,		O
në		O
tetor		O
të		O
atij		O
viti		O
.		O
"		O
Adidas		B-ORG
"		O
nuk		O
toleron		O
antisemitizmin		O
dhe		O
çdo		O
lloj		O
tjetër		O
të		O
gjuhës		O
së		O
urrejtjes		O
"		O
,		O
tha		O
kompania		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O