"		O
Sulmi		O
terrorist		O
në		O
Belgorod		B-VEND_0
do		O
të		O
jetë		O
objekt		O
i		O
procedurave		O
në		O
Këshillin		B-ORG
e		I-ORG
Sigurimit		I-ORG
të		I-ORG
OKB-së		I-ORG
"		O
,		O
tha		O
zëdhënësja		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Jashtme		I-ORG
ruse		O
,		O
Maria		B-PER
Zakharova		I-PER
.		O
"		O
Pas		O
sulmit		O
terrorist		O
qëndron		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
e		O
cila		O
,		O
në		O
koordinim		O
me		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
po		O
nxit		O
regjimin		O
e		O
Kievit		B-VEND_0
me		O
veprime		O
terroriste		O
,		O
pasi		O
ka		O
pranuar		O
se		O
kundërofensiva		O
e		O
forcave		O
të		O
armatosura		O
ukrainase		O
ka		O
dështuar		O
"		O
,		O
tha		O
Zakharova		B-PER
.		O
Zyrtarët		O
rusë		O
thanë		O
se		O
të		O
paktën		O
14		O
persona		O
humbën		O
jetën		O
në		O
sulmin		O
me		O
raketa		B-PRO
ukrainase		O
në		O
Belgorod		B-VEND_0
,		O
duke		O
përfshirë		O
dy		O
fëmijë		O
.		O
Numri		O
i		O
të		O
plagosurve		O
ka		O
arritur		O
në		O
108		O
.		O
Belgorodi		B-VEND_0
kufizohet		O
me		O
Ukrainën		B-VEND_1
dhe		O
është		O
bombarduar		O
në		O
mënyrë		O
të		O
përsëritur		O
që		O
kur		O
presidenti		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
urdhëroi		O
pushtimin		O
e		O
plotë		O
të		O
vendit		O
në		O
shkurt		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
megjithëse		O
dëmet		O
dhe		O
viktimat		O
në		O
Rusi		B-VEND_1
nuk		O
janë		O
aspak		O
afër		O
asaj		O
që		O
ka		O
përjetuar		O
Ukraina		B-VEND_1
.		O
Rusia		B-VEND_1
kreu		O
dje		O
sulmin		O
e		O
saj		O
më		O
të		O
madh		O
ajror		O
të		O
luftës		O
ndaj		O
Ukrainës		B-VEND_1
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
duke		O
sulmuar		O
qytetet		O
me		O
rreth		O
160		O
raketa		B-PRO
dhe		O
dronë		B-PRO
.		O
"		O
Të		O
paktën		O
39		O
persona		O
u		O
vranë		O
dhe		O
120		O
u		O
plagosën		O
"		O
,		O
thanë		O
zyrtarët		O
në		O
Kiev		B-VEND_0
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O