DPA		B-ORG
përuron		O
Teatrin		O
dhe		O
Kinemanë		O
e		O
hapur		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
përmbushje		O
të		O
angazhimit		O
për		O
të		O
sjellë		O
një		O
frymë		O
të		O
re		O
në		O
shërbimin		O
ndaj		O
qytetarëve		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Arkivave		I-ORG
(		I-ORG
DPA		I-ORG
)		I-ORG
ka		O
përuruar		O
Teatrin		O
dhe		O
Kinemanë		O
e		O
Hapur		O
.		O
Në		O
oborrin		O
e		O
ridimensionuar		O
të		O
godinës		O
së		O
institucionit		O
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
akademikëve		O
dhe		O
të		O
dhjetëra		O
studentëve		O
,		O
u		O
ngrit		O
sipari		O
i		O
hapësirës		O
më		O
të		O
re		O
kulturore		O
që		O
i		O
shtohet		O
kryeqytetit		O
.		O
Në		O
ceremoninë		O
inauguruese		O
ishin		O
të		O
pranishëm		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Arkivave		O
,		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
,		O
Drejtoresha		O
e		O
Arkivit		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
të		I-ORG
Filmit		I-ORG
(		I-ORG
AQSHF		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Marinela		B-PER
Ndria		I-PER
,		O
përfaqësuesja		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
ASHAK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Shpresa		B-PER
Mekaj		I-PER
,		O
zëvendësdekani		O
i		O
Fakultetit		O
të		O
Historisë		O
dhe		O
Filologjisë		O
,		O
Andi		B-PER
Pinari		I-PER
,		O
historianet		O
Eva		B-PER
Tafili		I-PER
Hyskaj		I-PER
dhe		O
Esmeralda		B-PER
Kolaneci		I-PER
.		O
Fjala		O
përshëndetëse		O
u		O
mbajt		O
prej		O
Bidos		B-PER
,		O
i		O
cili		O
shprehu		O
synimin		O
për		O
ta		O
kthyer		O
DPA-në		B-ORG
një		O
institucion		O
tërheqës		O
për		O
të		O
rinjtë		O
.		O
"		O
E		O
kemi		O
deklaruar		O
që		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Ne		O
duam		O
që		O
ta		O
bëjmë		O
këtë		O
institucion		O
,		O
një		O
hapësirë		O
që		O
do		O
mund		O
të		O
tërheqë		O
të		O
gjithë		O
kreativitetin		O
,		O
sidomos		O
të		O
të		O
rinjve		O
.		O
Ata		O
mund		O
të		O
vijnë		O
jo		O
vetëm		O
për		O
të		O
studiuar		O
,		O
por		O
edhe		O
që		O
të		O
mund		O
të		O
shohin		O
historinë		O
arkivore		O
kombëtare		O
,		O
të		O
kenë		O
të		O
gjithë		O
ambientet		O
që		O
të		O
mund		O
të		O
shpërfaqin		O
talentin		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Falenderoj		O
DPA		B-ORG
për		O
këtë		O
ide		O
të		O
mrekullueshme		O
.		O
Mes		O
nesh		O
ka		O
një		O
bashkëpunim		O
të		O
frytshëm		O
.		O
Kemi		O
materiale		O
sot		O
,		O
pamje		O
shumë		O
të		O
bukura		O
nga		O
historia		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Më		O
tej		O
,		O
mbajti		O
një		O
fjalë		O
rasti		O
Mekaj		B-PER
,		O
e		O
cila		O
e		O
cilësoi		O
Teatrin		O
dhe		O
Kinemanë		O
e		O
Hapur		O
një		O
ambient		O
madhështor		O
.		O
"		O
Kam		O
kënaqësinë		O
që		O
në		O
emër		O
të		O
Arkivave		O
të		O
Kosovës		O
,		O
t'ju		O
përshëndes		O
të		O
gjithëve		O
dhe		O
t'ju		O
uroj		O
për		O
hapjen		O
e		O
këtij		O
ambienti		O
madhështor		O
.		O
Jam		O
kurioze		O
të		O
di		O
se		O
çfarë		O
ka		O
tjetër		O
në		O
plan		O
Arditi		B-PER
,		O
sepse		O
i		O
realizoi		O
të		O
gjith		O
"		O
,		O
-		O
tha		O
Mekaj		B-PER
.		O
Ndërsa		O
,		O
Pinari		B-PER
çmoi		O
lehtësimin		O
e		O
qasjes		O
në		O
dokumente		O
,		O
në		O
sajë		O
të		O
procesit		O
të		O
digjitalizimit		O
dhe		O
çeljes		O
së		O
Këndeve		O
Arkivore		O
.		O
"		O
Për		O
ne		O
Arkivi		O
është		O
vëllai		O
ynë		O
binjak		O
sepse		O
me		O
të		O
kemi		O
bashkëpunim		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
.		O
Transformimi		O
juaj		O
është		O
i		O
jashtëzakonshëm		O
.		O
Vërtet		O
jeni		O
lodhur		O
shumë		O
,		O
por		O
për		O
ne		O
në		O
Fakultet		O
çdo		O
gjë		O
është		O
bërë		O
më		O
e		O
lehtë		O
.		O
Mund		O
të		O
punojmë		O
online		O
.		O
Gjëja		O
e		O
parë		O
që		O
bëj		O
çdo		O
mëngjes		O
është		O
të		O
shoh		O
faqen		O
tuaj		O
në		O
'Facebook'		O
dhe		O
në		O
'Instagram'		O
me		O
informacione		O
të		O
reja		O
.		O
Neve		O
në		O
Fakultet		O
,		O
Arkivi		O
na		O
frymëzon		O
"		O
,		O
-		O
tha		O
Pinari		B-PER
.		O
"		O
Janë		O
ditët		O
e		O
fundit		O
të		O
vitit		O
dhe		O
gjithsecili		O
bën		O
bilancet		O
.		O
Po		O
të		O
bësh		O
një		O
bilanc		O
të		O
Arkivit		O
,		O
duket		O
se		O
ka		O
arritje		O
të		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Surpiza		O
e		O
radhës		O
është		O
ky		O
amfiteatër		O
/		O
kinema		O
,		O
që		O
është		O
në		O
radhë		O
të		O
parë		O
dhuratë		O
për		O
studentë		O
e		O
Departamentit		O
të		O
Historisë		O
.		O
Besoj		O
se		O
do		O
jenë		O
studentët		O
tanë		O
,		O
ata		O
që		O
do		O
e		O
frekuentojnë		O
më		O
shumë		O
këtë		O
amfiteatër		O
/		O
kinema		O
.		O
"		O
-		O
tha		O
studiuesja		O
Hyskaj		B-PER
.		O
"		O
Ky		O
amfiteatër		O
do		O
të		O
shfrytëzohet		O
jo		O
vetëm		O
nga		O
studentë		O
,		O
studiues		O
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
qytetarë		O
gjatë		O
ditëve		O
të		O
verës		O
,		O
për		O
ta		O
njohur		O
historinë		O
përmes		O
vizualizimit		O
.		O
"		O
-		O
përfundoi		O
Kolaneci		B-PER
.		O
Në		O
përmbyllje		O
të		O
aktivitetit		O
u		O
shfaqën		O
disa		O
materiale		O
filmike		O
nga		O
AQSHF-ja.		B-ORG
Mes		O
këtyre		O
dokumentarëve		O
të		O
shkurtër		O
,		O
u		O
transmetuan		O
fragmente		O
nga		O
filmi		O
i		O
parë		O
shqiptar		O
,		O
"		O
Rrethimi		O
i		O
Shkodres		B-VEND_0
nga		O
trupat		O
malazeze		O
"		O
(		O
1913		O
)		O
,		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
1914		O
"		O
(		O
1914		O
)		O
,		O
"		O
Pamje		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
e		O
viteve		O
1920-1928		O
"		O
,		O
"		O
Pamje		O
nga		O
jeta		O
e		O
Durrësit		B-VEND_0
"		O
(		O
1914		O
)		O
dhe		O
"		O
Ardhja		O
e		O
Princ		O
Vidit		B-PER
"		O
(		O
1914		O
)		O
.		O
Teatri		O
dhe		O
Kinemaja		O
e		O
Hapur		O
zotëron		O
një		O
kapacitet		O
prej		O
140		O
vendesh		O
dhe		O
synon		O
t'i		O
adresohet		O
të		O
rinjve		O
,		O
përmes		O
një		O
shërbimi		O
që		O
ndërthur		O
edukimin		O
me		O
zbavitjen		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
falë		O
një		O
investimi		O
të		O
qeverisë		O
shqiptare		O
,		O
DPA-ja		B-ORG
i		O
dha		O
fund		O
një		O
problemi		O
më		O
shumë		O
se		O
30-vjeçar		O
me		O
prazantimin		O
e		O
Vendruajtjes		O
së		O
re		O
të		O
Dokumenteve		O
të		O
Arkivit		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
(		I-ORG
AQSH		I-ORG
)		I-ORG
në		O
Shkozë		O
,		O
ku		O
dokumentacioni		O
konservohet		O
në		O
kushte		O
optimale		O
,		O
në		O
një		O
hapësirë		O
prej		O
1850		O
metrash		O
katrorë		O
,		O
me		O
dy		O
kate		O
dhe		O
8		O
depo		O
.		O
Ndërsa		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
DPA-ja		B-ORG
ndryshoi		O
krejtësisht		O
faqe		O
,		O
duke		O
i		O
dhënë		O
trajtë		O
një		O
projekti		O
që		O
e		O
shndërron		O
Arkivin		O
në		O
një		O
kompleks		O
të		O
mirëfilltë		O
kulturor		O
.		O
Teatri		O
dhe		O
Kinemaja		O
e		O
Hapur		O
është		O
një		O
gur		O
kilometrik		O
i		O
këtij		O
projekti		O
,		O
që		O
parasheh		O
edhe		O
çeljen		O
e		O
Muzeut		O
Arkivor		O
dhe		O
të		O
një		O
ambienti		O
studimi		O
në		O
natyrë		O
.		O