TURQI		B-VEND_1
–		O
Kërkesa		O
e		O
Suedisë		B-VEND_1
për		O
anëtarësim		O
në		O
NATO		B-ORG
dërgohet		O
për		O
votim		O
në		O
parlament		O
STAMBOLL		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Një		O
komitet		O
parlamentar		O
turk		O
ka		O
dërguar		O
protokollin		O
e		O
anëtarësimit		O
të		O
Suedisë		B-VEND_1
në		O
NATO		B-ORG
për		O
votim		O
në		O
asamblenë		O
e		O
përgjithshme		O
,		O
duke		O
e		O
çuar		O
vendin		O
nordik		O
një		O
hap		O
më		O
afër		O
anëtarësimit		O
në		O
aleancën		O
e		O
mbrojtjes		O
perëndimore		O
.		O
Kërkesa		O
e		O
Suedisë		B-VEND_1
për		O
t'u		O
bashkuar		O
me		O
NATO-n		B-ORG
ende		O
duhet		O
të		O
miratohet		O
nga		O
organi		O
i		O
plotë		O
legjislativ		O
turk		O
.		O
Koha		O
e		O
këtij		O
votimi		O
mbetet		O
e		O
paqartë		O
.		O
Turqia		B-VEND_1
ka		O
vonuar		O
ratifikimin		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
një		O
vit		O
për		O
shkak		O
të		O
pretendimeve		O
se		O
Stokholmi		B-VEND_0
ka		O
ofruar		O
mbështetje		O
ndaj		O
grupeve		O
që		O
Ankaraja		B-VEND_0
i		O
etiketon		O
si		O
"		O
terroriste		O
"		O
.		O
Turqia		B-VEND_1
është		O
kryesisht		O
e		O
shqetësuar		O
me		O
Partinë		B-ORG
e		I-ORG
ndaluar		I-ORG
të		I-ORG
Punëtorëve		I-ORG
të		I-ORG
Kurdistanit		I-ORG
(		I-ORG
PKK		I-ORG
)		I-ORG
.		O
Në		O
tetor		O
,		O
presidenti		O
turk		O
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdogan		I-PER
i		O
kërkoi		O
parlamentit		O
të		O
nisë		O
një		O
proces		O
votimi		O
për		O
ratifikimin		O
e		O
pranimit		O
të		O
Suedisë		B-VEND_1
në		O
NATO		B-ORG
pasi		O
Stokholmi		B-VEND_0
forcoi		O
legjislacionin		O
e		O
tij		O
kundër		O
terrorizmit		O
.		O
Komisioni		O
i		O
parlamentit		O
për		O
marrëdhëniet		O
me		O
jashtë		O
dha		O
sot		O
mbështetjen		O
e		O
tij		O
për		O
votimin		O
e		O
plotë		O
të		O
legjislaturës		O
për		O
anëtarësimin		O
e		O
Suedisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
mënyrë		O
që		O
një		O
vend		O
të		O
anëtarësohet		O
në		O
NATO		B-ORG
,		O
kërkohet		O
miratimi		O
unanim		O
i		O
të		O
gjithë		O
anëtarëve		O
aktualë		O
.		O
Hungaria		B-VEND_1
gjithashtu		O
nuk		O
e		O
ka		O
mbështetur		O
ende		O
pranimin		O
e		O
Suedisë		B-VEND_1
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O