VJENË		B-VEND_0
–		O
IAEA		B-ORG
:		O
Irani		B-VEND_1
po		O
zgjeron		O
prodhimin		O
e		O
uraniumit		O
të		O
pasuruar		O
VJENË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
-		O
Irani		B-VEND_1
ka		O
rritur		O
prodhimin		O
e		O
uraniumit		O
të		O
pasuruar		O
,		O
tha		O
sot		O
Agjencia		B-ORG
Ndërkombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Energjisë		I-ORG
Atomike		I-ORG
(		I-ORG
IAEA		I-ORG
)		I-ORG
.		O
"		O
Shefi		O
i		O
IAEA-s		B-ORG
Rafael		B-PER
Grossi		I-PER
informoi		O
sot		O
shtetet		O
anëtare		O
të		O
organizatës		O
"		O
,		O
tha		O
një		O
zëdhënës		O
në		O
Vjenë		B-VEND_0
.		O
Prodhimi		O
i		O
uraniumit		O
të		O
pasuruar		O
ishte		O
reduktuar		O
më		O
herët		O
në		O
mesin		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
"		O
Irani		B-VEND_1
kishte		O
komunikuar		O
planet		O
e		O
tij		O
për		O
rritjen		O
e		O
prodhimit		O
në		O
fund		O
të		O
nëntorit		O
për		O
objektet		O
e		O
tij		O
në		O
Natanz		O
dhe		O
Fordow		O
.		O
Një		O
marrëveshje		O
ndërkombëtare		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
e		O
kufizon		O
Iranin		B-VEND_1
në		O
vetëm		O
4		O
%		O
pasurim		O
,		O
por		O
Irani		B-VEND_1
filloi		O
të		O
shkelte		O
kushtet		O
në		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
pasi		O
SHBA-ja		B-VEND_1
u		O
tërhoq		O
nga		O
marrëveshja		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O