Njëzet		O
e		O
shtatë		O
shtetet		O
anëtare		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
aktualisht		O
kanë		O
një		O
popullsi		O
totale		O
prej		O
gati		O
450		O
milionë		O
banorësh		O
.		O
Gregori		B-PER
nga		O
agjencia		O
e		O
azilit		O
,		O
me		O
qendër		O
në		O
Maltë		B-VEND_1
nuk		O
pret		O
që		O
numri		O
i		O
azilkërkuesve		O
të		O
bjerë		O
ndjeshëm		O
gjatë		O
viteve		O
të		O
ardhshme		O
.		O
"		O
Prandaj		O
,		O
nevoja		O
që		O
njerëzit		O
të		O
kërkojnë		O
mbrojtje		O
nuk		O
do		O
të		O
ulet		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
dhe		O
më		O
tej		O
"		O
,		O
shtoi		O
ajo		O
.		O
Sipas		O
autoritetit		O
,		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
tetorit		O
në		O
BE		B-ORG
janë		O
regjistruar		O
937		O
000		O
aplikime		O
,		O
një		O
rritje		O
prej		O
22		O
%		O
krahasuar		O
me		O
të		O
njëjtën		O
periudhë		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
.		O
Shifra		O
përfundimtare		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
disponueshme		O
deri		O
në		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
.		O
Sipas		O
Zyrës		B-ORG
Gjermane		I-ORG
për		I-ORG
Migracionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Refugjatët		I-ORG
,		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
nëntorit		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
janë		O
dorëzuar		O
pothuajse		O
326		O
000		O
kërkesa		O
për		O
azil		O
,		O
që		O
është		O
një		O
rritje		O
prej		O
52		O
%		O
krahasuar		O
me		O
11		O
muajt		O
e		O
parë		O
të		O
një		O
viti		O
më		O
parë		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O