Rama		B-PER
:		O
Bashkia		B-ORG
e		O
re		O
e		O
Kurbinit		B-VEND_0
,		O
shembëlltyrë		O
e		O
transformimit		O
rrënjësor		O
të		O
qytetit		O
të		O
rilindur		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
ndarë		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
këtë		O
të		B-DATE_1
shtunë		I-DATE_1
pamje		O
nga		O
transformimi		O
i		O
Bashkisë		B-ORG
së		I-ORG
Kurbinit		I-ORG
,		O
e		O
cila		O
ju		O
nënshtruar		O
rindërtimit		O
pas		O
dëmtimit		O
të		O
pësuar		O
nga		O
tërmeti		O
i		O
26		B-DATE_0
nëntorit		I-DATE_0
2019		I-DATE_0
.		O
"		O
Bashkia		B-ORG
e		I-ORG
re		I-ORG
e		I-ORG
Kurbinit		I-ORG
,		O
shembëlltyrë		O
e		O
transformimit		O
rrënjësor		O
të		O
qytetit		O
të		O
rilindur		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O