Berisha		B-PER
:		O
SPAK		B-ORG
dhe		O
gjykata		O
,		O
vendime		O
antikushtetuese		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
grupimit		O
të		O
Rithemelimit		O
të		O
PD		B-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
e		O
cilësoi		O
si		O
antikushtetues		O
kërkesën		O
e		O
SPAK-ut		B-ORG
për		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
.		O
I		O
pyetur		O
nga		O
gazetarët		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
shtyp		O
për		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
,		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
kjo		O
është		O
kërkesë		O
e		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
dhe		O
tregon		O
vetëm		O
tmerrin		O
që		O
ka		O
nga		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
"		O
.		O
Ai		O
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
SPAK		B-ORG
dhe		O
gjykata		O
dhanë		O
vendime		O
antikushtetuese		O
,		O
pa		O
marrë		O
lejen		O
e		O
parlamentit		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
jo		O
një		O
polic		O
,		O
por		O
dy		O
batalione		O
po		O
të		O
vërë		O
Rama		B-PER
në		O
pallatin		O
e		O
Berishës		B-PER
,		O
asgjë		O
nuk		O
do		O
ta		O
pengojë		O
në		O
largimin		O
e		O
tij		O
nga		O
pushteti		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
në		O
momentin		O
më		O
të		O
përshtatshëm		O
do		O
protestohet		O
përpara		O
SPAK-ut		B-ORG
"		O
Ju		O
garantoj		O
se		O
SPAK		B-ORG
do		O
të		O
përballet		O
me		O
opozitën		O
në		O
mënyrën		O
më		O
të		O
fuqishme		O
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
jemi		O
në		O
diktaturë		O
,		O
por		O
unë		O
do		O
ndjek		O
të		O
gjitha		O
etapat		O
.		O
Gjithashtu		O
ai		O
shtoi		O
se		O
,		O
do		O
t'i		O
drejtohet		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Strasburgut		I-ORG
.		O
"		O
Patjetër		O
që		O
do		O
i		O
drejtohem		O
Strasburgut		O
,		O
ajo		O
është		O
gjykata		O
gardiane		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Berisha		B-PER
.		O
Më		O
tej		O
,		O
ai		O
theksoi		O
se		O
,		O
PD-në		B-ORG
nuk		O
do		O
e		O
ndalojë		O
asgjë		O
në		O
mosbindje		O
e		O
saj		O
civile		O
.		O