PD		B-ORG
:		O
Subvencionim		O
real		O
i		O
energjisë		O
për		O
pensionistët		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Zëdhënësja		O
e		O
PD		B-ORG
,		O
Mirela		B-PER
Karabina		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
,		O
"		O
Sot		O
kemi		O
dy		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ajo		O
e		O
shumicës		O
së		O
ndershme		O
të		O
qytetarëve		O
që		O
përballen		O
çdo		O
ditë		O
me		O
vështirësitë		O
e		O
jetesës		O
për		O
arsye		O
të		O
realitetit		O
të		O
rëndë		O
ekonomik		O
dhe		O
social		O
,		O
rritjes		O
abuzive		O
të		O
çmimeve		O
dhe		O
mungesa		O
e		O
ndihmës		O
sociale		O
për		O
çdo		O
kategori		O
në		O
nevojë		O
,		O
dhe		O
me		O
një		O
Shqipëri		B-VEND_1
tjetër		O
të		O
mbyllur		O
në		O
godinat		O
e		O
pushtetit		O
që		O
punon		O
vetëm		O
për		O
interesa		O
të		O
saj		O
dhe		O
larg		O
qytetarëve		O
"		O
.		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
sipas		O
Agjensisë		B-ORG
Europiane		I-ORG
të		I-ORG
Statistikave		I-ORG
kryeson		O
Europën		O
për		O
përqindjen		O
e		O
lartë		O
të		O
njerëzve		O
të		O
rrezikuar		O
nga		O
varfëria		O
ose		O
përjashtimi		O
social		O
,		O
pasi		O
gati		O
gjysma		O
e		O
popullsisë		O
së		O
saj		O
43		O
%		O
është		O
e		O
rrezikuar		O
nga		O
varfëria		O
"		O
,		O
tha		O
Karabina		B-PER
në		O
një		O
deklaratë		O
për		O
mediet		O
.		O
"		O
Edhe		O
në		O
Ballkanin		O
Perëndimor		O
Shqipëria		B-VEND_1
mbetet		O
vendi		O
me		O
nivelin		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
varfërisë		O
.		O
Rreth		O
67		O
%		O
e		O
shqiptarëve		O
jetojnë		O
me		O
5.5		O
dollarë		O
në		O
ditë		O
,		O
situatë		O
kjo		O
që		O
rrit		O
nivelin		O
e		O
rrezikur		O
të		O
varfërisë		O
(		O
Eurostat		B-ORG
)		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ajo		O
.		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
nivelin		O
e		O
varfërisë		O
më		O
të		O
lartë		O
në		O
Rajon		O
dhe		O
në		O
Europë		O
pasi		O
qeveria		O
e		O
saj		O
bën		O
më		O
pak		O
se		O
çdo		O
qeveri		O
tjetër		O
për		O
mirëqënien		O
e		O
jetesës		O
së		O
qytetarëve		O
të		O
saj		O
,		O
mbrotjen		O
dhe		O
mbështetjen		O
e		O
shtresave		O
në		O
nevojë		O
"		O
,		O
theksoi		O
Karabina		B-PER
.		O
"		O
Korrupsioni		O
i		O
lartë		O
në		O
çdo		O
ind		O
qeverisës		O
,		O
mungesa		O
e		O
pandëshkueshmërisë		O
ndaj		O
shpërdoruesve		O
të		O
veshur		O
në		O
pushtet		O
kanë		O
thelluar		O
nivelin		O
e		O
varfërisë		O
dhe		O
vështirësuar		O
jetën		O
e		O
qytetarëve		O
"		O
,		O
tha		O
më		O
tej		O
Karabina		B-PER
.		O
Ndërsa		O
inxhinieri		O
Azmer		B-PER
Duleviç		I-PER
u		O
shpreh		O
në		O
një		O
deklaratë		O
se		O
,		O
jo		O
të		O
gjithë		O
qytetarët		O
kanë		O
mundesi		O
për		O
të		O
siguruar		O
ngrohjen		O
këtë		O
dimër		O
.		O
"		O
Për		O
këtë		O
arsye		O
dhe		O
INSTAT		B-ORG
në		O
shifrat		O
e		O
fundit		O
tregon		O
që		O
qytetarët		O
përdorin		O
lëndën		O
drusore		O
pothuajse		O
në		O
mënyrë		O
të		O
barabartë		O
me		O
energjinë		O
elektrike		O
.		O
Sipas		O
INSTAT		B-ORG
qarqet		O
që		O
përdorin		O
më		O
shumë		O
lëndën		O
drusore		O
për		O
ngrohje		O
janë		O
Dibra		B-VEND_0
dhe		O
Kukesi		B-VEND_0
por		O
e		O
vërteta		O
është		O
që		O
banorët		O
e		O
këtyre		O
zonave		O
kanë		O
ndërprerje		O
të		O
vazhdueshme		O
të		O
energjisë		O
elektrike		O
për		O
shkak		O
të		O
difekteve		O
dhe		O
rrjetit		O
të		O
amortizuar		O
ku		O
linjat		O
e		O
shpërndarjes		O
04		O
Kv		O
kanë		O
mbi		O
35		O
vite		O
pa		O
u		O
ndërruar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Duleviç		B-PER
.		O
Prandaj		O
,		O
shtoi		O
Duleviç		B-PER
,		O
"		O
Partia		B-ORG
Demoktratike		I-ORG
është		O
këtu		O
per		O
t'i		O
thënë		O
qytetarve		O
që		O
në		O
programin		O
e		O
saj		O
do		O
të		O
pëfshihet		O
subvencionimi		O
real		O
i		O
energjisë		O
për		O
pensionistët		O
,		O
familjet		O
të		O
cilat		O
trajtohen		O
me		O
ndihmë		O
ekonomike		O
,		O
familjet		O
që		O
kanë		O
në		O
përbërje		O
anëtarë		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuara		O
,		O
të		O
verbër		O
dhe		O
paraplegjikët		O
e		O
tetraplegjikët		O
"		O
.		O