NJU		B-VEND_0
JORK		I-VEND_0
–		O
Guterres		B-PER
:		O
Bota		O
nuk		O
është		O
e		O
përgatitur		O
për		O
një		O
tjetër		O
pandemi		O
NJU		B-VEND_0
JORK		I-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Sekretari		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Kombeve		B-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
,		O
António		B-PER
Guterres		I-PER
tha		O
se		O
"		O
bota		O
nuk		O
është		O
ende		O
e		O
përgatitur		O
për		O
një		O
pandemi		O
të		O
re		O
të		O
mundshme		O
"		O
.		O
"		O
Ne		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
më		O
shumë		O
.		O
Me		O
iniciativën		O
e		O
presidentit		O
të		O
Këshillit		B-ORG
Evropian		I-ORG
Charles		B-PER
Michel		I-PER
,		O
negociatat		O
për		O
një		O
traktat		O
global		O
mbi		O
pandemitë		O
janë		O
duke		O
u		O
zhvilluar		O
në		O
Organizatën		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		I-ORG
OBSH		I-ORG
)		I-ORG
për		O
të		O
përmirësuar		O
rregulloren		O
dhe		O
për		O
t'u		O
përgatitur		O
për		O
pandemitë		O
e		O
ardhshme		O
.		O
Traktati		O
do		O
të		O
miratohet		O
nga		O
Asambleja		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
,		O
e		O
planifikuar		O
për		O
nga		O
27		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
deri		O
më		O
1		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
;		O
megjithatë		O
,		O
drafti		O
prej		O
30		O
faqesh		O
mbetet		O
shumë		O
i		O
diskutueshëm		O
.		O
/		O
/		O
os		O
/		O