Future		O
Champions		O
"		O
,		O
observatori		O
i		O
futbollit		O
"		O
CIES		B-ORG
"		O
vlerëson		O
Mario		B-PER
Mitajn		I-PER
mes		O
talenteve		O
botërorë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Observatori		O
i		O
futbollit		O
,		O
"		O
CIES		B-ORG
"		O
ka		O
publikuar		O
së		O
fundmi		O
raportin		O
mujor		O
me		O
listën		O
e		O
futbollistëve		O
të		O
rinj		O
më		O
premtues		O
,		O
"		O
Future		O
Champions		O
"		O
të		O
cilët		O
janë		O
pjesë		O
e		O
kampionateve		O
të		O
ndryshme		O
në		O
botë		O
dhe		O
që		O
i		O
përkasin		O
vitlindjes		O
2003		O
ose		O
më		O
vonë		O
.		O
Në		O
këtë		O
listë		O
renditet		O
edhe		O
mbrojtësi		O
i		O
talentuar		O
i		O
Kombëtares		O
shqiptare		O
,		O
Mario		B-ORG
Mitaj		I-ORG
,		O
i		O
cili		O
ka		O
spikatur		O
me		O
paraqitjet		O
e		O
tij		O
fantastike		O
në		O
radhët		O
e		O
ekipit		O
kuqezi		O
.		O
Talenti		O
shqiptar		O
,		O
i		O
cili		O
luan		O
me		O
Lokomotivën		O
e		O
Moskës		B-VEND_0
,		O
ka		O
marrë		O
këtë		O
vlerësim		O
të		O
rëndësishëm		O
nga		O
Observatori		B-ORG
i		I-ORG
Futbollit		I-ORG
,		O
duke		O
u		O
renditur		O
si		O
i		O
14-ti		O
në		O
listën		O
e		O
30		O
lojtarëve		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
moshës		O
së		O
tij		O
,		O
të		O
cilët		O
luajnë		O
në		O
krahun		O
e		O
majtë		O
të		O
mbrojtjes		O
.		O
Në		O
këtë		O
listë		O
,		O
Mario		B-PER
Mitaj		I-PER
renditet		O
përkrah		O
emrave		O
të		O
tillë		O
si		O
Balde		B-PER
,		O
futbollist		O
i		O
Barcelonës		O
,		O
Colwill		B-PER
,		O
lojtar		O
i		O
Chelsea-t		O
,		O
Netz		B-PER
,		O
futbollist		O
i		O
Borussia		O
M'gladbach		B-PER
e		O
të		O
tjerë		O
.		O
Vlerësimi		O
që		O
i		O
bëhet		O
lojtarit		O
kuqezi		O
është		O
një		O
lajm		O
i		O
mirë		O
jo		O
vetëm		O
për		O
vetë		O
Mitajn		B-ORG
,		O
por		O
edhe		O
për		O
Kombëtaren		O
shqiptare		O
.		O
Mario		B-ORG
Mitaj		I-ORG
shkëlqeu		O
këtë		O
sezon		O
me		O
ekipin		O
kombëtar		O
,		O
duke		O
u		O
kthyer		O
në		O
një		O
mur		O
për		O
kundërshtarët		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
fushatën		O
eliminatore		O
"		O
Gjermani		B-VEND_1
2024		O
"		O
.		O
Tashmë		O
,		O
mbrojtësi		O
i		O
majtë		O
shqiptar		O
është		O
një		O
lojtar		O
që		O
duhet		O
mbajtur		O
nën		O
vëzhgim…		O
Observatori		O
i		O
futbollit		O
"		O
CIES		B-ORG
"		O
është		O
një		O
grup		O
kërkimor		O
brenda		O
Qendrës		O
Ndërkombëtare		O
për		O
Studime		O
Sportive		O
,		O
një		O
qendër		O
studimi		O
e		O
pavarur		O
,		O
me		O
seli		O
në		O
Zvicër		B-VEND_1
,		O
e		O
specializuar		O
në		O
analizën		O
statistikore		O
të		O
futbollit		O
dhe		O
është		O
krijuar		O
në		B-DATE_0
2005		I-DATE_0
nga		O
Dr		O
.		O
Raffaele		B-PER
Poli		I-PER
dhe		O
Dr		O
.		O
Loïc		B-PER
Ravenel		I-PER
.		O