Braimllari		B-PER
:		O
PL		O
,		O
propozime		O
konkrete		O
për		O
përballimin		O
e		O
kostos		O
së		O
jetesës		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Nënkryetari		O
i		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
,		O
Endrit		B-PER
Braimllari		I-PER
u		O
shpreh		O
sot		O
se		O
,		O
"		O
kalimi		O
i		O
njëanshëm		O
i		O
buxhetit		O
të		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
në		O
Këshillin		O
Bashkiak		O
pa		O
debat		O
ku		O
për		O
5		O
minuta		O
u		O
miratuan		O
330		O
milionë		O
euro		O
tregon		O
qartë		O
mungesën		O
e		O
transparencës		O
dhe		O
bunkerizimin		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
"		O
.		O
"		O
Qytetarët		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
prisnin		O
të		O
diskutohej		O
për		O
hallet		O
dhe		O
problemet		O
e		O
tyre		O
të		O
përditshme		O
.		O
Për		O
taksat		O
dhe		O
tarifat		O
vendore		O
,		O
për		O
menaxhimin		O
e		O
punëve		O
të		O
qytetit		O
por		O
kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
me		O
fuqinë		O
e		O
kartonit		O
kaloi		O
gjithçka		O
pa		O
diskutim		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
në		O
një		O
deklaratë		O
për		O
mediet..		O
Sipas		O
tij		O
,		O
"		O
refuzimi		O
i		O
amendamenteve		O
të		O
propozuar		O
nga		O
Partia		B-ORG
e		I-ORG
Lirisë		I-ORG
tregon		O
qartë		O
mungesën		O
e		O
vullnetit		O
për		O
të		O
kthyer		O
vëmendjen		O
tek		O
qytetarët		O
,		O
për		O
t'ju		O
larguar		O
një		O
mëndësie		O
të		O
vjetër		O
politike		O
,		O
ku		O
gjithçka		O
që		O
propozohet		O
nga		O
opozita		O
refuzohet		O
nga		O
mazhoranca		O
"		O
.		O
Braimllari		B-PER
theksoi		O
se		O
,		O
Partia		B-ORG
e		I-ORG
Lirisë		I-ORG
në		O
këshillin		O
bashkiak		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
propozoi		O
iniciativa		O
në		O
shërbim		O
të		O
qytetarëve		O
.		O
"		O
Propozimet		O
tona		O
konkrete		O
kishin		O
të		O
bënin		O
me		O
përballimin		O
e		O
kostos		O
së		O
lartë		O
të		O
jetesës		O
.		O
Reflektimi		O
i		O
rritjes		O
së		O
produkteve		O
të		O
shportës		O
në		O
Bashkinë		O
Tiranë		B-VEND_0
do		O
të		O
merrte		O
zgjidhje		O
nëse		O
do		O
të		O
ishin		O
pranuar		O
amendamentet		O
e		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Sipas		O
Braimllarit		B-PER
,		O
nëse		O
do		O
të		O
pranoheshin		O
këto		O
propozime		O
do		O
të		O
sillnim		O
një		O
lehtësim		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
për		O
fermerët		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
rrjedhimisht		O
dhe		O
uljen		O
e		O
çmimeve		O
të		O
shportës		O
.		O