Berisha		B-PER
të		O
rinjve		O
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
pret		O
heronj		O
nga		O
ju		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
grupimit		O
të		O
Rithemelimit		O
të		O
PD		B-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
gjatë		O
një		O
bashkëbisedimi		O
me		O
të		O
rinjtë		O
e		O
FRPD		B-ORG
të		O
zhvilluar		O
ditën		O
e		O
sotme		O
në		O
selinë		O
e		O
PD		B-ORG
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
"		O
sot		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
në		O
mënyrë		O
absolute		O
çdo		O
pushtet		O
"		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
këtu		O
ngjallet		O
një		O
frymë		O
anti-rini		O
e		O
qëllimshme		O
dhe		O
me		O
këtë		O
frymë		O
synohet		O
të		O
largohet		O
rinia		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
"		O
.		O
Për		O
SPAK-un		B-ORG
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
ngjason		O
si		O
dy		O
pika		O
uji		O
me		O
Sigurimin		B-ORG
e		I-ORG
Shtetit		I-ORG
"		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
në		O
takimin		O
me		O
të		O
rinjtë		O
e		O
FRPD		B-ORG
se		O
,		O
"		O
ajo		O
që		O
ndodhi		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
ishte		O
vdekja		O
përfundimtare		O
e		O
sistemit		O
demokratik		O
"		O
.		O
Kryetari		O
i		O
PD		B-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
iu		O
drejtua		O
dhe		O
iu		O
bëri		O
thirrje		O
të		O
rinjve		O
se		O
,		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
pret		O
heronj		O
dhe		O
këta		O
heronj		O
ajo		O
i		O
pret		O
nga		O
ju		O
"		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
nëse		O
të		O
rinjtë		O
ngrihen		O
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
do		O
i		O
ketë		O
kohërat		O
e		O
numëruara		O
"		O
.		O