SPAK		B-ORG
kërkoi		O
"		O
Arrest		O
shtëpie		O
"		O
për		O
Berishën		B-PER
,		O
GJKKO		B-ORG
shtyn		O
vendimin		O
për		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
ka		O
shtyrë		O
për		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
ora		O
11:00′		O
seancën		O
gjyqësore		O
në		O
ngarkim		O
të		O
ish-kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
për		O
të		O
cilin		O
SPAK		B-ORG
ka		O
kërkuar		O
ashpërsim		O
të		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
nga		O
"		O
Detyrim		O
Paraqitje		O
"		O
në		O
"		O
Arrest		O
Shtëpie		O
"		O
.		O
Në		O
seancën		O
gjyqësore		O
të		O
zhvilluar		O
sot		O
,		O
nuk		O
ishte		O
i		O
pranishëm		O
Berisha		B-PER
,		O
por		O
vetëm		O
dy		O
avokatët		O
mbrojtës		O
të		O
tij		O
,		O
Genc		B-PER
Gjokutaj		I-PER
dhe		O
Sokol		B-PER
Mëngjesi		I-PER
.		O
Avokatët		O
mbrojtës		O
të		O
Berishës		B-PER
në		O
seancë		O
kërkuan		O
shkarkimin		O
nga		O
trupa		O
gjyqësore		O
e		O
gjyqtares		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
.		O
Po		O
ashtu		O
,		O
avokatët		O
kërkuan		O
më		O
tepër		O
prova		O
për		O
kërkesën		O
e		O
paraqitur		O
nga		O
SPAK		B-ORG
.		O
SPAK		B-ORG
nga		O
krahu		O
tjetër		O
,		O
përmes		O
prokurorëve		O
Arben		B-PER
Kraja		I-PER
dhe		O
Enkelejda		B-PER
Millonai		I-PER
ka		O
kërkuar		O
që		O
nëse		O
miratohet		O
kjo		O
kërkesë		O
,		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
Shtëpie		O
"		O
,		O
t'i		O
shtohet		O
fakti		O
se		O
pranë		O
banesë		O
së		O
Berishës		B-PER
,		O
në		O
rrugën		B-RRUGE
Mustafa		I-RRUGE
Metohiti		I-RRUGE
,		O
të		O
qëndrojnë		O
dhe		O
punonjës		O
të		O
policisë		O
përgjatë		O
24-orëve		O
.		O
Lidhur		O
me		O
seancën		O
e		O
sotme		O
ka		O
reaguar		O
dhe		O
avokati		O
i		O
Berishës		B-PER
,		O
Genc		B-PER
Gjokutaj		I-PER
.		O
Para		O
mediave		O
,		O
e		O
cilësoi		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
,		O
si		O
të		O
pa		O
ligjshme		O
.		O
"		O
Kërkesa		O
është		O
për		O
t'u		O
hakmarrë		O
për		O
nevoja		O
jo		O
ligjore		O
.		O
Është		O
krejt		O
e		O
panevojshme		O
,		O
e		O
paparashikuar		O
në		O
ligj		O
"		O
,		O
tha		O
Gjokutaj		B-PER
.		O
"		O
Shoqërimi		O
i		O
Policisë		O
bëhet		O
kur		O
ka		O
persona		O
me		O
rrezikshmëri		O
të		O
lartë		O
,		O
pasi		O
gjatë		O
hetimit		O
u		O
ka		O
përfunduar		O
periudha		O
e		O
paraburgimit		O
,		O
dhe		O
këto		O
persona		O
janë		O
të		O
rrezikshëm		O
nga		O
ana		O
shoqërore		O
dhe		O
për		O
këtë		O
rast		O
vendoset		O
policie		O
.		O
Kërkesa		O
e		O
SPAK		B-ORG
është		O
për		O
në		O
banesë		O
.		O
Ne		O
s'kemi		O
kërkesë		O
për		O
këtë		O
pjesë		O
,		O
kur		O
ta		O
kemi		O
,		O
do		O
ju		O
njoftojmë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Gjokutaj		B-PER
para		O
mediave		O
.		O
"		O
Për		O
interesin		O
tonë		O
Prokurori		O
i		O
SPAK		B-ORG
tha		O
që		O
s'jap		O
përgjigje		O
kur		O
ishte		O
në		O
Kuvend		O
,		O
pasi		O
është		O
pjesë		O
e		O
debatit		O
gjyqësor		O
.		O
Sot		O
insistoj		O
të		O
mos		O
i		O
përgjigjej		O
interesit		O
tonë		O
.		O
Pyetjet		O
ishin		O
në		O
lidhje		O
me		O
kushtet		O
dhe		O
kriteret		O
e		O
masës		O
së		O
kërkuar		O
,		O
pasi		O
duhet		O
të		O
sqarohet		O
se		O
cili		O
është		O
rreziku		O
që		O
paraqet		O
zoti		O
Berisha		B-PER
,		O
për		O
të		O
cilin		O
nevojitet		O
një		O
masë		O
e		O
tillë		O
sigurie		O
.		O
Kësaj		O
çështje		O
duhet		O
t'i		O
japi		O
shpjegim		O
prokuroria		O
kur		O
kërkon		O
ashpërsimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
"		O
,		O
tha		O
Gjokutaj		B-PER
.		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
(		I-ORG
SPAK		I-ORG
)		I-ORG
ka		O
marrë		O
të		O
pandehur		O
ish-kryeministrin		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
dhe		O
bashkëshortin		O
e		O
vajzës		O
së		O
tij		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
nën		O
akuzën		O
e		O
korrupsionit		O
pasiv		O
,		O
duke		O
akuzuar		O
se		O
kanë		O
përfituar		O
5.4		O
milionë		O
euro		O
përmes		O
përdorimit		O
të		O
funksionit		O
publik		O
të		O
ish-kryeministrit		O
,		O
para		O
të		O
dhëna		O
nga		O
biznesmeni		O
Fatmir		B-PER
Bektashi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
u		O
mor		O
i		O
pandehur		O
për		O
pastrim		O
parash		O
.		O
"		O
Shtetasi		O
Fatmir		B-PER
Bektashi		I-PER
.		O
dyshohet		O
se		O
ka		O
konsumuar		O
veprën		O
penale		O
të		O
"		O
Korrupsionit		O
aktiv		O
të		O
funksionarëve		O
të		O
lartë		O
shtetërorë		O
"		O
,		O
pasi		O
është		O
pikërisht		O
ai		O
që		O
ka		O
bashkëpunuar		O
me		O
shtetasin		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
për		O
arritjen		O
e		O
qëllimit		O
,		O
i		O
cili		O
ka		O
qene		O
shfrytëzimi		O
i		O
territoreve		O
sportive		O
për		O
kryerje		O
ndërtimesh		O
.		O
Nëpërmjet		O
shoqërisë		O
"		O
Homeplan		O
"		O
sh.p.k.		O
i		O
ka		O
siguruar		O
shtetasit		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
,		O
dhënien		O
e		O
përfitimeve		O
të		O
paligjshme		O
në		O
shumën		O
totale		O
672		O
976		O
832		O
lek		O
ose		O
5		O
420		O
345		O
euro		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
njoftimin		O
e		O
prokurorisë		O
.		O
"		O
Nga		O
ana		O
e		O
shtetasit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
në		O
cilësinë		O
e		O
tij		O
si		O
Kryeministër		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
janë		O
kryer		O
veprime		O
konkrete		O
dhe		O
aktive		O
,		O
në		O
miratim		O
ligjesh		O
apo		O
aktesh		O
nënligjore		O
,		O
me		O
qëllim		O
përshtatjen		O
e		O
tyre		O
sipas		O
nevojave		O
që		O
paraqiteshin		O
për		O
pesë		O
familjet		O
e		O
njohura		O
pronare		O
,		O
ku		O
fitues		O
i		O
drejtpërdrejtë		O
ndër		O
të		O
tjerë		O
,		O
rezultonte		O
të		O
ishte		O
bashkëshorti		O
i		O
vajzës		O
së		O
tij		O
,		O
shtetasi		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
,		O
"		O
thuhet		O
në		O
njoftimin		O
e		O
prokurorisë		O
.		O
"		O
Nga		O
ana		O
e		O
shtetasit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
në		O
cilësinë		O
e		O
tij		O
si		O
Kryeministër		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
janë		O
kryer		O
veprime		O
aktive		O
për		O
kryerjen		O
e		O
kontrolleve		O
administrative		O
,		O
me		O
qëllimin		O
e		O
ushtrimit		O
të		O
presionit		O
dhe		O
dhënien		O
e		O
urdhrave		O
konkrete		O
,		O
për		O
konkludimin		O
e		O
procedurave		O
të		O
privatizimit		O
,		O
në		O
favor		O
ndër		O
të		O
tjerë		O
,		O
edhe		O
të		O
shtetasit		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
,		O
bashkëshorti		O
i		O
vajzës		O
së		O
tij		O
,		O
"		O
vijon		O
më		O
tej		O
njoftimi		O
.		O
"		O
Nga		O
ana		O
e		O
shtetasit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
në		O
cilësinë		O
e		O
tij		O
si		O
Kryeministër		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
janë		O
kryer		O
veprime		O
aktive		O
në		O
vendosjen		O
në		O
dispozicion		O
të		O
shtetasit		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
,		O
bashkëshorti		O
i		O
vajzës		O
së		O
tij		O
,		O
të		O
strukturave		O
të		O
ndryshme		O
të		O
administratës		O
shtetërore		O
për		O
realizimin		O
e		O
procesit		O
të		O
privatizimit		O
të		O
pronës		O
shtetërore		O
,		O
"		O
thotë		O
SPAK		B-ORG
.		O
Jamarbër		B-PER
Malltezi		I-PER
–		O
Akuzohet		O
për		O
"		O
Korrupsioni		O
pasiv		O
i		O
funksionareve		O
te		O
larte		O
shtetërore		O
ose		O
te		O
zgjedhurve		O
vendore		O
"		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
dhe		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
te		O
veprës		O
penale		O
ose		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
.		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
.		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
-		O
Akuzohet		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Korrupsioni		O
pasiv		O
i		O
funksionarëve		O
të		O
larte		O
shtetërore		O
ose		O
te		O
zgjedhurve		O
vendore		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
.		O
Fatmir		B-PER
Bektashi		I-PER
-		O
Akuzohet		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprave		O
penale		O
"		O
Korrupsioni		O
aktiv		O
i		O
funksionarëve		O
të		O
lartë		O
shtetërore		O
ose		O
të		O
zgjedhurve		O
vendore		O
"		O
,		O
dhe		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
vepër		O