Shfaqja		O
në		O
TKOB		B-ORG
,		O
audiopërshkrim		O
për		O
personat		O
me		O
shikim		O
të		O
dëmtuar		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
United		B-ORG
Nations		I-ORG
Association		I-ORG
Albania		I-ORG
(		I-ORG
UNAA		I-ORG
)		I-ORG
ndau		O
një		O
album		O
fotografik		O
mjaft		O
të		O
veçantë		O
,		O
i		O
cili		O
përcillte		O
gëzimin		O
për		O
realizimin		O
e		O
një		O
nisme		O
të		O
re		O
që		O
u		O
materializua		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
TKOB		B-ORG
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
personat		O
me		O
dëmtim		O
të		O
shikimit		O
,		O
ndoqën		O
një		O
shfaqje		O
të		O
TKOB		B-ORG
,		O
duke		O
ndjekur		O
njëkohësisht		O
përshkrimin		O
e		O
parë		O
audiovizual		O
në		O
një		O
spektakël		O
shqiptar		O
.		O
Kjo		O
ndodhi		O
në		O
premierën		O
e		O
baletit		O
magjepsës		O
,		O
"		O
Arrëthyesi		O
"		O
.		O
UNAA		B-ORG
i		O
shprehu		O
mirënjohjen		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Operas		O
dhe		O
Baletit		O
dhe		O
drejtoreshës		O
Abigeila		B-PER
Voshtina		I-PER
.		O
Gjithashtu		O
shprehu		O
një		O
falenderim		O
të		O
veçantë		O
për		O
Gentian		B-PER
Mumajezin		I-PER
,		O
audiopërshkruesin		O
që		O
solli		O
në		O
jetë		O
baletin		O
për		O
publikun		O
me		O
shikim		O
të		O
dëmtuar		O
.		O
Në		O
hapje		O
të		O
shfaqjes		O
,		O
Presidenti		O
i		O
UNAA-s		B-ORG
,		O
Kristi		B-PER
Cina		I-PER
doli		O
në		O
skenë		O
duke		O
iu		O
drejtuar		O
audiencës		O
së		O
premierës		O
,		O
me		O
një		O
diskurs		O
të		O
rëndësishëm		O
mbi		O
përfshirjen		O
dhe		O
diversitetin		O
.		O
Kjo		O
ngjarje		O
historike		O
shënon		O
një		O
epokë		O
të		O
re		O
të		O
arteve		O
,		O
duke		O
nxitur		O
një		O
komunitet		O
ku		O
të		O
gjithë		O
mund		O
të		O
përjetojnë		O
gëzimin		O
dhe		O
bukurinë		O
e		O
shfaqjeve		O
kulturore		O
.		O