I		O
dënuar		O
në		O
Itali		B-VEND_1
për		O
vrasje		O
e		O
trafik		O
armësh		O
,		O
Arben		B-PER
Kaçorrit		I-PER
i		O
konfiskohen		O
15		O
pasuri		O
nga		O
GJKKO		B-ORG
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
ka		O
pranuar		O
kërkesën		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
Speciale		I-ORG
Anti-Korrupsion		I-ORG
SPAK		I-ORG
për		O
konfiskimin		O
e		O
15-të		O
pasurive		O
të		O
vendosura		O
në		O
rrugë		O
jo		O
ligjore		O
nga		O
Arben		B-PER
Kaçorri		I-PER
dhe		O
personave		O
afër		O
tij		O
.		O
Arben		B-PER
Kaçorri		I-PER
,		O
më		O
herët		O
ka		O
qenë		O
subjekt		O
i		O
Operacionit		O
Forca		O
e		O
Ligjit		O
,		O
pasi		O
janë		O
sëbashku		O
me		O
vëllain		O
e		O
tij		O
,		O
Valentino		B-PER
Kaçorri		I-PER
rezultojnë		O
të		O
dënuar		O
në		O
Itali		B-VEND_1
për		O
vrasje		O
dhe		O
trafik		O
të		O
armëve		O
.		O
Përmes		O
një		O
njoftimi		O
për		O
mediat		O
,		O
SPAK		B-ORG
bën		O
të		O
ditur		O
se		O
"		O
Krahas		O
ushtrimit		O
të		O
ndjekjes		O
penale		O
,		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
ka		O
në		O
fokus		O
të		O
saj		O
edhe		O
identifikimin		O
,		O
sekuestrimin		O
dhe		O
konfiskimin		O
e		O
pasurive		O
që		O
dyshohet		O
se		O
rrjedhin		O
nga		O
krimi		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
zbatim		O
të		O
Aktit		O
Normativ		O
Nr.1		O
,		O
datë		O
31.01.2020		B-DATE_0
"		O
Për		O
masat		O
parandaluese		O
në		O
kuadër		O
të		O
luftës		O
kundër		O
terrorizimit		O
,		O
krimit		O
të		O
organizuar		O
,		O
krimeve		O
të		O
rënda		O
dhe		O
konsolidimit		O
të		O
rendit		O
e		O
sigurisë		O
publike		O
"		O
,		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
i		O
është		O
drejtuar		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
me		O
kërkesën		O
për		O
konfiskimin		O
e		O
pasurive		O
të		O
subjektit		O
Arben		B-PER
Kaçorri		I-PER
dhe		O
personave		O
të		O
lidhur		O
"		O
,		O
njofton		O
Policia		O
.		O
"		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
me		O
vendimin		O
nr.27		O
datë		O
12.07.2023		B-DATE_0
,		O
ndërmjet		O
të		O
tjerave		O
ka		O
vendosur		O
konfiskimin		O
e		O
pasurive		O
si		O
më		O
poshtë		O
:		O
-Pasuria		O
e		O
llojit		O
Apartament		O
me		O
sipërfaqe		O
70,03		O
m2		O
,		O
me		O
adrese		O
Rr		B-RRUGE
"		O
Kavajës		I-RRUGE
"		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetases		O
Eljona		B-PER
Pal		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
e		O
llojit		O
Apartament		O
me		O
sipërfaqe		O
70,03		O
m2		O
,		O
me		O
adrese		O
Rr		B-RRUGE
"		O
Kavajës		I-RRUGE
"		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetases		O
Eljona		B-PER
Pal		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
e		O
llojit		O
Garazh		O
me		O
sipërfaqe		O
12,50		O
m2		O
,		O
me		O
adrese		O
Rr		B-RRUGE
"		O
Kavajës		I-RRUGE
"		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetases		O
Eljona		B-PER
Pal		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
me		O
adresë		O
"		O
Komuna		O
e		O
Parisit		O
"		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
e		O
llojit		O
Garazh		O
me		O
sipërfaqe		O
14		O
,		O
50		O
m2		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
me		O
adresë		O
"		O
Komuna		O
e		O
Parisit		O
"		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
e		O
llojit		O
Garazh		O
me		O
sipërfaqe		O
14		O
,		O
50		O
m2		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
e		O
aplikuar		O
në		O
procesin		O
e		O
legalizimit		O
,		O
Qarku		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
banese		O
2		O
Kat		O
me		O
Parkim		O
me		O
sipërfaqe		O
të		O
gjurmës		O
se		O
ndërtimit		O
140		O
m2		O
dhe		O
sipërfaqe		O
trualli		O
458		O
m2		O
,		O
ndërtuar		O
ne		O
vitin		O
ndërtimi		O
1996		O
,		O
me		O
adrese		O
ne		O
Njësinë		O
nr		O
5		O
Tirane		B-VEND_0
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Pjetër		B-PER
Ndue		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
me		O
adresë		O
"		O
Ishull		O
Shëngjin		O
"		O
,		O
Lezhë		B-VEND_0
,		O
e		O
llojit		O
Apartament		O
me		O
sipërfaqe		O
64,1		O
m2		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
-Pasuria		O
me		O
adresë		O
"		O
Rrëshen		O
"		O
,		O
Mirditë		O
,		O
e		O
llojit		O
Truall		O
+		O
Ndertesë		O
(		O
Ish		O
Rep		O
Ambalazh		O
te		O
Vajit		O
)		O
me		O
sipërfaqe		O
1400		O
m2		O
truall		O
,		O
nga		O
të		O
cilat		O
325		O
m2		O
ndërtesë		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Pjetër		B-PER
Ndue		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
Godine		O
3		O
Kate		O
,		O
Lokal		O
Shërbimi		O
dhe		O
Tregtie		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
278		O
m2		O
,		O
Rrëshen		B-VEND_0
,		O
Mirditë		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasve		O
Arben		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
,		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
,		O
Valentino		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
,		O
Marie		B-PER
Zef		I-PER
Kaçorri		I-PER
,		O
Donika		B-PER
Pjetër		I-PER
Shurbi		I-PER
(		O
Kaçorri		O
)		O
,		O
etj		O
.		O
-Pasuria		O
me		O
adrese		O
Rr		B-RRUGE
.		O
"		O
Komuna		I-RRUGE
e		I-RRUGE
Parisit		I-RRUGE
"		O
,		O
Tirane		B-VEND_0
,		O
e		O
llojit		O
apartament		O
nr.22		O
,		O
me		O
siperfaqe		O
totale		O
104		O
m2		O
(		O
siperfaqe		O
shërbimi		O
12m2		O
)		O
dhe		O
verande		O
sip		O
128		O
m2		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
e		O
llojit		O
apartament		O
me		O
sipërfaqe		O
99,40		O
m2		O
,		O
ne		O
rrugën		B-RRUGE
"		O
Don		I-RRUGE
Bosko		I-RRUGE
"		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
me		O
sip		O
14,3		O
m2		O
e		O
llojit		O
Bodrum		O
,		O
me		O
adrese		O
ne		O
Shëngjin		B-VEND_0
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetasit		O
Besnik		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Pasuria		O
e		O
premtuar		O
per		O
shitje		O
shtetasit		O
Valentino		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
(		O
sipas		O
kontratës		O
se		O
kaparit		O
dhe		O
premtim		O
shitje		O
Nr		O
4149		O
/		O
3019		O
,		O
date		O
21.12.2013		O
)		O
per		O
token		O
bujqësore		O
–		O
ullishte		O
me		O
siperfaqe		O
2000		O
m2		O
ne		O
vendin		O
e		O
quajtur		O
"		O
Gosqea		O
"		O
,		O
e		O
ndodhur		O
ne		O
fshatin		O
Gjilekë		O
,		O
Dhërmi		B-VEND_0
.		O
-Automjeti		O
MERCEDEZ		O
BENZ		O
i		O
tipit		O
903		O
Modeli		O
313CDI		O
,		O
me		O
nafte		O
,		O
i		O
vit		O
prodhimit		O
2004		O
,		O
ngjyrë		O
e		O
bardhe		O
në		O
emër		O
të		O
shtetasit		O
Valentino		B-PER
Pjetër		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O
-Automjeti		O
MERCEDEZ		O
BENZ		O
i		O
tipit		O
166		O
Modeli		O
ML350BLU		O
,		O
me		O
karburant		O
nafte		O
,		O
i		O
vit		O
prodhimit		O
2012		O
,		O
ngjyrë		O
te		O
zeze		O
,		O
në		O
pronësi		O
të		O
shtetases		O
Eljona		B-PER
Pal		I-PER
Kaçorri		I-PER
.		O