TEL		B-VEND_0
AVIV		I-VEND_0
–		O
Netanyahu		B-PER
:		O
Lufta		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
deri		O
në		O
zhdukjen		O
e		O
Hamasit		B-ORG
TEL		B-VEND_0
AVIV		I-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Kryeministri		O
izraelit		O
,		O
Benjamin		B-PER
Netanyahu		I-PER
vizitoi		O
përsëri		O
trupat		O
në		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
.		O
"		O
Dy		O
gjëra		O
kam		O
për		O
t'ju		O
thënë		O
,		O
e		O
para		O
është		O
se		O
ne		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
gjithçka		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
sigurinë		O
dhe		O
jetën		O
tuaj		O
.		O
E		O
dyta		O
është		O
që		O
ne		O
nuk		O
ndalemi		O
.		O
Do		O
të		O
vazhdojë		O
deri		O
në		O
fund		O
.		O
Derisa		O
t'i		O
zhdukim		O
ata		O
.		O
Asgjë		O
më		O
pak		O
"		O
,		O
shtoi		O
Netanyahu		B-PER
.		O
Netanyahu		B-PER
u		O
sfidua		O
gjatë		O
një		O
fjalimi		O
në		O
parlament		O
nga		O
familjet		O
e		O
pengjeve		O
të		O
mbajtura		O
në		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
që		O
nga		O
fillimi		O
i		O
luftës		O
kundër		O
Hamasit		B-ORG
80		O
ditë		O
më		O
parë		O
.		O
"		O
Tani		O
,		O
tani		O
"		O
,		O
thërrisnin		O
të		O
afërmit		O
e		O
pengjeve		O
gjatë		O
fjalimit		O
të		O
Netanyahut		B-PER
,		O
ndërsa		O
kryeministri		O
deklaroi		O
se		O
"		O
forcave		O
izraelite		O
u		O
duhej		O
më		O
shumë		O
kohë		O
për		O
të		O
siguruar		O
lirimin		O
e		O
tyre		O
"		O
ndërsa		O
vazhdonin		O
operacionet		O
në		O
territorin		O
palestinez		O
.		O
/		O
/		O
os		O
/		O