Trafikonin		O
kokainë		O
e		O
marijuanë		O
në		O
Evropë		O
,		O
Apeli		O
i		O
GJKKO		B-ORG
rrit		O
me		O
6-vite		O
burg		O
dënimin		O
e		O
Duçellarit		B-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Apeli		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
,		O
ka		O
pranuar		O
kërkesën		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
Speciale		I-ORG
Anti-korrupsion		I-ORG
,		I-ORG
SPAK		I-ORG
,		O
për		O
të		O
rritur		O
dënimin		O
e		O
Ilirian		B-PER
Duçellarit		I-PER
me		O
6		O
vite		O
të		O
tjera		O
burg		O
,		O
si		O
dhe		O
konfiskimin		O
e		O
disa		O
pasurive		O
të		O
vendosura		O
prej		O
tij		O
nga		O
veprimtaria		O
kriminale		O
.		O
Duçellari		B-PER
është		O
pjesë		O
e		O
një		O
grupi		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
që		O
trafikonte		O
Kokainë		O
,		O
Marijuanë		O
dhe		O
disa		O
lloje		O
të		O
tjera		O
lëndësh		O
narkotike		O
në		O
Evropë		O
.		O
Shkatërrimi		O
i		O
këtij		O
grupi		O
kriminal		O
u		O
realizua		O
falë		O
një		O
Skuadre		O
të		O
Përbashkët		O
Hetimore		O
mes		O
SPAK		B-ORG
dhe		O
Anti-mafies		O
në		O
Prokurorinë		B-ORG
e		I-ORG
Barit		I-ORG
,		O
Itali		B-VEND_1
.		O
SPAK		B-ORG
njofton		O
se		O
"		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
ka		O
zhvilluar		O
hetime		O
për		O
procedimin		O
penal		O
nr.36		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
një		O
Skuadre		O
të		O
Përbashkët		O
Hetimore		O
me		O
Autoritet		O
e		O
Anti-mafies		O
dhe		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Barit		I-ORG
,		O
Itali		B-VEND_1
,		O
për		O
veprat		O
penale		O
të		O
"		O
Kultivimi		O
i		O
bimëve		O
narkotike		O
"		O
,		O
në		O
bashkëpunim		O
në		O
kuadër		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
,		O
"		O
Trafikimi		O
i		O
narkotikëve		O
"		O
,		O
në		O
bashkëpunim		O
në		O
kuadër		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
mbetur		O
në		O
tentativë		O
,		O
"		O
Trafikimi		O
i		O
narkotikëve		O
"		O
,		O
në		O
bashkëpunim		O
në		O
kuadër		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
veprës		O
penale		O
ose		O
i		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
,		O
"		O
Grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
,		O
"		O
Kryerja		O
e		O
veprave		O
penale		O
nga		O
organizata		O
kriminale		O
dhe		O
grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
hetimi		O
është		O
dokumentuar		O
veprimtaria		O
kriminale		O
e		O
pjesëtarëve		O
të		O
katër		O
grupeve		O
të		O
fuqishme		O
kriminale		O
të		O
organizuar		O
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
vepruar		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2014		I-DATE_0
deri		O
ne		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
në		O
kontakt		O
e		O
bashkëpunim		O
me		O
organizatat		O
kriminale		O
italiane		O
,		O
kanë		O
trafikuar		O
sasi		O
të		O
konsiderueshme		O
lënde		O
narkotike		O
në		O
Itali		O
e		O
më		O
pas		O
në		O
vende		O
të		O
tjera		O
evropiane		O
"		O
,		O
njofton		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Autoritetet		O
Shqiptare		O
dhe		O
Autoritetet		O
Italiane		O
,		O
gjatë		O
hetimeve		O
të		O
mëparshme		O
bërë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
në		O
kuadër		O
të		O
operacioneve		O
'Shefi'		O
dhe		O
'Kulmi'		O
në		O
mars		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2018		I-DATE_0
e		O
në		O
qershor		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
kanë		O
rindërtuar		O
,		O
edhe		O
me		O
ndihmën		O
e		O
deklaratave		O
të		O
katër		O
bashkëpunëtorëve		O
të		O
drejtësisë		O
,		O
të		O
dhëna		O
për		O
shkelje		O
të		O
ligjit		O
te		O
kryera		O
nga		O
zyrtar		O
publik		O
shqiptar		O
,		O
pastrim		O
parash		O
,		O
po		O
ashtu		O
të		O
gjithë		O
"		O
zinxhirin		O
e		O
prodhimit		O
"		O
të		O
lëndës		O
narkotike		O
që		O
nga		O
kultivimi		O
,		O
prodhimi		O
,		O
mbledhja		O
,		O
magazinimi		O
dhe		O
trafikimi		O
në		O
drejtim		O
të		O
brigjeve		O
pugliese		O
me		O
mjete		O
lundruese		O
të		O
fuqishëm		O
"		O
,		O
bëri		O
të		O
ditur		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Në		O
tërësi		O
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
hetimeve		O
të		O
sipërpërmendura		O
,		O
janë		O
sekuestruar		O
rreth		O
6		O
(		O
gjashtë		O
)		O
tonelata		O
lëndë		O
narkotike		O
të		O
tipit		O
marijuanë		O
,		O
kokainë		O
e		O
hashish		O
,		O
duke		O
ju		O
hequr		O
organizatave		O
kriminale		O
të		O
ardhura		O
të		O
vlerësuara		O
në		O
mbi		O
55		O
milion		O
euro		O
,		O
për		O
një		O
sasi		O
totale		O
prej		O
rreth		O
14		O
milion		O
dozash		O
njëshe		O
që		O
dalin		O
nga		O
shpërndarja		O
me		O
pakicë		O
.		O
Në		O
kuadër		O
të		O
këtij		O
hetimi		O
janë		O
sekuestruar		O
me		O
qëllim		O
konfiskimin		O
e		O
tyre		O
,		O
pasuri		O
të		O
paluajtshme		O
dhe		O
të		O
luajtshme		O
,		O
subjekte		O
tregtare		O
,		O
ambiente		O
biznesi		O
,		O
në		O
një		O
vlerë		O
prej		O
10		O
(		O
dhjetë		O
)		O
milion		O
euro		O
.		O
Ky		O
hetim		O
është		O
vlerësuar		O
nga		O
EUROJUST		B-ORG
si		O
një		O
ndër		O
hetimet		O
më		O
të		O
suksesshme		O
në		O
Evropë		O
,		O
i		O
kryer		O
në		O
kuadër		O
të		O
Skuadrës		O
së		O
Përbashkët		O
Hetimore		O
"		O
,		O
vijon		O
njoftimi		O
.		O
"		O
Në		O
përfundim		O
të		O
hetimeve		O
paraprake		O
janë		O
dërguar		O
për		O
gjykim		O
të		O
pandehurit		O
Robert		B-PER
Myftari		I-PER
,		O
Julian		B-PER
Bejdollari		I-PER
,		O
Aurel		B-PER
Kalari		I-PER
,		O
Rexhino		B-PER
Muçaj		I-PER
,		O
Piro		B-PER
(		I-PER
Kleo		I-PER
)		I-PER
Bregu		I-PER
,		O
Ilirian		B-PER
Duçellari		I-PER
(		O
alias		O
Ilirian		B-PER
Zaimi		I-PER
)		O
,		O
Orhan		B-PER
Duçellari		I-PER
,		O
Alban		B-PER
Koshi		I-PER
,		O
Elton		B-PER
Hamza		I-PER
dhe		O
Mariglen		B-PER
Shusha		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
kryer		O
aktivitetin		O
kriminal		O
të		O
trafikimit		O
të		O
narkotikëve		O
në		O
kuadër		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
,		O
thekson		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Në		O
përfundim		O
të		O
gjykimit		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
,		O
me		O
vendimin		O
nr.13		O
,		O
datë		O
09.02.2023		B-DATE_0
,		O
ka		O
deklaruar		O
fajtorë		O
të		O
pandehurit		O
e		O
mësipërm		O
sipas		O
akuzave		O
përkatëse		O
si		O
dhe		O
ka		O
i		O
dënuar		O
ata		O
me		O
burgim		O
.		O
Gjatë		O
gjykimit		O
në		O
shkallë		O
të		O
parë		O
Prokuroria		O
kërkoi		O
ndërmjet		O
të		O
tjerave		O
deklarimin		O
fajtor		O
të		O
të		O
pandehurit		O
Ilirian		B-PER
Duçellari		I-PER
(		I-PER
Zaimi		I-PER
)		I-PER
edhe		O
për		O
veprën		O
penale		O
të		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
veprës		O
penale		O
ose		O
i		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
,		O
si		O
dhe		O
konfiskimin		O
e		O
disa		O
pasurive		O
të		O
cilat		O
konsiderohen		O
si		O
produkt		O
i		O
veprës		O
penale		O
.		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
me		O
vendimin		O
nr.13		O
datë		O
09.02.2023		B-DATE_0
deklaroi		O
të		O
pafajshëm		O
të		O
pandehurin		O
Ilirjan		B-PER
Duçellari		I-PER
(		I-PER
Zaimi		I-PER
)		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
rrëzoi		O
kërkesën		O
për		O
konfiskim		O
të		O
pasurive		O
"		O
,		O
vijon		O
SPAK		B-ORG
.		O
"		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
ka		O
ushtruar		O
ankim		O
kundër		O
vendimit		O
nr.13		O
datë		O
09.02.2023		B-DATE_0
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
Për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		I-ORG
Apelit		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
pasi		O
mori		O
në		O
shqyrtim		O
ankimin		O
e		O
prokurorit		O
dhe		O
ankimet		O
e		O
të		O
pandehurve		O
,		O
me		O
vendimin		O
nr.55		O
,		O
datë		O
22.12.2023		B-DATE_0
,		O
ka		O
vendosur		O
:		O
Lënien		O
në		O
fuqi		O
të		O
vendimit		O
nr		O
.		O
13		O
,		O
datë		O
09.02.2023		B-DATE_0
,		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
,		O
me		O
këtë		O
ndryshim		O
:		O
Deklarimin		O
fajtor		O
të		O
të		O
pandehurit		O
Ilirjan		B-PER
Duçellari		I-PER
(		O
Zaimi		O
)		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Pastrimi		O
i		O
produkteve		O
të		O
veprës		O
penale		O
ose		O
i		O
veprimtarisë		O
kriminale		O
"		O
,		O
e		O
parashikuar		O
nga		O
neni		O
287		O
,		O
pika		O
1		O
,		O
shkronja		O
"		O
b		O
"		O
,		O
i		O
Kodit		O
Penal		O
,		O
dhe		O
në		O
bazë		O
të		O
kësaj		O
dispozite		O
dënimin		O
e		O
tij		O
me		O
6		O
(		O
gjashtë		O
)		O
vjet		O
burgim		O
;		O
Në		O
zbatim		O
të		O
nenit		O
55		O
të		O
Kodit		O
Penal		O
,		O
në		O
bashkim		O
të		O
dënimeve		O
,		O
dënimin		O
e		O
të		O
pandehurit		O
Ilirjan		B-PER
Duçellari		I-PER
(		O
Zaimi		O
)		O
me		O
një		O
dënim		O
të		O
vetëm		O
prej		O
19		O
(		O
nëntëmbëdhjetë		O
)		O
vitesh		O
burgim		O
;		O
Në		O
zbatim		O
të		O
nenit		O
406		O
të		O
Kodit		O
të		O
Procedurës		O
Penale		O
,		O
uljen		O
e		O
dënimit		O
me		O
1		O
/		O
3		O
(		O
një		O
të		O
tretën		O
)		O
e		O
tij		O
,		O
duke		O
e		O
dënuar		O
përfundimisht		O
të		O
pandehurin		O
Ilirjan		B-PER
Duçellari		I-PER
(		O
Zaimi		O
)		O
me		O
12		O
(		O
dymbëdhjetë		O
)		O
vjet		O
e		O
8		O
(		O
tetë		O
)		O
muaj		O
burgim		O
"		O
,		O
njofton		O
SPAK		B-ORG
Po		O
ashtu		O
sipas		O
SPAK		B-ORG
,		O
në		O
mbështetje		O
të		O
nenit		O
36		O
,		O
pika		O
1		O
,		O
shkronja		O
"		O
b		O
"		O
,		O
të		O
Kodit		O
Penal		O
,		O
GJKKO		B-ORG
vendosi		O
dhe		O
konfiskimin		O
dhe		O
kalimin		O
në		O
favor		O
të		O
shtetit		O
të		O
këtyre		O
pasurive		O
:		O
–Pasuria		O
me		O
nr		O
.		O
517		O
/		O
1		O
ND3		O
–		O
N26		O
,		O
Zona		O
Kadastrale		O
3140		O
,		O
Vol		O
.		O
13		O
,		O
Fq		O
.		O
113		O
,		O
e		O
llojit		O
"		O
njësi		O
"		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
69.32		O
m2		O
,		O
ndodhur		O
në		O
Radhimë		O
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
regjistruar		O
në		O
emër		O
të		O
shtetasit		O
Ilirjan		B-PER
Zaimi		I-PER
,		O
hipotekuar		O
në		O
favor		O
të		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
të		I-ORG
Investimeve		I-ORG
Albania		I-ORG
sh.a..		O
,		O
dhe		O
të		O
Bankës		B-ORG
Societe		I-ORG
Generale		I-ORG
Albania		I-ORG
sh.a.		O
;		O
–Pasuria		O
me		O
nr		O
.		O
24		O
/		O
8+1-14		O
,		O
Zona		O
Kadastrale		O
8603		O
,		O
Vol		O
.		O
6		O
,		O
Fq		O
.		O
100		O
,		O
e		O
llojit		O
"		O
apartament		O
"		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
56.80		O
m2		O
,		O
ndodhur		O
në		O
Lagjen		O
"		O
Pavarësia		O
"		O
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
regjistruar		O
në		O
emër		O
të		O
shtetasit		O
Ilirjan		B-PER
Zaimi		I-PER
,		O
hipotekuar		O
në		O
favor		O
të		O
Bankës		B-ORG
Societe		I-ORG
Generale		I-ORG
Albania		I-ORG
sh.a.		O
;		O
–Pasuria		O
me		O
nr		O
.		O
28		O
/		O
4+1-28		O
,		O
Zona		O
Kadastrale		O
8603		O
,		O
Vol		O
.		O
16		O
,		O
Fq		O
.		O
104		O
,		O
e		O
llojit		O
"		O
apartament		O
"		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
134		O
m2		O
,		O
ndodhur		O
në		O
Lagjen		O
"		O
Pavarësia		O
"		O
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
regjistruar		O
në		O
emër		O
të		O
shtetases		O
Elisabeta		B-PER
Duçellari		I-PER
,		O
hipotekuar		O
në		O
favor		O
të		O
Bankës		B-ORG
Societe		I-ORG
Generale		I-ORG
Albania		I-ORG
sh.a.		O
;		O
–Pasuria		O
me		O
nr		O
.		O
37		O
/		O
34-ND		O
,		O
Zona		O
Kadastrale		O
8605		O
,		O
Vol		O
.		O
45		O
,		O
Fq		O
.		O
187		O
,		O
e		O
llojit		O
"		O
ndërtesë		O
"		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
124		O
m2		O
,		O
ndodhur		O
në		O
Lagjen		O
"		O
Kushtrimi		O
"		O
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
godinë		O
tre		O
katëshe		O
,		O
me		O
dy		O
kate		O
banimi		O
,		O
me		O
sipërfaqe		O
124		O
m2		O
secili		O
,		O
dhe		O
kati		O
i		O
tretë		O
me		O
sipërfaqe		O
71		O
m2		O
,		O
regjistruar		O
në		O
emër		O
të		O
shtetasit		O
Neki		B-PER
Duçellari		I-PER
,		O
hipotekuar		O
në		O
favor		O
të		O
Bankës		B-ORG
Societe		I-ORG
Generale		I-ORG
Albania		I-ORG
sh.a.		O
;		O