Rama		B-PER
:		O
Nis		O
puna		O
për		O
transformimin		O
e		O
kinemasë		O
së		O
Shkodrës		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kinemaja		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
po		O
transformohet		O
për		O
t'i		O
kthyer		O
identitetin		O
si		O
një		O
hapësirë		O
publike		O
në		O
funksion		O
të		O
qytetarëve		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ndau		O
sot		O
pamje		O
nga		O
Kinemaja		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
,		O
e		O
cila		O
është		O
një		O
vlerë		O
e		O
trashëgimisë		O
dhe		O
artit		O
.		O
Transformimi		O
i		O
kinemasë		O
nisi		O
pasi		O
Bashkia		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
rimori		O
pas		O
23		O
vitesh		O
godinën		O
e		O
kinemasë		O
që		O
ndodhet		O
në		O
qendër		O
të		O
qytetit		O
.		O
Kontrata		O
e		O
qirasë		O
ndërmjet		O
subjektit		O
që		O
e		O
kishte		O
dhe		O
ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Kulturës		I-ORG
lidhur		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2000		I-DATE_0
,		O
kishte		O
përfunduar		O
në		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Në		O
3		O
vitet		O
e		O
fundit		O
,		O
shoqërisë		O
private		O
nuk		O
iu		O
rinovua		O
kontrata		O
nga		O
Bashkinë		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
,		O
që		O
është		O
enti		O
pronar		O
i		O
objektit		O
.		O
/		O
m.m		O
/		O