FOKUS		O
–		O
Ish-zëvendëskancelari		O
Gabriel		B-PER
:		O
Integrimi		O
i		O
emigrantëve		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
po		O
dështon		O
BERLIN		B-VEND_0
,		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Ish-lideri		O
i		O
Partisë		B-ORG
Social-demokrate		I-ORG
të		I-ORG
Gjermanisë		I-ORG
(		I-ORG
SPD		I-ORG
)		I-ORG
,		O
njëkohësisht		O
ish-zëvendëskancelari		O
gjerman		O
,		O
Sigmar		B-PER
Gabriel		I-PER
ka		O
thënë		O
se		O
vendi		O
po		O
dështon		O
të		O
integrojë		O
emigrantët		O
.		O
"		O
Rezultatet		O
e		O
studimit		O
të		O
PISA-s		B-ORG
të		O
publikuar		O
së		O
fundmi		O
për		O
arsimin		O
janë		O
një		O
nga		O
shumë		O
provat		O
e		O
kësaj		O
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
Në		O
studimin		O
e		O
PISA-s		B-ORG
,		O
të		O
publikuar		O
në		O
fillim		O
të		O
dhjetorit		O
,		O
15-16-vjeçarët		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
arritën		O
vlerat		O
më		O
të		O
ulëta		O
të		O
performancës		O
në		O
lexim		O
,		O
matematikë		O
dhe		O
shkencë		O
të		O
matur		O
ndonjëherë		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
.		O
Gabriel		B-PER
bëri		O
thirrje		O
për		O
një		O
kurs		O
të		O
ri		O
në		O
politikën		O
e		O
migracionit		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
përpara		O
zgjedhjeve		O
evropiane		O
të		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
.		O