Riaktivizimi		O
i		O
zjarrit		O
në		O
Lushnjë		B-VEND_0
,		O
Balla		B-PER
sërish		O
në		O
vendngjarje		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
ka		O
mbërritur		O
sërish		O
në		O
qytetin		O
e		O
Lushnjes		B-VEND_0
për		O
të		O
parë		O
nga		O
afër		O
situatën		O
e		O
krijuar		O
nga		O
riaktivizimi		O
i		O
flakëve		O
në		O
një		O
qendër		O
tregtare		O
dhe		O
kompleks		O
banimi		O
.		O
Sipas		O
njoftimit		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Brendshme		I-ORG
bëhet		O
me		O
dije		O
se		O
,		O
"		O
Forca		O
të		O
shumta		O
zjarrfikse		O
nga		O
disa		O
qarqe		O
dhe		O
forcat		O
e		O
Policisë		O
dhe		O
ato		O
të		O
ushtrisë		O
po		O
punojnë		O
për		O
të		O
vendosur		O
nën		O
kontroll		O
flakët		O
"		O
.		O