RUSI		B-VEND_1
–		O
Kundërshtari		O
i		O
Putinit		B-PER
,		O
Navalny		B-PER
rishfaqet		O
në		O
burgun		O
e		O
ri		O
pas		O
dy		O
javësh		O
heshtjeje		O
MOSKË		B-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
Kundërshtari		O
i		O
Kremlinit		O
,		O
Alexei		B-PER
Navalny		I-PER
aktualisht		O
ndodhet		O
në		O
një		O
kamp		O
penal		O
në		O
Rusinë		B-VEND_1
veriore		O
pasi		O
u		O
zhduk		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
dy		O
javë		O
,		O
tha		O
sot		O
zëdhënësja		O
e		O
tij		O
,		O
Kira		B-PER
Yarmysh		I-PER
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
Navalny		B-PER
kishte		O
dështuar		O
edhe		O
një		O
herë		O
të		O
paraqitej		O
në		O
një		O
seancë		O
gjyqësore		O
përmes		O
një		O
lidhjeje		O
me		O
video		O
më		O
18		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
duke		O
rritur		O
frikën		O
për		O
fatin		O
e		O
tij		O
.		O
Kritiku		O
më		O
i		O
hapur		O
i		O
presidentit		O
Vladimir		B-ORG
Putin		I-ORG
nuk		O
ishte		O
parë		O
nga		O
avokatët		O
e		O
tij		O
për		O
gati		O
dy		O
javë		O
përpara		O
seancës		O
së		O
planifikuar		O
.		O
Tani		O
rezulton		O
se		O
ai		O
është		O
transferuar		O
nga		O
kolonia		O
penale		O
IK-6		O
në		O
lindje		O
të		O
Moskës		B-VEND_0
në		O
objektin		O
IK-3		O
në		O
Kharp		B-VEND_0
në		O
veriun		O
e		O
largët		O
të		O
Rusisë		B-VEND_1
,		O
2000		O
kilometra		O
nga		O
Moska		B-VEND_0
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O