GJKKO		B-ORG
i		O
caktoi		O
"		O
Arrest		O
në		O
shtëpi		O
"		O
,		O
Berisha		B-PER
:		O
Izolimin		O
e		O
opozitës		O
ta		O
kthejmë		O
në		O
betejë		O
lirie		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kreu		O
i		O
Grupit		B-ORG
të		I-ORG
"		O
Rithemelimit		I-ORG
"		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
ka		O
reaguar		O
përmes		O
rrjeteve		O
sociale		O
,		O
pas		O
vendimit		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
për		O
ta		O
vendosur		O
nën		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
në		O
shtëpi		O
"		O
,		O
pasi		O
është		O
nën		O
hetim		O
nga		O
SPAK		B-ORG
për		O
veprën		O
penale		O
të		O
korrupsionit		O
.		O
Berisha		B-PER
në		O
reagimin		O
e		O
tij		O
,		O
thekson		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
në		O
rrezik		O
dhe		O
se		O
ai		O
nuk		O
do		O
të		O
ndalet		O
nga		O
ajo		O
që		O
ai		O
e		O
cilëson		O
si		O
izolim		O
të		O
opozitës		O
,		O
për		O
ta		O
kthejë		O
në		O
betejë		O
lirie		O
.		O
"		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
është		O
dhe		O
do		O
të		O
jetë		O
ai		O
që		O
ka		O
qënë		O
gjithmonë		O
.		O
Me		O
apo		O
pa		O
arrest		O
shtëpie		O
,		O
me		O
apo		O
pa		O
policë		O
tek		O
dera		O
,		O
asgjë		O
nuk		O
do		O
mund		O
ta		O
ndajë		O
dot		O
atë		O
nga		O
ju		O
,		O
jo		O
vetëm		O
demokratë		O
,		O
por		O
edhe		O
shqiptarë		O
kudo		O
që		O
ata		O
ndodhen		O
.		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
do		O
të		O
vazhdojë		O
të		O
punojë		O
dhe		O
të		O
luftojë		O
çdo		O
minutë		O
,		O
me		O
të		O
gjitha		O
format		O
dhe		O
mjetet		O
për		O
të		O
rikthyer		O
demokracinë		O
që		O
aktualisht		O
është		O
e		O
shpërfytyruar		O
"		O
,		O
shkruan		O
Berisha		B-PER
.		O
"		O
Unë		O
jam		O
i		O
bindur		O
se		O
sot		O
jemi		O
sëbashku		O
jo		O
thjesht		O
ata		O
demokratë		O
që		O
janë		O
në		O
krah		O
të		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
,		O
por		O
dhe		O
ata		O
shqiptarë		O
që		O
e		O
ndjejnë		O
dhe		O
e		O
përjetojnë		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
në		O
rrezik		O
.		O
Ata		O
janë		O
shumica		O
e		O
qytetarëve		O
të		O
këtij		O
vendi		O
,		O
ndaj		O
a		O
e		O
dini		O
pse		O
fitorja		O
jonë		O
është		O
e		O
padiskutueshme		O
?		O
Është		O
e		O
tillë		O
sepse		O
ata		O
që		O
duan		O
Shqipërinë		B-VEND_1
janë		O
më		O
shumë		O
se		O
ata		O
që		O
duan		O
thjesht		O
Sali		B-PER
Berishën		I-PER
.		O
Së		O
fundmi		O
,		O
çdo		O
masë		O
që		O
merr		O
ky		O
pushtet		O
ndaj		O
meje		O
dhe		O
opozitës		O
është		O
e		O
përkohshme		O
.		O
Ajo		O
që		O
mbetet		O
e		O
pamposhtur		O
është		O
mosdorëzimi		O
ynë		O
dhe		O
vendosmëria		O
jone		O
që		O
izolimin		O
e		O
opozitës		O
ta		O
kthejmë		O
në		O
betejë		O
lirie		O
dhe		O
në		O
fitore		O
për		O
shqiptarët		O
"		O
,		O
deklaron		O
Berisha		B-PER
.		O