Begaj		B-PER
uron		O
efektivët		O
shqiptarë		O
në		O
Komandën		B-ORG
Rajonale		I-ORG
Perëndim		I-ORG
,		B-ORG
"		O
Camp		I-ORG
Villagio		I-ORG
Italia		I-ORG
"		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
ndau		O
ditën		O
sot		O
me		O
efektivët		O
shqiptarë		O
që		O
ndodhen		O
në		O
Komandën		B-ORG
Rajonale		I-ORG
Perëndim		I-ORG
,		B-ORG
"		O
Camp		I-ORG
Villagio		I-ORG
Italia		I-ORG
"		O
,		O
KFOR		B-ORG
,		O
Pejë		B-VEND_0
,		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Presidenti		O
Begaj		B-PER
shkëmbeu		O
me		O
ta		O
urimet		O
për		O
vitin		O
e		O
ri		O
2024		O
.		O
Fillimish		O
,		O
Presidenti		O
u		O
takua		O
me		O
Kolonel		O
Gabriele		B-PER
Vacca		I-PER
,		O
Komandantin		O
e		O
bazës		O
ushtarake		O
.		O
Në		O
këtë		O
takim		O
Presidenti		O
shprehu		O
edhe		O
një		O
herë		O
vlerësimin		O
e		O
tij		O
për		O
KFOR		B-ORG
-in		I-ORG
,		O
si		O
një		O
histori		O
suksesi		O
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
ju		O
po		O
bëni		O
këtu		O
është		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
në		O
mbrojtje		O
të		O
vlerave		O
të		O
lirisë		O
dhe		O
ruajtjes		O
së		O
paqes		O
dhe		O
sigurisë		O
në		O
rajon		O
"		O
,		O
–		O
i		O
tha		O
Presidenti		O
Komandantit		O
Vacca		B-PER
.		O
Presidenti		O
falënderoi		O
Italinë		B-VEND_1
që		O
e		O
drejton		O
këtë		O
bazë		O
duke		O
koordinuar		O
trupat		O
e		O
vendeve		O
të		O
ndryshme		O
,		O
të		O
cilat		O
tashmë		O
kanë		O
krijuar		O
një		O
bashkëpunim		O
shumë		O
të		O
mirë		O
mes		O
tyre		O
.		O
Presidenti		O
nënshkroi		O
Librin		O
e		O
Vizitorëve		O
të		O
Nderit		O
të		O
bazës		O
.		O
"		O
Ju		O
falënderoj		O
për		O
devotshmërinë		O
,		O
profesionalizmin		O
dhe		O
përgjegjësinë		O
më		O
të		O
cilat		O
kryeni		O
detyrat		O
tuaja		O
.		O
Sot		O
gjendeni		O
larg		O
familjeve		O
tuaja		O
,		O
por		O
të		O
jeni		O
të		O
sigurt		O
se		O
jeni		O
gjimnonë		O
në		O
mendjet		O
dhe		O
zemrat		O
tona		O
"		O
,		O
–		O
iu		O
drejtua		O
Presidenti		O
Begaj		B-PER
efektivëve		O
ushtarakë		O
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
,		O
Presidenti		O
shtoi		O
:		O
"		O
Si		O
përfaqësues		O
të		O
vendit		O
tonë		O
në		O
misione		O
paqeruajtëse		O
,		O
ju		O
e		O
lartësoni		O
emrin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
të		O
shqiptarëve		O
kudo		O
që		O
ndodheni		O
.		O
Ju		O
mishëroni		O
vlerat		O
tona		O
më		O
të		O
mira		O
.		O
Falë		O
punës		O
suaj		O
,		O
vendi		O
ynë		O
konsiderohet		O
partner		O
i		O
besueshëm		O
në		O
NATO		B-ORG
.		O
"		O
Në		O
kontekstin		O
aktual		O
të		O
sigurisë		O
botërore		O
,		O
angazhimi		O
juaj		O
përbën		O
një		O
kontribut		O
kritik		O
,		O
–		O
theksoi		O
Presidenti		O
.		O
Sot		O
NATO		B-ORG
nuk		O
është		O
vetëm		O
një		O
aleancë		O
ushtarake		O
,		O
por		O
edhe		O
roje		O
e		O
vlerave		O
të		O
bashkësisë		O
demokratike		O
në		O
botë		O
,		O
ndaj		O
ne		O
do		O
të		O
vijojmë		O
angazhimin		O
tonë		O
maksimal		O
në		O
mbrojtje		O
të		O
vlerave		O
të		O
qytetërimit		O
perëndimor		O
,		O
në		O
të		O
cilin		O
bëjmë		O
pjesë		O
"		O
.		O
Më		O
tej		O
,		O
Presidenti		O
Begaj		B-PER
vizitoi		O
ekspozitën		O
e		O
pajisjeve		O
ushtarake		O
të		O
batalionit		O
kinetik		O
të		O
bazës		O
.		O
Presidenti		O
iu		O
bashkua		O
efektivëve		O
të		O
kësaj		O
baze		O
dhe		O
drekoi		O
bashkë		O
me		O
ushtarakët		O
shqiptarë		O
.		O