IZRAEL		B-VEND_1
–		O
Herzog		B-PER
:		O
T'i		O
jepet		O
fund		O
betejave		O
dhe		O
përçarjeve		O
të		O
brendshme		O
TEL		B-VEND_0
AVIV		I-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Presidenti		O
izraelit		O
,		O
Isaac		B-PER
Herzog		I-PER
u		O
ka		O
bërë		O
thirrje		O
izraelitëve		O
të		O
bashkohen		O
gjatë		O
luftës		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
,		O
duke		O
paralajmëruar		O
se		O
përçarja		O
e		O
brendshme		O
do		O
të		O
ndihmonte		O
armikun		O
.		O
"		O
Lufta		O
kundër		O
lëvizjes		O
islamike		O
palestineze		O
Hamas		B-ORG
do		O
të		O
jetë		O
e		O
vështirë		O
,		O
e		O
rëndë		O
,		O
e		O
zgjatur		O
dhe		O
e		O
dhimbshme		O
"		O
,		O
tha		O
Herzog		B-PER
në		O
një		O
fjalim		O
drejtuar		O
kombit		O
dje		O
në		O
mbrëmje		O
.		O
"		O
Armiku		O
po		O
pret		O
të		O
shohë		O
vetëm		O
përçarje		O
brenda		O
nesh		O
,		O
që		O
ne		O
të		O
fillojmë		O
të		O
luftojmë		O
.		O
Ata		O
gjithashtu		O
shohin		O
konfliktet		O
,		O
argumentet		O
,		O
betejat		O
midis		O
egove		O
,		O
konfliktet		O
politike		O
si		O
në		O
ditët		O
para		O
,		O
ashtu		O
edhe		O
në		O
ditët		O
pas		O
"		O
,		O
tha		O
Herzog		B-PER
.		O
Herzog		B-PER
po		O
i		O
referohej		O
,		O
ndër		O
të		O
tjera		O
,		O
raporteve		O
të		O
tensioneve		O
midis		O
udhëheqjes		O
politike		O
dhe		O
ushtarake		O
të		O
Izraelit		B-VEND_1
.		O
Ndryshe		O
nga		O
ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Yoav		B-PER
Gallant		I-PER
dhe		O
drejtuesit		O
e		O
shërbimeve		O
të		O
inteligjencës		O
së		O
vendit		O
,		O
kryeministri		O
Benjamin		B-PER
Netanyahu		I-PER
deri		O
më		O
tani		O
nuk		O
ka		O
pranuar		O
asnjë		O
përgjegjësi		O
personale		O
për		O
dështimin		O
në		O
parandalimin		O
e		O
sulmeve		O
të		O
7		B-DATE_0
tetorit		I-DATE_0
nga		O
terroristët		O
nga		O
Hamasi		B-ORG
.		O
Kritikët		O
e		O
kanë		O
akuzuar		O
Netanyahun		B-PER
se		O
punon		O
në		O
prapaskenë		O
për		O
t'u		O
hedhur		O
fajin		O
të		O
tjerëve		O
,		O
përfshirë		O
udhëheqjen		O
ushtarake		O
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
duhet		O
të		O
kthehemi		O
në		O
diskursin		O
e		O
6		B-DATE_0
tetorit		I-DATE_0
"		O
,		O
tha		O
Herzog		B-PER
.		O