Paketa		O
e		O
solidaritetit		O
,		O
Koçiu		B-PER
:		O
Bonus		O
festiv		O
për		O
familjet		O
me		O
fëmijë		O
në		O
ndihmë		O
ekonomike		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
informoi		O
sot		O
se		O
familjet		O
me		O
ndihmë		O
ekonomike		O
dhe		O
familjet		O
me		O
fëmijë		O
në		O
ndihmë		O
ekonomike		O
do		O
të		O
përfitojnë		O
bonusin		O
e		O
festave		O
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
Koçiu		B-PER
theksoi		O
se		O
"		O
dhurata		O
e		O
këtij		O
fundviti		O
,		O
me		O
vëmendje		O
dhe		O
kujdes		O
të		O
shtuar		O
për		O
familjet		O
në		O
nevojë		O
,		O
veçanërisht		O
për		O
fëmijët		O
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
kenë		O
bonusin		O
e		O
festave		O
,		O
sipas		O
kategorive		O
përfituese		O
.		O
10		O
000		O
lekë		O
do		O
të		O
përfitojnë		O
36		O
mijë		O
familje		O
me		O
fëmijë		O
në		O
ndihmë		O
ekonomike		O
,		O
15		O
mijë		O
fëmijë		O
me		O
aftësi		O
të		O
kufizuara		O
dhe		O
400		O
fëmijë		O
në		O
kujdestari		O
alternative		O
"		O
.		O
"		O
Do		O
të		O
përfitojë		O
5		O
mijë		O
lekë		O
,		O
28		O
mijë		O
familje		O
me		O
ndihmë		O
ekonomike		O
,		O
57		O
900		O
përfitues		O
të		O
pagesave		O
mbështetëse		O
të		O
aftësisë		O
së		O
kufizuar		O
"		O
,		O
tha		O
Koçiu		B-PER
.		O
Qeveria		O
shqiptare		O
dhe		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
Sociale		I-ORG
po		O
i		O
kushton		O
më		O
shumë		O
vëmendje		O
dhe		O
përkujdesje		O
atyre		O
që		O
kanë		O
më		O
shumë		O
nevojë		O
.		O