Berisha		B-PER
:		O
Zinxhir		O
veprimesh		O
antikushtetuese		O
për		O
arrestimin		O
tim		O
TIRANE		B-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
Rithemelimit		O
në		O
Partinë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
në		O
një		O
bashkëbisedim		O
me		O
qytetarët		O
ditën		O
e		O
Krishtlindjes		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
deputetëve		O
të		O
opozitës		O
iu		O
është		O
mohuar		O
në		O
mënyrë		O
të		O
pashembullt		O
e		O
drejta		O
e		O
ngritjes		O
së		O
komisioneve		O
hetimore		O
.		O
Ai		O
u		O
ndal		O
në		O
disa		O
zhvillime		O
politike		O
të		O
vitit		O
që		O
po		O
mbyllet		O
,		O
duke		O
theksuar		O
se		O
Rama		B-PER
kërkon		O
të		O
arrestojë		O
liderin		O
e		O
opozitës		O
njësoj		O
si		O
Putini		B-PER
me		O
Navalnin		B-PER
.		O
Berisha		B-PER
paraqiti		O
sërish		O
argumentet		O
që		O
sipas		O
tij		O
,		O
nuk		O
justifikojnë		O
procesin		O
e		O
dosjes		O
"		O
Partizani		O
"		O
.		O
"E		O
gjithë		O
dacibao		O
e		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
dhe		O
prokurorëve		O
të		O
tij		O
është		O
e		O
ndërtuar		O
mbi		O
fshehjen		O
e		O
dokumenteve		O
zyrtare		O
.		O
Është		O
formuluar		O
duke		O
mos		O
e		O
pyetur		O
asnjë		O
herë		O
Sali		B-PER
Berishën		I-PER
dhe		O
as		O
Jamarbër		B-PER
Malltezin		I-PER
,		O
sepse		O
dihej		O
se		O
shpjegimet		O
e		O
tyre		O
do		O
asgjësonin		O
pretendimet		O
e		O
tyre		O
"		O
,		O
tha		O
Berisha		B-PER
.		O
"		O
Unë		O
nuk		O
kam		O
përfillur		O
vendimin		O
antikushtetues		O
të		O
një		O
gjykatëse		O
që		O
është		O
shkarkuar		O
nga		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
me		O
datën		O
8		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
1996		I-DATE_0
dhe		O
në		O
përputhje		O
me		O
ligjin		O
e		O
vendit		O
dhe		O
çdo		O
ligj		O
tjetër		O
të		O
botës		O
jodiktatoriale		O
,		O
ajo		O
nuk		O
mundej		O
kurrë		O
të		O
shqyrtonte		O
dosjen		O
e		O
njeriut		O
që		O
e		O
ka		O
shkarkuar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Berisha		B-PER
.		O
"		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
nuk		O
bëri		O
asgjë		O
tjetër		O
veçse		O
mbrojti		O
Kushtetutën		O
,		O
mbrojti		O
shtetin		O
ligjor		O
,		O
mbrojti		O
ato		O
parime		O
pa		O
të		O
cilat		O
rendi		O
demokratik		O
nuk		O
ekziston		O
dhe		O
u		O
faktoi		O
shqiptarëve		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
tashmë		O
është		O
një		O
narkokraturë		O
.		O
Se		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
shteti		O
ligjor		O
është		O
zëvendësuar		O
me		O
narkoshtetin		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Sipas		O
Berishës		B-PER
,		O
komuniteti		O
ndërkombëtar		O
ka		O
mekanizmat		O
e		O
vet		O
të		O
veprimit		O
,		O
por		O
theksoi		O
ai		O
,		O
"		O
në		O
asnjë		O
rrethanë		O
mos		O
prisni		O
ju		O
se		O
njeri		O
do		O
vijë		O
të		O
protestojë		O
për		O
ne		O
"		O
.		O
"		O
Ne		O
duhet		O
t'i		O
dalim		O
zot		O
demokracisë		O
me		O
një		O
protestë		O
të		O
fuqishme		O
në		O
parlament		O
.		O
Ne		O
ia		O
dolëm		O
të		O
pushtojmë		O
lajmin		O
botëror		O
dhe		O
kjo		O
është		O
një		O
fitore		O
e		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Ne		O
ia		O
dolëm		O
të		O
bëhemi		O
çështje		O
në		O
kancelaritë		O
e		O
mëdha		O
,		O
por		O
këto		O
janë		O
të		O
vërteta		O
të		O
cilat		O
duhet		O
të		O
na		O
ftojnë		O
ne		O
të		O
mobilizohemi		O
me		O
të		O
gjithë		O
potencialin		O
tonë		O
"		O
,		O
tha		O
Berisha		B-PER
.		O