Peleshi		B-PER
i		O
uron		O
Krishtlindjen		O
efektivëve		O
të		O
Forcave		O
të		O
Armatosura		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
25		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Niko		B-PER
Peleshi		I-PER
uroi		O
sot		O
Krishtlindje		O
të		O
gëzuara		O
për		O
çdo		O
efektiv		O
të		O
Forcave		O
të		O
Armatosura		O
.		O
"		O
Përulemi		O
para		O
sakrificës		O
,		O
përkushtimit		O
dhe		O
punës		O
tuaj		O
të		O
palodhur		O
për		O
ta		O
ngritur		O
edhe		O
më		O
lart		O
emrin		O
e		O
Forcave		O
të		O
Armatosura		O
si		O
një		O
anëtare		O
e		O
denjë		O
e		O
NATO-s		B-ORG
"		O
,		O
theksoi		O
Peleshi		B-PER
në		O
urimin		O
e		O
tij		O
.		O
"		O
Festa		O
të		O
gëzuara		O
dhe		O
begati		O
për		O
ju		O
dhe		O
familjet		O
tuaja		O
!		O
Qofshi		O
të		O
bekuar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Peleshi		B-PER
.		O