Avokatët		O
e		O
Berishës		B-PER
:		O
Masa		O
"		O
Arrest		O
shtëpie		O
"		O
urdhër		O
politikë		O
,		O
vendim		O
antikushtetues		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Avokatët		O
e		O
Kryetarit		O
të		O
Grupit		B-ORG
të		I-ORG
"		O
Rithemelimit		I-ORG
"		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
Sokol		B-PER
Mëngjesi		I-PER
dhe		O
Genc		B-PER
Gjokuja		I-PER
,		O
e		O
kanë		O
cilësuar		O
si		O
urdhër		O
politikë		O
në		O
kundërshtim		O
me		O
ligjin		O
vendimin		O
e		O
marrë		O
nga		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
për		O
të		O
pranuar		O
kërkesën		O
e		O
SPAK		B-ORG
për		O
vendosjen		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
"		O
Arret		O
shtëpie		O
"		O
për		O
ish		O
Kryeministrin		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
nën		O
hetim		O
për		O
korrupsion		O
.		O
Përmes		O
një		O
deklarate		O
për		O
mediat		O
,		O
avokatët		O
e		O
Berishës		B-PER
deklarojnë		O
se		O
procedurat		O
e		O
ndjekura		O
nga		O
GJKKO		B-ORG
janë		O
jo		O
ligjore		O
dhe		O
të		O
movituara		O
politikisht		O
.		O
Gjykata		B-ORG
Speciale		I-ORG
Kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
(		I-ORG
GJKKO		I-ORG
)		I-ORG
më		O
datë		O
20.10.2023		B-DATE_0
,		O
pas		O
urdhrave		O
publikë		O
politikë		O
të		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
,		O
mori		O
vendim		O
për		O
caktimin		O
e		O
dy		O
masave		O
të		O
kufizimit		O
të		O
lirisë		O
ndaj		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
,		O
ish-president		O
dhe		O
ish-kryeministër		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
kreut		O
aktual		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
përkatësisht		O
ndalim		O
dalje		O
nga		O
vendi		O
dhe		O
detyrim		O
paraqitje		O
dy		O
herë		O
në		O
muaj		O
para		O
prokurorisë		O
"		O
,		O
lexohet		O
në		O
deklaratën		O
e		O
avokatëve		O
të		O
Berishës		B-PER
.		O
"		O
Këto		O
masa		O
ishin		O
në		O
kundërshtim		O
flagrant		O
me		O
garancitë		O
kushtetuese		O
,		O
të		O
cilat		O
ofrojnë		O
imunitet		O
për		O
deputetët		O
.		O
Masa		O
të		O
tilla		O
si		O
kufizimi		O
i		O
lirive		O
të		O
deputetëve		O
,		O
pengimi		O
i		O
lëvizjes		O
së		O
tyre		O
jashtë		O
shtetit		O
,		O
kontrolli		O
i		O
banesës		O
,		O
si		O
dhe		O
liri		O
të		O
tjera		O
kushtetuese		O
,		O
si		O
ajo		O
e		O
shprehjes		O
,		O
e		O
ushtrimit		O
të		O
funksioneve		O
politike		O
,		O
kërkojnë		O
që		O
autorizimi		O
parlamentar		O
të		O
jepet		O
ex-ante		O
nga		O
Kuvendi		B-ORG
i		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
(		O
neni		O
73		O
i		O
Kushtetutës		O
së		O
Shqipërisë		O
)		O
.		O
Zoti		O
Berisha		B-PER
i		O
denoncoi		O
këto		O
masa		O
si		O
antikushtetuese		O
dhe		O
refuzoi		O
t'u		O
bindej		O
,		O
pasi		O
të		O
veprosh		O
ndryshe		O
do		O
të		O
nënkuptonte		O
dhënien		O
e		O
lejes		O
për		O
çdo		O
gjyqtar		O
apo		O
prokuror		O
për		O
të		O
shkruar		O
një		O
kushtetutë		O
sipas		O
urdhrave		O
të		O
qeverisë		O
"		O
,		O
vijon		O
deklarata		O
.		O
"		O
Për		O
shkak		O
të		O
këtij		O
qëndrimi		O
,		O
Prokurori		O
Special		O
i		O
është		O
drejtuar		O
Kuvendit		O
dhe		O
ka		O
kërkuar		O
zëvendësimin		O
e		O
këtyre		O
masave		O
me		O
masat		O
e		O
paraburgimit		O
.		O
Kërkesa		O
nuk		O
u		O
mbështet		O
me		O
asnjë		O
provë		O
,		O
siç		O
parashikohet		O
nga		O
procedura		O
dhe		O
precedentët		O
e		O
përcaktuar		O
,		O
por		O
në		O
vend		O
të		O
kësaj		O
,		O
me		O
vendime		O
gjyqësore		O
antikushtetuese		O
.		O
Duke		O
sqaruar		O
çdo		O
dyshim		O
se		O
kush		O
e		O
drejtonte		O
maskaradën		O
,		O
anëtarët		O
e		O
Partisë		B-ORG
Socialiste		I-ORG
(		I-ORG
PS		I-ORG
)		I-ORG
të		O
Komisionit		B-ORG
Parlamentar		I-ORG
të		I-ORG
Rregullores		I-ORG
,		I-ORG
Mandateve		I-ORG
dhe		I-ORG
Imunitetit		I-ORG
nuk		O
hezituan		O
të		O
shfaqnin		O
paragjykimin		O
e		O
tyre		O
publikisht		O
përpara		O
se		O
të		O
merrnin		O
vendimin		O
.		O
Dhënia		O
e		O
autorizimit		O
të		O
kërkuar		O
nga		O
Kuvendi		O
u		O
bë		O
në		O
shkelje		O
të		O
procedurës		O
së		O
përcaktuar		O
në		O
Rregulloren		O
Parlamentare		O
.		O
Në		O
kundërshtim		O
me		O
Rregulloren		O
dhe		O
procedurën		O
përkatëse		O
që		O
,		O
parashikon		O
që		O
deputetit		O
të		O
prekur		O
i		O
jepet		O
e		O
drejta		O
e		O
fjalës		O
dhe		O
që		O
raporti		O
i		O
Komisionit		B-ORG
Parlamentar		I-ORG
për		I-ORG
Rregulloren		I-ORG
,		I-ORG
Mandatet		I-ORG
dhe		I-ORG
Imunitetin		I-ORG
lexohet		O
në		O
seancë		O
plenare		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
deputetët		O
të		O
informohen		O
për		O
vendimin		O
që		O
do		O
të		O
marrin		O
,		O
asnjë		O
nga		O
kushtet		O
për		O
marrjen		O
e		O
një		O
vendimi		O
të		O
vlefshëm		O
nuk		O
u		O
plotësua		O
.		O
Gjatë		O
seancës		O
së		O
Kuvendit		O
,		O
kryetarja		O
e		O
mazhorancës		O
së		O
Partisë		B-ORG
Socialiste		I-ORG
,		O
futi		O
mbi		O
50		O
policë		O
të		O
Gardës		O
në		O
sallën		O
plenare		O
dhe		O
mori		O
vendimin		O
për		O
miratimin		O
e		O
kërkesës		O
së		O
prokurorisë		O
pa		O
lexuar		O
asnjë		O
nga		O
dy		O
raportet		O
e		O
Komisionit		B-ORG
të		I-ORG
Mandateve		I-ORG
dhe		O
pa		O
i		O
dhënë		O
mundësi		O
Berishës		B-PER
të		O
flasë		O
pa		O
praninë		O
e		O
forcave		O
të		O
Gardës		O
në		O
sallën		O
e		O
Kuvendit		O
"		O
,		O
vijon		O
deklarata		O
.		O
GJKKO		B-ORG
vrapoi		O
të		O
pranonte		O
kërkesat		O
e		O
prokurorëve		O
politikë		O
,		O
në		O
shkelje		O
të		O
Kushtetutës		O
dhe		O
Kodit		O
të		O
Procedurës		O
Penale		O
(		O
KPP		O
)		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
deklaratën		O
e		O
avokatëve		O
të		O
Berishës		B-PER
.		O
"		O
Mbrojtja		O
e		O
zotit		O
Berisha		B-PER
kërkuan		O
që		O
gjyqtarja		O
e		O
çështjes		O
,		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
,		O
të		O
përjashtohej		O
nga		O
çështja		O
për		O
anshmëri		O
dhe		O
shkelje		O
të		O
rëndë		O
të		O
përsëritur		O
të		O
ligjit		O
.		O
KPP-ja		O
përcakton		O
se		O
pas		O
një		O
kërkese		O
të		O
tillë		O
,		O
procedura		O
duhet		O
të		O
shtyhet		O
deri		O
në		O
marrjen		O
e		O
vendimit		O
mbi		O
të		O
.		O
Në		O
kundërshtim		O
me		O
ligjin		O
,		O
gjyqtarja		O
Gjoka		B-PER
vazhdoi		O
procedurën		O
dhe		O
pranoi		O
kërkesën		O
e		O
prokurorëve		O
pa		O
u		O
gjykuar		O
kërkesa		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
saj		O
.		O
Kujtojmë		O
që		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
ka		O
qenë		O
gjyqtare		O
e		O
shkarkuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
nga		O
KLD		B-ORG
e		O
drejtuar		O
nga		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
atehere		O
president		O
,		O
dhe		O
kërkesat		O
e		O
mëparshme		O
të		O
avokatëve		O
për		O
përjashtimin		O
e		O
saj		O
nga		O
çështja		O
janë		O
rrëzuar		O
me		O
komandë		O
.		O
Këto		O
masa		O
kundër		O
z		O
.		O
Berisha		B-PER
u		O
caktuan		O
ndërkohë		O
që		O
ai		O
çështë		O
vetëm		O
person		O
nën		O
hetim		O
dhe		O
ndaj		O
tij		O
nuk		O
është		O
ngritur		O
asnjë		O
akuzë		O
pavarësisht		O
hetimeve		O
të		O
vazhdueshme		O
trevjeçare		O
.		O
Asnjë		O
nga		O
kriteret		O
ligjore		O
që		O
kërkohen		O
me		O
ligj		O
për		O
caktimin		O
apo		O
përshkallëzimin		O
e		O
masave		O
të		O
kufizimit		O
të		O
lirisë		O
nuk		O
u		O
plotësua		O
në		O
këtë		O
rast		O
.		O
Nuk		O
ka		O
asnjë		O
dispozitë		O
në		O
kodin		O
penal		O
material		O
ose		O
procedural		O
të		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		O
,		O
që		O
përcakton		O
se		O
liria		O
e		O
komunikimit		O
të		O
një		O
personi		O
mund		O
të		O
kufizohet		O
në		O
kushtet		O
e		O
arrestit		O
të		O
shtëpisë		O
"		O
,		O
sqarohet		O
në		O
deklaratë		O
.		O
"		O
Për		O
më		O
tepër		O
,		O
liria		O
e		O
shprehjes		O
dhe		O
e		O
organizimit		O
politik		O
janë		O
liri		O
themelore		O
kushtetuese		O
dhe		O
si		O
të		O
tilla		O
për		O
zbatimin		O
e		O
tyre		O
në		O
rastin		O
e		O
deputetëve		O
të		O
kuvendit		O
duhet		O
të		O
kërkohet		O
autorizim		O
i		O
posacëm		O
nga		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Çdo		O
vendim		O
i		O
marrë		O
në		O
kundërshtim		O
me		O
këtë		O
procedure		O
është		O
i		O
paligjshëm		O
dhe		O
si		O
i		O
tillë		O
,		O
i		O
pavlefshëm		O
"		O
,		O
përfundon		O
qëndrimi		O
i		O
dy		O
avokatëve		O
të		O
Berishës		B-PER
,		O
Genc		B-PER
Gjokutaj		I-PER
dhe		O
Sokol		B-PER
Mëngjesi		I-PER
.		O