Rama		B-PER
:		O
Shkolla		O
e		O
re		O
e		O
biçikletave		O
për		O
fëmijët		O
e		O
çdo		O
grupmoshe		O
drejt		O
përfundimit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Një		O
tjetër		O
hapësirë		O
në		O
kryeqytet		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
dispozicion		O
të		O
fëmijëve		O
për		O
zhvillimin		O
dhe		O
edukimin		O
me		O
rregullat		O
bazë		O
të		O
sjelljes		O
qytetare		O
të		O
sigurisë		O
rrugore		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
bën		O
me		O
dije		O
se		O
,		O
shkolla		O
e		O
re		O
e		O
biçikletave		O
në		O
kryeqytet		O
për		O
fëmijët		O
e		O
çdo		O
grupmoshe		O
drejt		O
përfundimit		O
.		O
Rama		B-PER
publikoi		O
foto		O
nga		O
ky		O
ambient		O
i		O
ri		O
,		O
i		O
projektuar		O
dhe		O
investuar		O
me		O
kujdes		O
,		O
ku		O
gjenden		O
të		O
gjitha		O
elementet		O
e		O
nevojshme		O
të		O
sinjalistikës		O
që		O
shërbejnë		O
jo		O
vetëm		O
për		O
të		O
mësuar		O
fëmijët		O
merregullat		O
e		O
qarkullimit		O
por		O
që		O
ofron		O
dhe		O
shumë		O
relaks		O
dhe		O
argëtim		O
.		O
Me		O
qëllim		O
rritjen		O
e		O
ndërgjegjësimit		O
dhe		O
edukimit		O
mbi		O
sigurinë		O
rrugore		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Shërbimeve		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
–		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Infrastrukturës		I-ORG
dhe		I-ORG
Energjisë		I-ORG
,		O
vazhdon		O
projektet		O
e		O
iniciativat		O
konkrete		O
për		O
edukimin		O
e		O
fëmijëve		O
me		O
qëllim		O
kryesor		O
nxitjen		O
e		O
të		O
mësuarit		O
mbi		O
rregullat		O
dhe		O
sinjalistikën		O
e		O
qarkullimit		O
rrugor		O
përmes		O
lojës		O
.		O
Procesi		O
i		O
të		O
mësuarit		O
i		O
mbështetur		O
në		O
modele		O
konkrete		O
të		O
sjelljes		O
në		O
trafik		O
dhe		O
i		O
shoqëruar		O
me		O
shembuj		O
të		O
shumtë		O
në		O
praktikë		O
,		O
rrit		O
efektshmërinë		O
e		O
edukimit		O
rrugor		O
të		O
fëmijëve		O
,		O
për		O
të		O
kuptuar		O
sa		O
më		O
qartë		O
situatat		O
në		O
rrugë		O
.		O
Fëmijët		O
,		O
si		O
pedalues		O
apo		O
si		O
këmbësorë		O
por		O
edhe		O
si		O
shoferë		O
nesër		O
,		O
duhet		O
të		O
njihen		O
me		O
rregullat		O
dhe		O
rrezikun		O
e		O
përdorimit		O
të		O
rrugës		O
,		O
me		O
sinjalistikën		O
bazë		O
dhe		O
me		O
rëndësinë		O
e		O
kujdesit		O
për		O
veten		O
dhe		O
tjetrin		O
.		O
Mobiliteti		O
urban		O
por		O
edhe		O
njohuritë		O
mbi		O
trafikun		O
,		O
lëvizjen		O
,		O
të		O
drejtat		O
e		O
detyrimet		O
,		O
nguliten		O
më		O
mirë		O
që		O
në		O
fëmijëri		O
,		O
ku		O
rol		O
parësor		O
ka		O
shembulli		O
në		O
familje		O
,		O
shkolla		O
si		O
edhe		O
aktivitetet		O
edukative		O
e		O
didaktike		O
siç		O
pasqyron		O
edhe		O
projekti		O
kombëtar		O
i		O
DPSHTRR		B-ORG
"		O
Siguria		O
Rrugore		O
"		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
bashkitë		O
,		O
policinë		O
,		O
shkollat		O
dhe		O
komunitetet		O
.		O