Margariti		B-PER
:		O
Fyejt		O
e		O
Gramshit		B-VEND_0
shpallen		O
pasuri		O
kombëtare		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Fyejt		O
e		O
Gramshit		B-VEND_0
shpallen		O
pasuri		O
kombëtare		O
.		O
Lajmin		O
e		O
bëri		O
të		O
ditur		O
ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
teksa		O
shkroi		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
,		O
se		O
"		O
për		O
tingullin		O
e		O
magjishëm		O
,		O
për		O
mjeshtërinë		O
e		O
realizimit		O
dhe		O
traditën		O
që		O
trashëgohet		O
brez		O
pas		O
brezi		O
,		O
fyejt		O
e		O
Gramshit		B-VEND_0
shpallen		O
pasuri		O
kombëtare		O
"		O
.		O
Margariti		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
shqyrtoi		O
kërkesën		O
e		O
Qendrës		O
Kombëtare		O
të		O
Veprimtarive		O
Tradicionale		O
,		O
dhe		O
vendosi		O
shpalljen		O
e		O
"		O
Fyejve		O
të		O
Gramshit		B-VEND_0
"		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
të		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O
Kavalli		O
ose		O
fyelli		O
i		O
Gramshit		B-VEND_0
është		O
një		O
ndër		O
instrumentet		O
më		O
tërheqës		O
e		O
më		O
të		O
lashtë		O
në		O
fondin		O
e		O
artë		O
të		O
trashëgimisë		O
muzikorë		O
shqiptare		O
,		O
si		O
dhe		O
një		O
ndër		O
dokumentet		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
muzikës		O
instrumentale		O
polifonike		O
shqiptare		O
.		O