Balla		B-PER
:		O
AMP		B-ORG
do		O
të		O
rrisë		O
forcën		O
goditëse		O
ndaj		O
të		O
gjitha		O
formave		O
të		O
krimit		O
ekonomik		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
Talant		B-PER
Balla		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
,		O
"		O
Policia		O
e		O
Shtetit		O
dhe		O
Agjensia		B-ORG
e		I-ORG
Mbikqyrjes		I-ORG
Policore		I-ORG
(		I-ORG
AMP		I-ORG
)		I-ORG
do		O
të		O
rrisin		O
forcën		O
goditëse		O
ndaj		O
të		O
gjitha		O
formave		O
të		O
krimit		O
ekonomik		O
"		O
.		O
Balla		B-PER
ka		O
reaguar		O
për		O
aksionin		O
e		O
AMP		B-ORG
falë		O
të		O
cilit		O
u		O
arrestuan		O
2		O
doganierë		O
,		O
u		O
shpall		O
në		O
kërkim		O
një		O
tjetër		O
dhe		O
3		O
punonjës		O
të		O
Antikontrabandës		O
,		O
nën		O
akuzën		O
se		O
kanë		O
lejuar		O
futjen		O
e		O
mallrave		O
kontrabandë		O
në		O
këmbim		O
të		O
ryshfetit		O
.		O
Balla		B-PER
shkruan		O
se		O
goditja		O
e		O
realizuar		O
së		O
fundmi		O
,		O
është		O
mesazh		O
ndaj		O
kujtdo		O
që		O
i		O
shkon		O
në		O
mendje		O
që		O
të		O
marrë		O
shuma		O
të		O
caktuara		O
monetare		O
në		O
këmbim		O
të		O
shkeljes		O
së		O
detyrës		O
.		O
"		O
Një		O
bravo		O
e		O
merituar		O
për		O
Agjensinë		B-ORG
e		I-ORG
Mbikqyrjes		I-ORG
Policore		I-ORG
e		O
cila		O
ka		O
goditur		O
mbrëmë		O
gjatë		O
natës		O
një		O
rast		O
flagrant		O
kontrabande		O
duke		O
arrestuar		O
fajtorët		O
.		O
Policia		O
e		O
Shtetit		O
dhe		O
Agjensia		B-ORG
e		I-ORG
Mbikqyrjes		I-ORG
Policore		I-ORG
do		O
të		O
rrisin		O
forcën		O
goditëse		O
ndaj		O
të		O
gjitha		O
formave		O
të		O
krimit		O
ekonomik		O
.		O
Goditja		O
e		O
mbrëmshme		O
është		O
një		O
mesazh		O
i		O
qartë		O
ndaj		O
kujtdo		O
,		O
të		O
cilit		O
i		O
shkon		O
në		O
mendje		O
të		O
kthejë		O
pas		O
kohën		O
e		O
kaluar		O
,		O
kur		O
"		O
ngrihej		O
trau		O
"		O
për		O
të		O
mbushur		O
xhepat		O
e		O
disa		O
personave		O
,		O
na		O
bën		O
më		O
të		O
vëmendshëm		O
për		O
t'i		O
goditur		O
fort		O
këto		O
tentativa		O
"		O
,		O
shkroi		O
Balla		B-PER
.		O