Boçi		B-PER
:		O
Me		O
asnjë		O
vendim		O
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
dhe		O
kjo		O
parti		O
nuk		O
mund		O
të		O
mposhten		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Pas		O
vendimit		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
Kundër		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
,		O
e		O
cila		O
pranoi		O
kërkesën		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Antikorrupsion		I-ORG
,		O
duke		O
vendosur		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
"		O
Arrest		O
me		O
shtëpie		O
"		O
për		O
kreun		O
e		O
"		O
Rithemelimit		O
"		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
i		O
hetuar		O
për		O
korrupsion		O
,		O
ka		O
reaguar		O
nënkryetari		O
i		O
këtij		O
grupimi		O
Luciano		B-PER
Boçi		I-PER
.		O
Përmes		O
një		O
deklarate		O
për		O
mediat		O
,		O
Boçi		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
vendimi		O
është		O
antikushtetues		O
dhe		O
se		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
nuk		O
mund		O
të		O
mposhtet		O
me		O
asnjë		O
vendim		O
gjykate		O
.		O
"		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
denoncon		O
me		O
ashpërsinë		O
më		O
të		O
madhe		O
këto		O
akte		O
antikushtetueee		O
të		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
dhe		O
deklaron		O
se		O
me		O
asnjë		O
masë		O
,		O
me		O
asnjë		O
vendim		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
dhe		O
kjo		O
parti		O
nuk		O
mund		O
të		O
mposhten		O
,		O
por		O
do		O
vazhdojnë		O
betejën		O
e		O
tyre		O
pa		O
kthim		O
"		O
,		O
tha		O
Boçi		B-PER
.		O
Boçi		B-PER
tha		O
se		O
gjyqtarja		O
Irena		B-PER
Gjoka		I-PER
,		O
e		O
cila		O
vulosi		O
vendimin		O
për		O
ashpërsimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
ndaj		O
Ish		O
Kryeministri		O
Berisha		B-PER
,		O
është		O
shkarkuar		O
nga		O
detyra		O
2		O
dekada		O
më		O
parë		O
pikërisht		O
nga		O
Berisha		B-PER
.		O
"		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
nuk		O
do		O
të		O
falë		O
kurrë		O
rrëmbimin		O
e		O
votes		O
së		O
lirë		O
të		O
shqiptarëve		O
,		O
mohimin		O
e		O
të		O
drejtave		O
kushtetuese		O
të		O
opozitës		O
dhe		O
vendosjen		O
në		O
arrest		O
të		O
liderit		O
të		O
saj		O
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
.		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
iu		O
bën		O
thirrje		O
antarëve		O
dhe		O
mbështetësve		O
të		O
saj		O
,		O
por		O
edhe		O
mbarë		O
shqiptarëve		O
të		O
vazhdojmë		O
:		O
O		O
sot		O
,		O
o		O
kurrë		O
betejën		O
tonë		O
pa		O
kthim		O
për		O
rivendosjen		O
e		O
pluralizmit		O
politik		O
"		O
,		O
përfundoi		O
Boçi		B-PER
.		O