Lejuan		O
kalimin		O
e		O
mallrave		O
kontrabandë		O
,		O
AMP		B-ORG
arreston		O
2		O
doganierë		O
në		O
Kakavijë		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Mbikëqyrjes		I-ORG
Policore		I-ORG
ka		O
arrestuar		O
2		O
doganierë		O
në		O
Kakavijë		B-VEND_0
.		O
Strukturat		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Mbikëqyrjes		I-ORG
Policore		I-ORG
,		O
mbi		O
bazën		O
e		O
informacioneve		O
të		O
administruara		O
në		O
rrugë		O
operative		O
,		O
përgjatë		O
aksit		O
rrugor		O
Kakavijë		B-VEND_0
–		O
Fier		B-VEND_0
kanë		O
ndaluar		O
4		O
kamiona		O
të		O
tonazhit		O
të		O
rëndë		O
,		O
një		O
trajler		O
me		O
rimorkio		O
dhe		O
një		O
furgon		O
të		O
ngarkuar		O
me		O
mallra		O
të		O
ndryshëm		O
,		O
të		O
papajisur		O
me		O
dokumentacionin		O
përkatës		O
për		O
mallrat		O
e		O
importuara		O
,		O
me		O
qëllim		O
verifikimin		O
e		O
dokumenteve		O
,		O
me		O
të		O
cilin		O
ishin		O
pajisur		O
nga		O
punonjësit		O
e		O
Degës		O
Doganore		O
Kakavijë		B-VEND_0
.		O
Pas		O
verifikimit		O
të		O
kryer		O
,		O
Policia		O
Gjyqësore		O
e		O
AMP		B-ORG
,		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Sektorin		O
kundër		O
Krimit		O
Ekonomik		O
e		O
Financiar		O
në		O
DVP		B-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
në		O
zbatim		O
të		O
urdhërit		O
të		O
Prokurorisë		O
,		O
kanë		O
arrestuar		O
në		O
flagrancë		O
si		O
të		O
dyshuar		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Kontrabanda		O
nga		O
punonjës		O
që		O
lidhen		O
me		O
veprimtarinë		O
doganore		O
"		O
;		O
A.A.		B-PER
,		O
Doganier		O
,		O
me		O
detyrë		O
përgjegjës		O
turni		O
në		O
Degën		O
Doganore		O
Kakavijë		B-VEND_0
dhe		O
⁠E.SH.		B-PER
,		O
Doganier		O
fizik		O
në		O
Degën		O
Doganore		O
Kakavijë		B-VEND_0
.		O
Gjithashtu		O
,		O
⁠u		O
bë		O
shpallja		O
në		O
kërkim		O
e		O
shtetasit		O
A.M.		B-PER
,		O
me		O
detyrë		O
Doganier		O
i		O
parkimit		O
,		O
si		O
dhe		O
e		O
3		O
punonjësve		O
të		O
Antikontrabandës		O
,		O
me		O
shërbim		O
në		O
afërsi		O
të		O
Pikës		O
së		O
Kalimit		O
Kufitar		O
Kakavijë		B-VEND_0
,		O
shtetasit		O
F.R.		B-PER
,		O
N.S.		B-PER
dhe		O
G.SH		B-PER
.		I-PER
Gjithashtu		O
,		O
u		O
arrestuan		O
në		O
flagrancë		O
,		O
si		O
të		O
dyshuar		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Kontrabandë		O
me		O
mallra		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
i		O
shtetasve		O
(		O
drejtues		O
të		O
automjeteve		O
dhe		O
posedues		O
të		O
mallrave		O
të		O
importuara		O
)		O
;		O
V.D.		B-PER
,		O
40		O
vjeç		O
;		O
⁠TH.M.		B-PER
,		O
48		O
vjeç		O
;		O
⁠R.I.		O
,		O
41		O
vjeç		O
;		O
A.XH.		B-PER
,		O
45		O
vjeç		O
;		O
⁠A.M.		B-PER
,		O
50		O
vjeç		O
;		O
⁠F.O.		B-PER
,		O
39		O
vjeç		O
.		O
Gjithashtu		O
u		O
procedua		O
në		O
gjendje		O
të		O
lirë		O
shtetasi		O
P.Q		B-PER
.		I-PER
Materialet		O
i		O
kaluan		O
për		O
ndjekje		O
të		O
mëtejshme		O
Prokurorisë		B-ORG
Pranë		I-ORG
Gjykatës		I-ORG
së		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
të		I-ORG
Juridiksionit		I-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
Gjirokastër		B-VEND_0
për		O
veprën		O
penale		O
"		O
Kontrabanda		O
nga		O
punonjës		O
që		O
lidhen		O
me		O
veprimtarinë		O
doganore		O
"		O
dhe		O
"		O
Të		O
kontrabandës		O
me		O
mallra		O
të		O
tjera		O
"		O
.		O