GJENEVE		B-VEND_0
–		O
OBSH		B-ORG
:		O
Njerëzit		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
po		O
përballen		O
me		O
urinë		O
ekstreme		O
GJENEVE		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AA		O
/		O
–		O
Drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		I-ORG
OBSH		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Tedros		B-PER
Adhanom		I-PER
Ghebreyesus		I-PER
tha		O
se		O
njerëzit		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
po		O
përballen		O
me		O
urinë		O
dhe		O
se		O
shesin		O
mallrat		O
e		O
tyre		O
në		O
këmbim		O
të		O
ushqimit		O
.		O
Përmes		O
platformës		O
së		O
medias		B-ORG
sociale		I-ORG
X		I-ORG
,		O
Ghebreyesus		B-PER
tha		O
se		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
po		O
përjetohet		O
uri		O
dhe		O
zi		O
buke		O
.		O
"		O
Njerëzit		O
ndodhen		O
përballë		O
urisë		O
dhe		O
në		O
këmbim		O
të		O
ushqimit		O
shesin		O
mallrat		O
e		O
tyre		O
.		O
Prindërit		O
mbesin		O
të		O
uritur		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
ushqehen		O
fëmijët		O
e		O
tyre		O
.		O
Kjo		O
situatë		O
është		O
katastrofë		O
në		O
aspektin		O
shëndetësor		O
të		O
njerëzve		O
në		O
Rripin		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
"		O
,		O
theksoi		O
Ghebreyesus		B-PER
.		O
"		O
Për		O
shkak		O
të		O
kushteve		O
të		O
vështira		O
të		O
dimrit		O
,		O
njerëzit		O
e		O
zhvendosur		O
janë		O
dyndur		O
drejt		O
strehimoreve		O
dhe		O
kjo		O
do		O
të		O
rrisë		O
në		O
mënyrë		O
të		O
pashmangshme		O
përhapjen		O
e		O
sëmundjeve		O
"		O
,		O
tha		O
Ghebreyesus		B-PER
duke		O
shtuar		O
se		O
më		O
të		O
rrezikuarit		O
janë		O
fëmijët		O
,		O
gratë		O
shtatzëna		O
dhe		O
ato		O
që		O
ushqejnë		O
fëmijët		O
me		O
gji		O
dhe		O
të		O
moshuarit		O
.		O
"		O
OBSH-ja		B-ORG
dhe		O
partnerët		O
e		O
saj		O
bëjnë		O
thirrje		O
për		O
përmirësimin		O
urgjent		O
të		O
sigurisë		O
ushqimore		O
përmes		O
përshpejtimit		O
të		O
rrjedhës		O
së		O
ndihmave		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
për		O
të		O
ndaluar		O
urinë		O
.		O