SHBA		B-VEND_1
–		O
Pentagoni		B-PER
:		O
Irani		B-VEND_1
vazhdon		O
të		O
godasë		O
me		O
dron		B-PRO
anijet		O
tregtare		O
UASHINGTON		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Irani		B-VEND_1
nisi		O
një		O
sulm		O
me		O
dron		B-PRO
në		O
një		O
anije		O
tregtare		O
në		O
Detin		O
Arabik		O
në		O
brigjet		O
e		O
Indisë		B-VEND_1
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
,		O
sipas		O
Departamentit		B-ORG
të		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
së		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
"		O
Cisterna		O
kimike		O
dhe		O
nafte		O
me		O
flamur		O
liberian		O
MV		O
Chem		O
Pluto		O
u		O
godit		O
nga		O
një		O
dron		B-PRO
i		O
Iranit		B-VEND_1
rreth		O
orës		O
10:00		O
(		O
06:00		O
GMT		O
)		O
"		O
,		O
tha		O
Pentagoni		B-PER
.		O
Nuk		O
pati		O
viktima		O
apo		O
të		O
lënduar		O
në		O
incident		O
,		O
shtoi		O
deklarata		O
e		O
Pentagonit		B-PER
.		O
Asnjë		O
anije		O
e		O
marinës		O
amerikane		O
nuk		O
ishte		O
afër		O
në		O
kohën		O
e		O
sulmit		O
.		O
Cisterna		O
vazhdoi		O
udhëtimin		O
e		O
saj		O
për		O
në		O
Indi		O
.		O
Thuhet		O
se		O
ishte		O
sulmi		O
i		O
shtatë		O
iranian		O
ndaj		O
anijeve		O
tregtare		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Mediat		O
indiane		O
dhe		O
Observatori		B-ORG
Detar		I-ORG
Britanik		I-ORG
(		I-ORG
UKMTO		I-ORG
)		I-ORG
kishin		O
raportuar		O
më		O
herët		O
një		O
sulm		O
të		O
dyshuar		O
me		O
dron		B-PRO
në		O
cisternën		O
e		O
naftës		O
MV		O
Chem		O
Pluto		O
.		O
Sipas		O
raporteve		O
indiane		O
dhe		O
amerikane		O
,		O
aksidenti		O
ka		O
ndodhur		O
rreth		O
200		O
milje		O
detare		O
larg		O
brigjeve		O
të		O
Indisë		B-VEND_1
.		O
/		O
os		O
/		O