Margariti		B-PER
:		O
Restaurohet		O
Ura		O
e		O
Kurçajt		O
në		O
Nikël		O
,		O
thesar		O
i		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ura		O
e		O
Kurçajt		O
në		O
Nikël		O
,		O
ka		O
dalë		O
në		O
dritë		O
pas		O
restaurimit		O
si		O
pjesë		O
e		O
programit		O
Eu4Culture		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
ndau		O
pamje		O
nga		O
ky		O
thesar		O
i		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
mes		O
një		O
peizazhi		O
të		O
mrekullueshëm		O
.		O
E		O
ndërtuar		O
në		O
shek		O
.		O
XVIII		O
si		O
pjesë		O
e		O
rrugës		O
së		O
karvaneve		O
që		O
lidhte		O
Krujën		B-VEND_0
me		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
tashmë		O
ajo		O
është		O
një		O
pikë		O
lidhjeje		O
me		O
të		O
shkuarën		O
,		O
theksoi		O
Margariti		B-PER
.		O
Kthimi		O
në		O
jetë		O
i		O
urës		O
së		O
Kurçajt		O
është		O
një		O
nga		O
punët		O
e		O
mira		O
të		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Kulturës		I-ORG
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
u		O
shpreh		O
ministrja		O
Margariti		B-PER
.		O