BERLIN		B-VEND_0
–		O
Baerbock		B-PER
:		O
Putini		B-PER
dëshiron		O
të		O
shkatërrojë		O
Ukrainën		B-VEND_1
,		O
por		O
të		O
gjithë		O
bashkë		O
sdo		O
e		O
lejojmë		O
atë		O
BERLIN		B-VEND_0
,		O
24		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Ministrja		O
e		O
Jashtme		O
gjermane		O
Annalena		B-PER
Baerbock		I-PER
përsëriti		O
angazhimin		O
e		O
vendit		O
të		O
saj		O
për		O
të		O
vazhduar		O
mbështetjen		O
për		O
Ukrainën		B-VEND_1
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
presidenti		O
rus		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
synon		O
të		O
"		O
shkatërrojë		O
"		O
vendin		O
gjatë		O
pushtimit		O
të		O
tij		O
të		O
nisur		O
pothuajse		O
dy		O
vjet		O
më		O
parë		O
.		O
"		O
Fakti		O
që		O
plani		O
origjinal		O
i		O
Putinit		B-PER
për		O
të		O
kapur		O
Kievin		B-VEND_0
dhe		O
për		O
të		O
vrarë		O
,		O
zhvendosur		O
ose		O
nënshtruar		O
mbi		O
40		O
milionë		O
njerëz		O
ishte		O
i		O
pasuksesshëm		O
është		O
për		O
shkak		O
të		O
guximit		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
të		O
ukrainasve		O
që		O
janë		O
të		O
vendosur		O
të		O
mbrojnë		O
vendin		O
e		O
tyre		O
"		O
,		O
theksoi		O
Baerbock		B-PER
.		O
"		O
Situata		O
aktuale		O
në		O
territoret		O
e		O
pushtuara		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
dhe		O
vendet		O
e		O
pambrojtura		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
ilustron		O
se		O
çfarë		O
do		O
të		O
kishte		O
ndodhur		O
me		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
dhe		O
shtetet		O
fqinje		O
si		O
Moldavia		B-VEND_1
nëse		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
dhe		O
shumica		O
e		O
komunitetit		O
ndërkombëtar		O
nuk		O
do		O
të		O
kishin		O
qëndruar		O
fort		O
në		O
anën		O
e		O
'Ukrainës"		B-VEND_1
,		O
sipas		O
Baerbock		B-PER
.		O
/		O
os		O
/		O