KIEV		B-VEND_0
–		O
Një		O
zyrtar		O
ukrainas		O
akuzohet		O
për		O
korrupsion		O
40		O
milionë		O
dollarësh		O
për		O
blerjen		O
e		O
municioneve		O
KIEV		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Një		O
nëpunës		O
i		O
lartë		O
civil		O
që		O
punon		O
në		O
Ministrinë		B-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
është		O
arrestuar		O
me		O
akuzën		O
e		O
mashtrimit		O
në		O
shumën		O
e		O
gati		O
40		O
milionë		O
dollarëve		O
në		O
lidhje		O
me		O
blerjen		O
e		O
municioneve		O
artilerie		O
,		O
kanë		O
njoftuar		O
prokurorët		O
e		O
Kievit		B-VEND_0
.		O
Fotot		O
e		O
provave		O
dhe		O
të		O
personit		O
u		O
publikuan		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
.		O
Në		O
shtator		O
,		O
Oleksii		B-PER
Reznikov		I-PER
u		O
shkarkua		O
nga		O
posti		O
i		O
ministrit		O
të		O
Mbrojtjes		O
pas		O
zbulimit		O
të		O
korrupsionit		O
.		O
Reznikov		B-PER
nuk		O
është		O
akuzuar		O
personalisht		O
.		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
tha		O
se		O
po		O
ndërmerren		O
hapa		O
për		O
të		O
rikuperuar		O
fondet		O
e		O
përvetësuara		O
.		O
Ukraina		B-VEND_1
është		O
nën		O
presionin		O
e		O
aleatëve		O
të		O
saj		O
perëndimorë		O
për		O
të		O
frenuar		O
korrupsionin		O
,		O
i		O
cili		O
raportohet		O
të		O
jetë		O
i		O
shfrenuar		O
.		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
e		O
ka		O
bërë		O
të		O
qartë		O
se		O
lufta		O
kundër		O
korrupsionit		O
është		O
çelësi		O
për		O
përparimin		O
në		O
bisedimet		O
e		O
pranimit		O
dhe		O
presidenti		O
Volodymyr		B-PER
Zelensky		I-PER
ka		O
nisur		O
vazhdimisht		O
aksione		O
kundër		O
korrupsionit		O
.		O