GJKKO		B-ORG
vendos		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
për		O
ish-kryeministrin		O
Berisha		B-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
ka		O
vendosur		O
masën		O
e		O
sigurisë		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
ndaj		O
ish-kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
.		O
Gjithashtu		O
,		O
në		O
vendimin		O
e		O
marrë		O
sot		O
me		O
kërkesë		O
të		O
SPAK		B-ORG
,		O
gjykata		O
ka		O
vendosur		O
që		O
Berisha		B-PER
të		O
mbikëqyret		O
nga		O
policia		O
.		O
"		O
Urdhërohet		O
shtetasi		O
nën		O
hetim		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
të		O
mos		O
largohet		O
nga		O
banesa		O
e		O
tij		O
e		O
ndodhur		O
në		O
adresën		O
:		O
Rruga		B-RRUGE
"		O
Mustafa		I-RRUGE
Matohiti		I-RRUGE
"		O
,		O
Ndërtesa		O
36		O
,		O
Hyrja		O
l		O
,		O
Nd		O
.		O
036		O
,		O
Njësia		O
Administrative		O
nr		O
.		O
2		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
si		O
dhe		O
të		O
mos		O
komunikojë		O
me		O
persona		O
të		O
tjerë		O
përveç		O
atyre		O
që		O
bashkëjetojnë		O
në		O
të		O
njëjtën		O
banesë		O
me		O
të		O
.		O
Për		O
ekzekutimin		O
e		O
këtij		O
vendimi		O
ngarkohet		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
,		O
përfaqësuar		O
nga		O
prokurorët		O
Arben		B-PER
Kraja		I-PER
dhe		O
Enkeleda		B-PER
Millonai		I-PER
.		O
Mbikëqyrja		O
e		O
zbatimit		O
të		O
masës		O
së		O
sigurimit		O
"		O
arrest		O
në		O
shtëpi		O
"		O
,		O
parashikuar		O
nga		O
neni		O
237		O
i		O
K.Pr.Penale		O
,		O
si		O
dhe		O
urdhërimeve		O
të		O
përcaktuara		O
në		O
këtë		O
vendim		O
të		O
kontrollohet		O
nga		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
dhe		O
shërbimet		O
e		O
policisë		O
gjyqësore		O
,		O
pranë		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Policisë		I-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
vendimin		O
e		O
GJKKO		B-ORG
.		O
Avokati		O
Genc		B-PER
Gjokutaj		I-PER
e		O
quajti		O
të		O
papranueshme		O
mbikqyrjen		O
policore		O
si		O
dhe		O
ndalimin		O
e		O
tij		O
për		O
të		O
komunikuar		O
.		O