Kurti		B-PER
jep		O
detaje		O
për		O
trajnimet		O
e		O
grupeve		O
terroriste		O
serbe		O
:		O
Radojçiç		B-PER
po		O
planifikon		O
sulme		O
të		O
tjera		O
PRISHTINE		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
ka		O
dhënë		O
detaje		O
për		O
trajnimet		O
dhe		O
planifikimet		O
që		O
i		O
po		O
i		O
bëjnë		O
grupet		O
terroriste		O
në		O
krye		O
me		O
Milan		B-PER
Radojçiq		I-PER
në		O
afërsi		O
të		O
kufirit		O
me		O
Kosovën		B-VEND_1
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
planet		O
për		O
sulme		O
kanë		O
qëllim		O
destabilizimin		O
e		O
situatës		O
,		O
megjithatë		O
theksoi		O
se		O
terrorizmi		O
është		O
sfidë		O
për		O
vendin		O
tonë		O
por		O
nuk		O
ka		O
kurrfarë		O
gjasash		O
të		O
triumfojë		O
në		O
një		O
shtet		O
demokratik		O
siç		O
është		O
Republika		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Kurti		B-PER
në		O
një		O
konferencë		O
ministrin		O
e		O
Punëve		O
të		O
Brendshme		O
,		O
Xhelal		B-PER
Sveçla		I-PER
,		O
tha		O
se		O
gjatë		O
muajit		O
nëntor		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
pasur		O
planifikime		O
që		O
të		O
kryhet		O
një		O
sulm		O
në		O
drejtim		O
të		O
Komunës		O
së		O
Zubin		O
Potokut		O
,		O
me		O
qëllim		O
marrjen		O
e		O
vilës		O
se		O
Radojçiq		B-PER
në		O
brigjet		O
e		O
liqenit		O
të		O
Ujmanit		O
,		O
por		O
këto		O
plane		O
janë		O
pezulluar		O
përkohësisht		O
për		O
shkak		O
zgjedhjeve		O
në		O
Serbi		B-VEND_1
.		O
Kurti		B-PER
theksoi		O
se		O
Milan		B-PER
Radojçiq		I-PER
po		O
vazhdon		O
përgatitjet		O
për		O
sulmet		O
tjera		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
bashkë		O
me		O
disa		O
pjesëtarë		O
të		O
organizatës		O
terroriste		O
të		O
mbrojtjes		O
civile		O
,		O
të		O
cilët		O
po		O
paguhen		O
rreth		O
2		O
mijë		O
euro		O
në		O
muaj		O
.		O
Përveç		O
këtyre		O
,		O
Kurti		B-PER
theksoi		O
se		O
gjatë		O
muajit		O
nëntor		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
ka		O
pasur		O
planifikime		O
që		O
të		O
kryhet		O
një		O
sulm		O
në		O
drejtim		O
të		O
Komunës		O
së		O
Zubin		O
Potokut		O
,		O
me		O
qëllim		O
marrjen		O
e		O
vilës		O
se		O
Radojçiq		B-PER
në		O
brigjet		O
e		O
liqenit		O
të		O
Ujmanit		O
,		O
për		O
çka		O
tha		O
se		O
këto		O
plane		O
janë		O
pezulluar		O
përkohësisht		O
për		O
shkak		O
zgjedhjeve		O
në		O
Serbi		B-VEND_1
.		O
Ai		O
potencoi		O
se		O
një		O
grup		O
prej		O
80		O
personash		O
të		O
larguar		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
kanë		O
vazhduar		O
ushtrimet		O
në		O
poligonin		O
Simovnik		O
në		O
afërsi		O
të		O
Rashkës		O
,		O
derisa		O
shtoi		O
se		O
aty		O
ushtria		O
serbe		O
kryen		O
ushtrime		O
të		O
ndryshme		O
,		O
përfshirë		O
edhe		O
gjuajtjes		O
me		O
tanke		O
.		O
Kurti		B-PER
tha		O
se		O
në		O
poligonin		O
e		O
ushtrisë		O
serbe		O
në		O
Peshter		B-VEND_0
,		O
kanë		O
filluar		O
ushtrimet		O
e		O
një		O
grupi		O
terrorist		O
që		O
kanë		O
qenë		O
pjesëmarrës		O
edhe		O
në		O
sulmin		O
terrorist		O
në		O
Banjskë		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
ky		O
grup		O
kishte		O
planifikuar		O
sulme		O
ndaj		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
zgjedhjeve		O
në		O
Serbi		B-VEND_1
në		O
lokacione		O
kufitare		O
që		O
lidhen		O
me		O
rrugën		O
kufitare		O
alternative		O
.		O
Ministri		O
i		O
Punëve		O
të		O
Brendshme		O
,		O
Xhelal		B-PER
Sveçla		I-PER
u		O
ndal		O
edhe		O
një		O
herë		O
te		O
sulmi		O
terrorist		O
i		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
kishin		O
për		O
qëllim		O
aneksimin		O
e		O
pjesës		O
veriore		O
dhe		O
ishin		O
direkt		O
të		O
mbështetura		O
nga		O
shteti		O
i		O
Serbisë		B-VEND_1
.		O
Ai		O
shtoi		O
se		O
kanë		O
ofruar		O
fakte		O
të		O
mjaftueshme		O
se		O
Serbia		B-VEND_1
qëndron		O
prapa		O
sulmeve		O
,		O
derisa		O
theksoi		O
se		O
institucionet		O
dhe		O
zyrtarët		O
tanë		O
janë		O
sulmuar		O
114		O
herë		O
në		O
veriun		O
e		O
vendit		O
.		O
Sveçla		B-PER
edhe		O
një		O
herë		O
përshkroi		O
të		O
gjitha		O
zhvillimet		O
e		O
sulmit		O
terroristë		O
të		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
,		O
duke		O
treguar		O
rrugën		O
që		O
kanë		O
ndërtuar		O
grupet		O
terroriste		O
për		O
të		O
hyrë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
sulmin		O
e		O
parë		O
ku		O
mbeti		O
i		O
vdekur		O
polici		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
automjetet		O
dhe		O
veturat		O
mbështetëse		O
për		O
grupin		O
terroristë		O
.		O
Sveçla		B-PER
dha		O
detaje		O
edhe		O
për		O
tre		O
terroristët		O
e		O
neutralizuar		O
më		O
24		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
si		O
dhe		O
emrat		O
e		O
pjesëtarëve		O
tjerë		O
të		O
grupit		O
terroristë		O
që		O
morën		O
pjesë		O
në		O
trajnime		O
në		O
Pasuljanske		O
dhe		O
në		O
sulmin		O
e		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
.		O
Ai		O
dha		O
detaje		O
edhe		O
për		O
sulme		O
tjera		O
që		O
ndodhën		O
në		O
veri		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
ndaj		O
policisë		O
,		O
KFOR-it		B-ORG
.		O