Margariti		B-PER
:		O
Veshja		O
e		O
gruas		O
mirditore		O
shpallet		O
pasuri		O
kombëtare		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Veshja		O
e		O
mrekullueshme		O
e		O
gruas		O
mirditore		O
është		O
shpallur		O
"		O
Kryevlerë		O
Kombëtare		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Jomateriale		O
"		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
publikoi		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
foto		O
të		O
kostumit		O
tradicional		O
,		O
teksa		O
shkroi		O
se		O
,		O
"		O
e		O
mbushur		O
me		O
simbole		O
mitike		O
e		O
kulti		O
,		O
kjo		O
është		O
veshja		O
e		O
mrekullueshme		O
e		O
gruas		O
mirditase		O
"		O
.		O
Margariti		B-PER
tha		O
se		O
,		O
"		O
me		O
propozim		O
të		O
Qendrës		O
"		O
Unioni		O
Mirdita		O
"		O
,		O
Këshilli		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
Jomateriale		I-ORG
pasi		O
shqyrtoi		O
dosjen		O
,		O
vendosi		O
që		O
kjo		O
veshje		O
që		O
ka		O
shoqëruar		O
në		O
shekuj		O
gruan		O
e		O
krahinës		O
së		O
Mirditës		O
të		O
shpallet		O
pasuri		O
kombëtare		O
"		O
.		O