UASHINGTON		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Inteligjenca		O
artificiale		O
hyn		O
në		O
fushatën		O
zgjedhore		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
me		O
Ashley		O
,		O
një		O
chatbot		O
që		O
bazohet		O
në		O
teknologji		O
të		O
ngjashme		O
me		O
ChatGpt		O
dhe		O
mund		O
të		O
kontaktojë		O
votuesit		O
për		O
të		O
dëgjuar		O
nevojat		O
e		O
tyre		O
,		O
siç		O
bëjnë		O
vullnetarët		O
.		O
Ashley		O
ka		O
thirrur		O
tashmë		O
mijëra		O
votues		O
të		O
Pensilvanisë		B-VEND_1
në		O
emër		O
të		O
kandidatit		O
demokrat		O
Shamaine		B-PER
Daniels		I-PER
,		O
i		O
cili		O
po		O
kërkon		O
vendin		O
e		O
mbajtur		O
nga		O
republikani		O
Scott		B-PER
Perry		I-PER
,		O
i		O
lidhur		O
me		O
Trump		B-PER
.		O
"		O
Kjo		O
situatë		O
do		O
të		O
zgjerohet		O
me		O
shpejtësi		O
"		O
,		O
tha		O
Ilya		B-PER
Mouzykantskii		I-PER
,		O
30		O
vjeç		O
,		O
shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
Civox		B-ORG
me		O
qendër		O
në		O
Londër		B-VEND_0
,		O
kompania		O
që		O
qëndron		O
pas		O
Ashley		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O