Buxheti		O
2024		O
,		O
Braimllari		B-PER
:		O
Nuk		O
reflekton		O
hallet		O
e		O
qytetarëve		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
grupit		O
të		O
këshilltarëve		O
të		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
Endrit		B-PER
Braimllari		I-PER
,		O
duke		O
komentuar		O
buxhetin		O
e		O
miratuar		O
nga		O
qeveria		O
lokale		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
për		O
kryeqytetin		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
,		O
tha		O
se		O
ai		O
nuk		O
i		O
reflekton		O
hallet		O
e		O
qytetarëve		O
.		O
Braimllari		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
se		O
ka		O
humbur		O
kontaktet		O
me		O
ralitetin		O
.		O
"		O
Mbledhja		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
e		O
vitit		O
për		O
qytetarët		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
mbledhje		O
e		O
cila		O
duhet		O
të		O
ishte		O
e		O
hapur		O
dhe		O
duhet		O
të		O
kishte		O
vëmendjen		O
maksimale		O
,		O
pasi		O
pas		O
4		O
vitesh		O
bunkerizim		O
total		O
,		O
drejtim		O
monist		O
i		O
bashkisë		O
dhe		O
Këshillit		O
Bashkiak		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
qytetarët		O
njihen		O
publikisht		O
mbi		O
përdorimin		O
e		O
parave		O
të		O
tyre		O
,		O
që		O
këtë		O
vit		O
nuk		O
janë		O
pak		O
por		O
330		O
milionë		O
euro		O
buxhet		O
"		O
,		O
tha		O
Braimllari		B-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
gjatë		O
drejtimit		O
të		O
Erion		B-PER
Veliajt		I-PER
është		O
kthyer		O
në		O
një		O
strukturë		O
abuzimi		O
në		O
raport		O
me		O
qytetarët		O
.		O
"		O
Një		O
çifti		O
të		O
ri		O
,		O
i		O
duhen		O
75		O
vite		O
për		O
të		O
poseduar		O
një		O
apartament		O
.		O
Nëse		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
me		O
gjithë		O
lejet		O
e		O
ndërtimit		O
që		O
ka		O
firmosur		O
,		O
do		O
t'a		O
merrte		O
3		O
%		O
në		O
metra		O
katrorë		O
ashtu		O
sic		O
thotë		O
ligji		O
,		O
sot		O
do		O
të		O
kishim		O
1		O
mijë		O
apartamente		O
për		O
njerëzit		O
në		O
nevojë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Braimllari		B-PER
.		O
Ai		O
mbylli		O
fjalën		O
duke		O
theskuar		O
se		O
"		O
nga		O
buxheti		O
i		O
2024		O
,		O
1		O
%		O
e		O
tij		O
do		O
të		O
shpenzohet		O
për		O
qytetarët		O
dhe		O
99		O
%		O
e		O
buxhetit		O
do		O
të		O
shkojë		O
për		O
ortakët		O
dhe		O
shpurën		O
më		O
të		O
cilën		O
ndan		O
paratë		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
"		O
.		O