Përfitoi		O
banesë		O
me		O
kredi		O
të		O
lehtësuar		O
,		O
Balla		B-PER
në		O
shtëpinë		O
e		O
efektivit		O
Belba		B-PER
:		O
Një		O
prej		O
92		O
përfituesve		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
,		O
ishte		O
këtë		O
të		O
shtunë		O
për		O
një		O
vizitë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
re		O
të		O
inspektorit		O
të		O
Policisë		B-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
Arbër		B-PER
Belba		I-PER
,		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
një		O
ndër		O
përfituesit		O
e		O
programi		O
të		O
veçantë		O
të		O
aplikuar		O
këtë		O
vit		O
,		O
për		O
dhënie		O
kredie		O
me		O
interes		O
zero		O
për		O
punonjësit		O
e		O
policisë		O
që		O
kanë		O
nevoja		O
urgjente		O
për		O
strehim		O
.		O
"		O
Ky		O
është		O
vetëm		O
fillimi		O
i		O
një		O
rruge		O
të		O
re		O
mbështetjeje		O
afatgjatë		O
për		O
familjet		O
e		O
reja		O
të		O
atyre		O
që		O
i		O
shërbejnë		O
ditë-natë		O
shtetit		O
dhe		O
qytetarëve		O
të		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		O
"		O
,		O
theksoi		O
Balla		B-PER
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
teksa		O
publikoi		O
dhe		O
pamje		O
nga		O
takimi		O
i		O
zhvilluar		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
efektivit		O
përfitues		O
.		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
,		O
bëri		O
një		O
vizitë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
re		O
të		O
inspektorit		O
të		O
Policisë		B-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
Arbër		B-PER
Belba		I-PER
,		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
ishte		O
një		O
ndër		O
përfituesit		O
e		O
programi		O
të		O
veçantë		O
të		O
aplikuar		O
këtë		O
vit		O
,		O
për		O
dhënie		O
kredie		O
me		O
interes		O
zero		O
për		O
punonjësit		O
e		O
policisë		O
që		O
kanë		O
nevoja		O
urgjente		O
për		O
strehim		O
.		O
"		O
Ky		O
program		O
është		O
një		O
program		O
shumë		O
i		O
rëndësishëm		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
një		O
mbështetje		O
dhe		O
një		O
dinjitet		O
dhe		O
një		O
dinjitet		O
çdo		O
punonjësi		O
të		O
policisë		O
.		O
Ju		O
jeni		O
një		O
prej		O
92		O
familjeve		O
të		O
punonjësve		O
të		O
policisë		O
që		O
falë		O
mbështetje		O
s		O
së		O
qeverisë		O
dhe		O
këtu		O
nuk		O
e		O
fsheh		O
aspak		O
edhe		O
angazhimin		O
personal		O
të		O
kryeministrit		O
,		O
ju		O
sot		O
jeni		O
me		O
një		O
shtëpi		O
të		O
re		O
me		O
një		O
kredi		O
me		O
interes		O
zero		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Balla		B-PER
,		O
i		O
cili		O
tha		O
se		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
do		O
të		O
jenë		O
300		O
përfitues		O
dhe		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
pritet		O
të		O
jenë		O
500		O
përfitues		O
.		O
"		O
E		O
mbyllim		O
raundin		O
e		O
parë		O
gati		O
900		O
familje		O
përfituese		O
"		O
,		O
tha		O
Balla		B-PER
.		O
"		O
Është		O
mbështetja		O
më		O
e		O
madhe		O
që		O
u		O
jepet		O
punonjësve		O
të		O
policisë		O
.		O
Ju		O
falenderojmë		O
juve		O
dhe		O
qeverisë		O
.		O
Është		O
një		O
stimul		O
për		O
të		O
gjithë		O
punonjësit		O
e		O
policisë		O
"		O
,		O
tha		O
Kreu		O
i		O
Policisë		B-ORG
së		I-ORG
Shtetit		I-ORG
Muhamet		B-PER
Rrumbullako		I-PER
.		O
Balla		B-PER
tha		O
se		O
synimi		O
është		O
që		O
të		O
gjithë		O
punonjësit		O
e		O
policisë		O
qoftë		O
përmes		O
trajtimit		O
të		O
duhur		O
financiar		O
,		O
qoftë		O
përmes		O
këtij		O
programi		O
të		O
kredive		O
të		O
lehtësuara		O
,		O
të		O
përfitojnë		O
nga		O
mbështetja		O
e		O
qeverisë		O
,		O
pasi		O
puna		O
e		O
tyre		O
është		O
me		O
sensitet		O
të		O
lartë		O
për		O
atdheun		O
.		O