Berisha		B-PER
:		O
Epoka		O
që		O
solli		O
PD		B-ORG
ka		O
marrë		O
fund		O
TIRANE		O
,		O
23		O
dhjetor		O
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
Rithemelimit		O
në		O
Partinë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
u		O
shpreh		O
sot		O
në		O
një		O
takim		O
me		O
Forumin		O
e		O
Gruas		O
të		O
kësaj		O
partie		O
,		O
se		O
PD		B-ORG
është		O
në		O
një		O
betejë		O
për		O
jetë		O
dhe		O
vdekje		O
për		O
ekzistencën		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Kjo		O
parti		O
,		O
që		O
përmbysi		O
dhe		O
ndau		O
epoka		O
dhe		O
solli		O
për		O
shqiptarët		O
epokën		O
më		O
të		O
ndritur		O
në		O
tërë		O
historinë		O
e		O
tyre		O
,		O
ka		O
një		O
trashëgimi		O
të		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Por		O
në		O
qoftë		O
se		O
si		O
njerëz		O
që		O
do		O
u		O
përmbahemi		O
të		O
vërtetave		O
,		O
duhet		O
të		O
pranojmë		O
se		O
ajo		O
epokë		O
që		O
solli		O
PD		B-ORG
,		O
ka		O
marrë		O
fund		O
.		O
Ajo		O
nuk		O
ekziston		O
më		O
në		O
parimet		O
e		O
saj		O
të		O
lirisë		O
përveç		O
tregut		O
,		O
ajo		O
epokë		O
nuk		O
ekziston		O
më		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Berisha		B-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
sot		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
vendosur		O
një		O
monizëm		O
më		O
i		O
fuqishëm		O
se		O
ai		O
i		O
rrëzuar		O
në		O
vitet		O
1990-1991.		O
"		O
Ne		O
jemi		O
sot		O
opozitarët		O
e		O
kauzave		O
të		O
tradhtuara		O
.		O
Sepse		O
ne		O
nuk		O
duhet		O
të		O
lejonim		O
kurrë		O
të		O
ndodhnin		O
këto		O
.		O
Ne		O
kishim		O
çdo		O
fuqi		O
për		O
të		O
mos		O
lejuar		O
instalimin		O
e		O
kësaj		O
që		O
është		O
instaluar		O
"		O
,		O
tha		O
Berisha		B-PER
.		O
"		O
Beteja		O
e		O
tyre		O
kundër		O
meje		O
,		O
në		O
fakt		O
ka		O
qenë		O
beteja		O
ime		O
kundër		O
tyre		O
.		O
Në		O
fakt		O
ka		O
qenë		O
beteja		O
e		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
kundër		O
tyre		O
.		O
Sepse		O
unë		O
i		O
detyrova		O
ata		O
të		O
ndjekin		O
çdo		O
hap		O
në		O
rrugë		O
antikushtetuese		O
,		O
antiligjore		O
"		O
,		O
tha		O
Berisha		B-PER
sa		O
i		O
takon		O
autorizimit		O
të		O
Kuvendit		O
për		O
SPAK		B-ORG
për		O
masë		O
sigurie		O
arrest		O
me		O
burg		O
apo		O
shtëpie		O
.		O
Berisha		B-PER
tha		O
se		O
mosbindja		O
civile		O
është		O
beteja		O
pa		O
kthim		O
me		O
moton		O
o		O
sot		O
o		O
kurrë		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
kjo		O
mosbindje		O
ka		O
dhënë		O
rezultatet		O
e		O
para		O
të		O
shkëlqyera		O
.		O