SHBA		B-VEND_1
–		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
refuzon		O
një		O
vendim		O
të		O
shpejtë		O
mbi		O
pretendimin		O
për		O
imunitet		O
të		O
Trumpit		B-PER
LOS		B-VEND_0
ANXHELES		I-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Në		O
një		O
refuzim		O
për		O
këshilltarin		O
special		O
,		O
Jack		B-PER
Smith		I-PER
,		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
e		O
SHBA		B-VEND_1
hodhi		O
poshtë		O
kërkesën		O
e		O
tij		O
për		O
një		O
vendim		O
të		O
shpejtë		O
nëse		O
ish-presidenti		O
Trump		B-PER
mund		O
të		O
ndiqet		O
penalisht		O
për		O
dyshimin		O
se		O
kishte		O
komplotuar		O
për		O
të		O
bllokuar		O
presidentin		O
e		O
zgjedhur		O
,		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
nga		O
certifikimi		O
si		O
fitues		O
i		O
zgjedhjeve		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Pa		O
koment		O
apo		O
mospajtim		O
,		O
gjyqtarët		O
e		O
mohuan		O
kërkesën		O
e		O
Smith		B-PER
.		O
Avokatët		O
e		O
Trump		B-PER
thanë		O
se		O
akuzat		O
penale		O
duhet		O
të		O
hiqen		O
me		O
arsyetimin		O
se		O
një		O
ish-president		O
nuk		O
mund		O
të		O
akuzohet		O
për		O
një		O
krim		O
për		O
"		O
aktet		O
e		O
tij		O
zyrtare		O
"		O
ndërsa		O
ishte		O
në		O
Shtëpinë		O
e		O
Bardhë		O
.		O
Por		O
,		O
këshilltari		O
i		O
posaçëm		O
tha		O
se		O
ish-presidentët		O
nuk		O
gëzojnë		O
"		O
imunitet		O
absolut		O
"		O
për		O
krimet		O
e		O
kaluara		O
dhe		O
ai		O
u		O
kërkoi		O
gjykatësve		O
të		O
vendosin		O
shpejt		O
për		O
këtë		O
çështje		O
në		O
mënyrë		O
që		O
gjyqi		O
i		O
Trump		B-PER
të		O
mund		O
të		O
fillojë		O
më		O
4		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
Në		O
apelin		O
e		O
tij		O
që		O
kërkon		O
një		O
vendim		O
të		O
shpejtë		O
,		O
Smith		B-PER
nuk		O
përmendi		O
kalendarin		O
e		O
vitit		O
zgjedhor		O
apo		O
qëndrimin		O
e		O
Trump		B-PER
si		O
kandidati		O
kryesor		O
për		O
nominimin		O
presidencial		O
republikan		O
.		O
Por		O
,		O
shumë		O
konservatorë		O
dhe		O
mbështetës		O
të		O
Trump		B-PER
thanë		O
se		O
administrata		O
Biden		B-PER
dhe		O
këshilltari		O
special		O
pritën		O
dy		O
vjet		O
për		O
të		O
ngritur		O
një		O
ndjekje		O
penale		O
dhe		O
ata		O
mbajnë		O
përgjegjësinë		O
për		O
çdo		O
vonesë		O
tani		O
.		O
Pretendimi		O
i		O
imunitetit		O
është		O
një		O
nga		O
dy		O
çështjet		O
kryesore		O
ligjore		O
që		O
përfshin		O
sjelljen		O
e		O
Trump		B-PER
pas		O
humbjes		O
së		O
zgjedhjeve		O
presidenciale		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
të		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
që		O
mund		O
të		O
ketë		O
një		O
ndikim		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
përpjekjen		O
e		O
tij		O
për		O
të		O
rimarrë		O
presidencën		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
.		O
Gjykatësve		O
ka		O
të		O
ngjarë		O
t'u		O
kërkohet		O
së		O
shpejti		O
për		O
të		O
vendosur		O
nëse		O
Trump		B-PER
mund		O
të		O
skualifikohet		O
dhe		O
të		O
hiqet		O
nga		O
fleta		O
e		O
votimit		O
për		O
"		O
të		O
përfshirë		O
në		O
kryengritje		O
"		O
,		O
një		O
shkelje		O
e		O
Amendamentit		O
të		O
14-të		O
.		O
Avokatët		O
e		O
Trump		B-PER
pritet		O
të		O
apelojnë		O
një		O
vendim		O
të		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
të		O
Kolorados		B-VEND_1
që		O
do		O
ta		O
largonte		O
Trumpin		B-PER
nga		O
votimi		O
primar		O
atje		O
.		O
Prokurori		O
i		O
posaçëm		O
nuk		O
e		O
akuzoi		O
Trumpin		B-PER
për		O
nxitje		O
të		O
një		O
kryengritjeje		O
.		O
Në		O
vend		O
të		O
kësaj		O
,		O
ai		O
e		O
paditi		O
ish-presidentin		O
për		O
mashtrim		O
të		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
votuesve		O
dhe		O
për		O
komplot		O
për		O
të		O
penguar		O
një		O
proces		O
zyrtar		O
.		O
Precedenti		O
më		O
i		O
afërt		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
për		O
imunitetin		O
presidencial		O
përfshinte		O
presidentin		O
Nixon		B-PER
,		O
por		O
jo		O
për		O
mosmarrëveshjen		O
më		O
të		O
famshme		O
mbi		O
kasetat		O
e		O
Watergate		O
.		O
Katër		O
vjet		O
pasi		O
u		O
largua		O
nga		O
detyra		O
,		O
Nixon		B-PER
u		O
padit		O
nga		O
një		O
sinjalizues		O
i		O
Pentagonit		B-PER
,		O
i		O
cili		O
u		O
shkarkua		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1970		I-DATE_0
për		O
zbulimin		O
e		O
tejkalimeve		O
të		O
mëdha		O
të		O
kostove		O
.		O
Në		O
çështjen		O
Nixon		B-PER
kundër		O
Fitzgerald		B-PER
,		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
vendosi		O
me		O
një		O
votim		O
5-4		O
se		O
"		O
një		O
ish-president		O
i		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
ka		O
të		O
drejtën		O
e		O
imunitetit		O
absolut		O
nga		O
përgjegjësia		O
për		O
dëmet		O
e		O
shkaktuara		O
nga		O
aktet		O
e		O
tij		O
zyrtare		O
"		O
.		O
/		O
a.jor		O
.		O