Tifozët		O
"		O
Kuq		O
e		O
Zi		O
"		O
festojnë		O
20-vjetorin		O
,		O
Duka		B-PER
:		O
Lojtari		O
i		O
12-të		O
,		O
faleminderit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
23		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kreu		O
i		O
Federatës		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
Futbollit		I-ORG
Armando		B-PER
Duka		I-PER
uron		O
tifo-grupin		O
e		O
kombëtares		O
së		O
futbollit		O
"		O
Tifozat		O
Kuq		O
e		O
Zi		O
"		O
,		O
në		O
20		O
vjetorin		O
e		O
themelimit		O
të		O
tyre		O
.		O
Përmes		O
një		O
mesaznhi		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
Duka		B-PER
ka		O
nënvizuar		O
se		O
tifogrupi		O
"		O
Kuq		O
e		O
Zi		O
"		O
kanë		O
qenë		O
lojtari		O
i		O
12-të		O
i		O
Kombëtares		O
sonë		O
të		O
futbollit		O
në		O
këto		O
dy		O
dekadat		O
e		O
fundit		O
.		O
"		O
Ky		O
fundviti		O
,		O
përveçse		O
kulmoi		O
me		O
kualifikimin		O
historik		O
të		O
Kombëtares		O
shqiptare		O
për		O
në		O
finalet		O
Euro		B-EVENT
2024		I-EVENT
,		O
sjell		O
edhe		O
një		O
tjetër		O
moment		O
të		O
rëndësishëm		O
.		O
Grupimi		O
"		O
Tifozat		O
Kuq		O
e		O
Zi		O
"		O
feston		O
20-vjetorin		O
e		O
themelimit		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
ata		O
që		O
janë		O
prej		O
dy		O
dekadash		O
,		O
lojtari		O
i		O
12-të		O
i		O
Kombëtares		O
"		O
,		O
njofton		O
Duka		B-PER
.		O
"		O
Nuk		O
kanë		O
munguar		O
kurrë		O
në		O
apel		O
.		O
Kanë		O
qenë		O
gjithmonë		O
aty		O
.		O
Në		O
të		O
mirë		O
e		O
në		O
të		O
keq		O
,		O
në		O
shtëpi		O
apo		O
në		O
transfertë		O
,		O
Tifozat		O
Kuq		O
e		O
Zi		O
kanë		O
mbështetur		O
pa		O
asnjë		O
kursim		O
Kombëtaren		O
shqiptare		O
.		O
Ata		O
pa		O
u		O
lodhur		O
,		O
kanë		O
frymëzuar		O
e		O
motivuar		O
djemtë		O
e		O
skuadrës		O
tonë		O
të		O
zemrës		O
pa		O
pushim		O
"		O
,		O
vijon		O
Duka		B-PER
.		O
"		O
Janë		O
kthyer		O
në		O
një		O
simbol		O
e		O
mbështetje		O
e		O
madhe		O
për		O
Kombëtaren		O
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
një		O
pjesë		O
e		O
pandashme		O
e		O
saj		O
dhe		O
e		O
pazëvendësueshme		O
e		O
saj		O
.		O
Na		O
kanë		O
bërë		O
krenarë		O
çdo		O
herë		O
dhe		O
në		O
çdo		O
ndeshje		O
,		O
duke		O
qenë		O
një		O
burim		O
force		O
për		O
ekipin		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
të		O
gjithë		O
të		O
tjerët		O
.		O
Uroj		O
të		O
vazhdojnë		O
ta		O
mbështesin		O
Kombëtaren		O
edhe		O
më		O
shumë		O
në		O
të		O
ardhmen		O
,		O
duke		O
valëvitur		O
gjithmonë		O
lart		O
flamurin		O
shqiptar		O
në		O
çdo		O
stadium		O
të		O
botës		O
dhe		O
duke		O
kënduar		O
"		O
O		O
sa		O
mirë		O
me		O
qenë		O
shqiptar		O
"		O
.		O
Gëzuar		O
përvjetorin		O
.		O
Faleminderit		O
!		O
"		O
,		O
mbyll		O
mesazhin		O
Duka		B-PER