AMSTERDAM		B-VEND_0
–		O
Holanda		B-VEND_1
pritet		O
t'i		O
dorëzojë		O
Ukrainës		B-VEND_1
18		O
avionë		O
luftarakë		O
AMSTERDAM		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Holanda		B-VEND_1
është		O
gati		O
të		O
dërgojë		O
18		O
avionë		O
luftarakë		O
F-16		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
,		O
deklaroi		O
ministrja		O
e		O
Mbrojtjes		O
Kajsa		B-PER
Ollongren		I-PER
.		O
Holanda		B-VEND_1
kishte		O
rënë		O
dakord		O
më		O
parë		O
të		O
siguronte		O
avionin		O
për		O
trajnimin		O
e		O
pilotëve		O
ukrainas		O
në		O
Rumani		B-VEND_1
.		O
Tani		O
është		O
vendosur		O
zyrtarisht		O
që		O
F-16		O
të		O
dorëzohen		O
edhe		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
.		O
"		O
Me		O
këtë		O
vendim		O
,		O
Holanda		B-VEND_1
konfirmon		O
angazhimin		O
e		O
saj		O
për		O
t'i		O
ofruar		O
Ukrainës		B-VEND_1
mbështetjen		O
që		O
i		O
nevojitet		O
kundër		O
agresionit		O
të		O
vazhdueshëm		O
rus		O
"		O
,		O
shkroi		O
kryeministri		O
Mark		B-PER
Rutte		I-PER
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
Është		O
e		O
paqartë		O
se		O
kur		O
Ukraina		B-VEND_1
do		O
të		O
jetë		O
në		O
gjendje		O
të		O
përdorë		O
avionë		O
luftarakë		O
në		O
zonën		O
e		O
luftës		O
.		O
Trajnimi		O
pritet		O
të		O
zgjasë		O
disa		O
muaj		O
.		O