Gonzato		B-PER
u		O
shpreh		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
se		O
,		O
"		O
rezultatet		O
në		O
luftën		O
kundër		O
korrupsionit		O
dhe		O
krimit		O
të		O
organizuar		O
janë		O
thelbësore		O
për		O
rrugën		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
drejt		O
anëtarësimit		O
në		O
BE		B-ORG
"		O
.		O
"		O
Sot		O
pata		O
takimin		O
tim		O
të		O
parë		O
me		O
Kryeprokurorin		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
,		O
Altin		B-PER
Dumani		I-PER
.		O