Begaj		B-PER
vlerëson		O
me		O
titullin		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
Madh		O
"		O
,		O
profesorët		O
e		O
Magjistraturës		O
,		O
Arta		B-PER
Mandro		I-PER
dhe		O
Dashamir		B-PER
Kore		I-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
,		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
vlerësoi		O
sot		O
me		O
titullin		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
Madh		O
"		O
dy		O
pedagogët		O
e		O
Magjistraturës		O
,		O
prof		O
.		O
dr		O
.		O
Arta		B-PER
Mandro		I-PER
dhe		O
dr		O
.		O
Dashamir		B-PER
Kore		I-PER
.		O
Nderimi		O
i		O
dy		O
pedagogëve		O
të		O
Magjistraturës		O
erdhi		O
si		O
propozim		O
i		O
ministrit		O
të		O
Drejtësisë		O
,		O
Ulsi		B-PER
Manja		I-PER
,		O
me		O
kërkesë		O
të		O
Shkollës		O
së		O
Magjistraturës		O
.		O
Ministri		O
Manja		B-PER
uroi		O
dy		O
profesorët		O
për		O
këtë		O
vlerësim		O
.		O
"		O
Urimet		O
e		O
mia		O
më		O
të		O
përzemërta		O
dy		O
profesorëve		O
të		O
Magjistraturës		O
,		O
prof		O
.		O
dr		O
.		O
Arta		B-PER
Mandro		I-PER
dhe		O
dr		O
.		O
Dashamir		B-PER
Kore		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
sot		O
u		O
vlerësuan		O
me		O
titullin		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
Madh		O
"		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
!		O
I		O
privilegjuar		O
që		O
si		O
Ministër		B-ORG
Drejtësie		I-ORG
,		O
me		O
kërkesë		O
të		O
Shkollës		O
së		O
Magjistraturës		O
,		O
i		O
propozova		O
Presidentit		O
nderimin		O
e		O
tyre		O
me		O
këtë		O
titull		O
plotësisht		O
të		O
merituar		O
"		O
,		O
shkroi		O
Manja		B-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O