MOSKE		B-VEND_0
–		O
Rusia		B-VEND_1
:		O
Anëtarësimi		O
i		O
Ukrainës		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
dëmton		O
gjithë		O
sistemin		O
e		O
bllokut		O
evropian		O
MOSKE		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
-		O
AA		O
/		O
–		O
Rusia		B-VEND_1
ka		O
deklaruar		O
se		O
Ukraina		B-VEND_1
mund		O
të		O
"		O
minojë		O
"		O
gjithë		O
sistemin		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
nëse		O
vendi		O
bëhet		O
anëtar		O
i		O
bllokut		O
evropian		O
.		O
Duke		O
folur		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
media		O
në		O
Moskë		B-VEND_0
,		O
zëdhënësi		O
i		O
Kremlinit		O
,		O
Dmitry		B-PER
Peskov		I-PER
,		O
tha		O
se		O
ky		O
vend		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
"		O
ngarkesë		O
që		O
BE-ja		B-ORG
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
gjendje		O
ta		O
heqë		O
"		O
.		O
I		O
pyetur		O
për		O
përpjekjet		O
për		O
të		O
marrë		O
në		O
mënyrë		O
të		O
paligjshme		O
asetet		O
e		O
Rusisë		B-VEND_1
në		O
vendet		O
perëndimore		O
,		O
Peskov		B-PER
paralajmëroi		O
se		O
një		O
precedent		O
i		O
tillë		O
,		O
nëse		O
ndodh		O
,		O
do		O
të		O
ketë		O
një		O
efekt		O
shkatërrues		O
në		O
të		O
gjithë		O
sistemin		O
financiar		O
global		O
.		O
Pasi		O
Rusia		B-VEND_1
filloi		O
"		O
operacionin		O
special		O
ushtarak		O
"		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
në		O
shkurt		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
SHBA-ja		O
dhe		O
BE-ja		O
kanë		O
ngrirë		O
miliarda		O
asete		O
të		O
saj		O
financiare		O
.		O
/		O
os		O
/		O