Taksa		O
për		O
infrastrukturën		O
arsimore		O
,		O
Partia		B-ORG
Lirisë		I-ORG
:		O
U		O
ndërtuan		O
9		O
shkolla		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Partia		B-ORG
e		I-ORG
Lirisë		I-ORG
përmes		O
Sekretares		O
për		O
Marrëdhëniet		O
me		O
Publikun		O
,		O
Silva		B-PER
Caka		I-PER
ka		O
akuzuar		O
Kreun		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		O
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
se		O
taksën		O
për		O
infrastrukturën		O
arsimore		O
,		O
nuk		O
ka		O
shfrytëzuar		O
për		O
destinacionin		O
e		O
paracaktuar		O
.		O
Caka		B-PER
përmes		O
një		O
deklarate		O
për		O
mediat		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
nga		O
40		O
shkolla		O
të		O
premtuara		O
janë		O
ndërtuar		O
vetëm		O
9		O
.		O
"		O
Në		O
7		O
vitet		O
e		O
fundit		O
,		O
çdokush		O
ia		O
ka		O
bërë		O
pyetjen		O
vetes		O
se		O
çfarë		O
ndodh		O
me		O
paratë		O
që		O
secili		O
nga		O
ne		O
,		O
qytetar		O
apo		O
biznes		O
,		O
paguan		O
për		O
infrastrukturën		O
arsimore		O
.		O
Të		O
pyetur		O
në		O
Komisionin		B-ORG
e		I-ORG
Edukimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Infrastrukturës		I-ORG
Arsimore		I-ORG
në		O
Këshillin		B-ORG
Bashkiak		I-ORG
të		I-ORG
Tiranës		I-ORG
,		O
gjatë		O
zhvillimit		O
të		O
mbledhjeve		O
për		O
buxhetin		O
2024		O
,		O
zyrtarët		O
e		O
Bashkisë		O
nuk		O
kthyen		O
kurrë		O
një		O
përgjigje		O
të		O
plotë		O
se		O
sa		O
shkolla		O
janë		O
ndërtuar		O
deri		O
tani		O
me		O
fondet		O
e		O
Bashkisë		O
dhe		O
se		O
sa		O
shkolla		O
priten		O
të		O
ndërtohen		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
"		O
,		O
deklaron		O
Caka		B-PER
.		O
"		O
Një		O
tjetër		O
fakt		O
që		O
rëndon		O
mbi		O
vjedhjen		O
që		O
qytetarëve		O
iu		O
bëhet		O
nëpërmjet		O
taksës		O
së		O
përkohshme		O
të		O
infrastrukturës		O
arsimore		O
,		O
është		O
ai		O
i		O
përzgjedhjes		O
së		O
kompanive		O
që		O
do		O
të		O
kryejnë		O
punimet		O
në		O
shkollat		O
e		O
dhëna		O
me		O
PPP		O
:		O
përzgjedhja		O
e		O
kompanive		O
bëhet		O
në		O
mënyrë		O
jonkonkurruese		O
,		O
pra		O
shmanget		O
gara		O
e		O
ndershme		O
.		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
janë		O
përgjegjëse		O
,		O
për		O
vjedhjen		O
,		O
ndër		O
shumë		O
të		O
tjera		O
edhe		O
të		O
mbi		O
40		O
milionë		O
eurove		O
të		O
arkëtuara		O
nga		O
taksa		O
e		O
infrastrukturës		O
arsimore		O
dhe		O
nuk		O
kthejnë		O
asnjë		O
përgjigje		O
mbi		O
arsyen		O
e		O
përzgjedhjes		O
së		O
procedurave		O
të		O
partneritetit		O
publik-privat		O
,		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
shkollave		O
të		O
reja		O
në		O
kryeqytet		O
"		O
,		O
përfundon		O
deklaratën		O
e		O
saj		O
Caka		B-PER
.		O