Gjithashtu		O
,		O
theksoi		O
Manja		B-PER
,		O
ambasadorin		O
Gonzato		B-PER
u		O
fol		O
"		O
mbi		O
e		O
hapat		O
e		O
ndërmarrë		O
dhe		O
ato		O
që		O
kemi		O
në		O
agjendë		O
për		O
luftën		O
kundër		O
korrupsionit		O
"		O
.		O
"		O
Si		O
përherë		O
,		O
në		O
këto		O
sfidat		O
tonat		O
,		O
do		O
të		O
kërkojmë		O
të		O
mbështetemi		O
nga		O
ekspertiza		O
më		O
e		O
mirë		O
e		O
BE-së		B-ORG
"		O
,		O
theksoi		O
Manja		B-PER
.		O
Manja		B-PER
dhe		O
Gonzato		B-PER
takuan		O
edhe		O
skuadrën		O
e		O
zv		O
/		O
ministres		O
Adea		B-PER
Pirdeni		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
punuan		O
për		O
kapitullin		O
23		O
"		O
Gjyqësori		O
dhe		O
të		O
Drejtat		O
themelore		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
përcjellje		O
,		O
një		O
surprizë		O
e		O
këndshme		O
qe		O
takimi		O
me		O
skuadrën		O
e		O
mrekullueshme		O
të		O
Adeas		B-PER
,		O
të		O
gjithë		O
kolegët		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
si		O
institucion		O
lider		O
për		O
Kapitullin		O
23		O
"		O
Gjyqësori		O
dhe		O
të		O
Drejtat		O
themelore		O
"		O
pas		O
përmbylljes		O
së		O
suksesshme		O
të		O
procesit		O
të		O
shqyrtimit		O
analitik		O
të		O
legjislacionit		O
me		O
BE-në		B-ORG
(		O
screening		O
)		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ministri		O
Manja		B-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O
Ministri		O
Manja		B-PER
shprehu		O
mirënjohje		O
dhe		O
falënderime		O
për		O
të		O
gjithë		O
.		O
"		O
Puna		O
vazhdon		O
me		O
ritme		O
dhe		O
më		O
të		O
larta		O
në		B-DATE_0
2024″		I-DATE_0
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
"		O
Në		O
pritje		O
për		O
të		O
punuar		O
me		O
Ministrin		B-ORG
e		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
Ulsi		B-PER
Manja		I-PER
për		O
të		O
konsoliduar		O
këto		O
arritje		O
të		O
rëndësishme		O
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
"		O
Gjithashtu		O
pata		O
rastin		O
të		O
përgëzoj		O
zëvendësministren		O
Adea		B-PER
Pirdeni		I-PER
dhe		O
të		O
gjithë		O
ekipin		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Drejtësisë		I-ORG
të		O
përfshirë		O
në		O
procesin		O
e		O
shqyrtimit		O
analitik		O
të		O
legjislacionit		O
.		O
Vazhdoni		O
me		O
punën		O
e		O
mirë		O
"		O
,		O
theksoi		O
Gonzato		B-PER
.		O