Radev		B-PER
:		O
Marrëveshja		O
për		O
normalizimin		O
e		O
marrëdhënieve		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
,		O
kyçe		O
për		O
sigurinë		O
e		O
rajonit		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Presidentja		O
e		O
Kosovës		O
,		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
,		O
ka		O
kërkuar		O
sërish		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
largimin		O
e		O
masave		O
ndëshkuese		O
ndaj		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Ajo		O
tha		O
sa		O
ka		O
tendencë		O
nga		O
disa		O
që		O
këto		O
masa		O
të		O
kushtëzohen		O
me		O
procesin		O
e		O
zbatimit		O
të		O
marrëveshjes		O
me		O
Serbinë		B-VEND_1
,		O
e		O
jo		O
për		O
deeskalimin		O
e		O
situatës		O
në		O
veti		O
.		O
Osmani		B-PER
pas		O
takimit		O
me		O
presidentin		O
e		O
Bullgarisë		B-VEND_1
,		O
Rumen		B-PER
Radev		I-PER
,		O
tha		O
se		O
masat		O
janë		O
të		O
padrejta		O
,		O
derisa		O
theksoi		O
se		O
vetëm		O
anëtarësimi		O
në		O
NATO		B-ORG
,		O
do		O
të		O
ketë		O
efekt		O
afatgjatë		O
për		O
sigurinë		O
në		O
rajonin		O
tonë		O
.		O
Në		O
anën		O
tjetër		O
,		O
Presidenti		O
i		O
Bullgarisë		B-VEND_0
,		O
Rumen		B-PER
Radev		I-PER
,		O
tha		O
se		O
arritja		O
e		O
marrëveshjes		O
për		O
normalizimin		O
e		O
marrëdhënieve		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
,		O
është		O
kyçe		O
për		O
sigurinë		O
e		O
rajonit		O
.		O
"		O
Duhet		O
zbatuar		O
të		O
gjitha		O
marrëveshjet		O
që		O
janë		O
nënshkruar		O
deri		O
tani		O
.		O
Ne		O
përjashtojmë		O
dhunën		O
dhe		O
jemi		O
të		O
shqetësuar		O
për		O
situatën		O
në		O
veri		O
.		O
Na		O
vjen		O
keq		O
edhe		O
për		O
humbjen		O
e		O
jetës		O
të		O
një		O
zyrtari		O
policor		O
në		O
ngjarjen		O
e		O
24		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O