KFOR-i		B-ORG
katërfishon		O
prezencën		O
në		O
veri		O
,		O
Ulutash		B-PER
:		O
NATO		B-ORG
e		O
palëkundur		O
për		O
stabilitetin		O
në		O
rajon		O
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Komandanti		O
i		O
KFOR-it		B-ORG
,		O
Ozkan		B-PER
Ulutash		I-PER
thotë		O
se		O
kanë		O
katërfishuar		O
numrin		O
e		O
trupave		O
në		O
veri		O
pas		O
agresionit		O
serb		O
të		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
në		O
Banjskë		B-VEND_0
të		B-VEND_0
Zveçanit		I-VEND_0
ku		O
mbeti		O
i		O
vrarë		O
rreshteri		O
policor		O
Afrim		B-PER
Bunjaku		I-PER
.		O
Në		O
intervistën		O
për		O
KosovaPress		O
,		O
Ulutash		B-PER
e		O
vlerëson		O
të		O
qetë		O
situatën		O
në		O
veri		O
të		O
vendit		O
,		O
porse		O
thekson		O
se		O
e		O
njëjta		O
vazhdon		O
të		O
jetë		O
e		O
brishtë		O
.		O
Ai		O
vlerëson		O
bashkëpunimin		O
e		O
ngushtë		O
me		O
Policinë		O
e		O
Kosovës		O
dhe		O
EULEX-in		B-ORG
,		O
derisa		O
thotë		O
se		O
KFOR-i		B-ORG
vazhdon		O
të		O
operojë		O
si		O
reaguesi		O
i		O
tretë		O
i		O
sigurisë		O
.		O
"		O
Ne		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
përpjekjet		O
tona		O
për		O
të		O
parandaluar		O
çdo		O
përshkallëzim		O
dhe		O
jemi		O
të		O
gatshëm		O
t'i		O
përgjigjemi		O
çdo		O
sfide		O
,		O
duke		O
e		O
përshtatur		O
qëndrimin		O
tonë		O
sipas		O
nevojës		O
,		O
dhe		O
duke		O
vazhduar		O
bashkëpunimin		O
e		O
ngushtë		O
me		O
Policinë		O
e		O
Kosovës		O
dhe		O
EULEX-in		B-ORG
"		O
,		O
thotë		O
ai		O
në		O
intervistën		O
me		O
shkrim		O
për		O
KosovaPress		O
.		O
Intervista		O
e		O
plotë		O
me		O
komandantin		O
e		O
KFOR-it		B-ORG
,		O
Ozkan		B-PER
Ulutash		I-PER
:		O
Çfarë		O
mund		O
të		O
na		O
thoni		O
për		O
situatën		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
pas		O
agresionit		O
të		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
në		O
Banjskë		B-VEND_0
te		I-VEND_0
Zveçanit		I-VEND_0
?		O
Në		O
përgjithësi		O
,		O
situata		O
në		O
terren		O
është		O
e		O
qetë		O
,		O
por		O
e		O
brishtë		O
.		O
Ne		O
po		O
ndjekim		O
nga		O
afër		O
çdo		O
zhvillim		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
sigurisë		O
.		O
Pas		O
një		O
rritjeje		O
të		O
tensioneve		O
në		O
muajt		O
e		O
fundit		O
,		O
NATO		B-ORG
ka		O
vendosur		O
1000		O
trupa		O
shtesë		O
dhe		O
mjete		O
më		O
të		O
rënda		O
.		O
Ne		O
kemi		O
katërfishuar		O
praninë		O
e		O
KFOR-it		B-ORG
në		O
veri		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
dhe		O
kemi		O
trefishuar		O
numrin		O
e		O
patrullave		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
edhe		O
përgjatë		O
vijës		O
kufitare		O
administrative		O
.		O
Këto		O
janë		O
hapa		O
të		O
matur		O
për		O
të		O
siguruar		O
që		O
misioni		O
i		O
KFOR-it		B-ORG
të		O
ketë		O
burimet		O
e		O
nevojshme		O
.		O
A		O
është		O
i		O
gatshëm		O
KFOR-i		B-ORG
t'i		O
përgjigjet		O
çfarëdo		O
kërcënimi		O
nga		O
jashtë		O
?		O
të		O
sigurojë		O
një		O
mjedis		O
të		O
qetë		O
dhe		O
të		O
sigurt		O
për		O
të		O
gjithë		O
njerëzit		O
që		O
jetojnë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
dhe		O
lirinë		O
e		O
lëvizjes		O
.		O
Së		O
fundmi		O
krerët		O
e		O
shteteve		O
kanë		O
paralajmëruar		O
se		O
"		O
Serbia		B-VEND_1
po		O
përgatitet		O
për		O
sulme		O
të		O
reja		O
"		O
.		O
Të		O
tilla		O
paralajmërime		O
ka		O
bërë		O
edhe		O
deputetja		O
britanike		O
,		O
Alicia		B-PER
Kearns		I-PER
,		O
për		O
armatosjen		O
e		O
serbëve		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
përmes		O
manastireve		O
.		O
A		O
ka		O
raste		O
të		O
tjera		O
?		O
A		O
keni		O
një		O
informacion		O
të		O
tillë		O
?		O
Si		O
e		O
shihni		O
dislokimin		O
e		O
trupave		O
shtesë		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
pranë		O
kufirit		O
me		O
Kosovën		B-VEND_1
?		O
në		O
çdo		O
kohë		O
dhe		O
në		O
mënyrë		O
të		O
paanshme		O
.		O
A		O
mund		O
të		O
na		O
thoni		O
më		O
shumë		O
për		O
bashkëpunimin		O
me		O
FSK-në		B-ORG
?		O
KFOR-i		B-ORG
komunikon		O
rregullisht		O
dhe		O
në		O
mënyrë		O
transparente		O
me		O
të		O
gjitha		O
palët		O
e		O
interesuara		O
ndërkombëtare		O
dhe		O
vendore		O
,		O
dhe		O
vlerëson		O
vazhdimisht		O
situatën		O
e		O
sigurisë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Jemi		O
në		O
kontakt		O
të		O
ngushtë		O
me		O
institucionet		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
dhe		O
me		O
organizatat		O
e		O
sigurisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
si		O
dhe		O
me		O
shefin		O
e		O
mbrojtjes		O
serbe		O
.		O
Kjo		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
për		O
të		O
shmangur		O
keqkuptimet		O
,		O
veçanërisht		O
në		O
kohë		O
krize		O
dhe		O
kur		O
tensionet		O
janë		O
të		O
larta		O
.		O
Siç		O
u		O
tha		O
qartë		O
nga		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
NATO-s		B-ORG
gjatë		O
vizitës		O
së		O
tij		O
të		O
fundit		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
,		O
"		O
çdo		O
vendosje		O
e		O
Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
në		O
veri		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
kërkon		O
pëlqimin		O
e		O
KFOR-it		O
"		O
.		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
NATO-s		B-ORG
gjithashtu		O
theksoi		O
se		O
"		O
Ne		O
presim		O
konsultime		O
në		O
kohë		O
për		O
çdo		O
veprim		O
të		O
Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
apo		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		O
që		O
mund		O
të		O
ndikojë		O
në		O
sigurinë		O
rajonale		O
"		O
.		O
Unë		O
mbështetem		O
në		O
të		O
gjithë		O
homologët		O
e		O
mi		O
për		O
të		O
vazhduar		O
bashkëpunimin		O
tonë		O
të		O
rregullt		O
për		O
këto		O
çështje		O
të		O
rëndësishme		O
.		O
NATO		B-ORG
po		O
shqyrton		O
rritjen		O
afatgjatë		O
të		O
kontingjentit		O
paqeruajtës		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Çfarë		O
mund		O
të		O
na		O
thoni		O
për		O
këtë		O
,		O
sa		O
kohë		O
do		O
të		O
zgjasë		O
?		O
Angazhimi		O
i		O
NATO-s		B-ORG
ndaj		O
KFOR-it		B-ORG
mbetet		O
i		O
fortë		O
edhe		O
sot		O
.		O
Kjo		O
u		O
ripohua		O
me		O
zë		O
të		O
lartë		O
dhe		O
qartë		O
nga		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
NATO-s		B-ORG
,		O
Jens		B-PER
Stoltenberg		I-PER
,		O
gjatë		O
udhëtimit		O
të		O
tij		O
të		O
fundit		O
në		O
muajin		O
nëntor		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
Bosnjë		B-VEND_1
dhe		I-VEND_1
Hercegovinë		I-VEND_1
,		O
Serbi		B-VEND_1
,		O
dhe		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
.		O
Ai		O
udhëtim		O
ishte		O
në		O
fakt		O
një		O
tjetër		O
demonstrim		O
konkret		O
i		O
përkushtimit		O
të		O
palëkundur		O
të		O
NATO-s		B-ORG
për		O
stabilitetin		O
në		O
rajon		O
.		O
KFOR-i		B-ORG
ka		O
dëshmuar		O
vazhdimisht		O
se		O
është		O
në		O
gjendje		O
t'u		O
përshtatet		O
sfidave		O
dhe		O
ndryshimeve		O
të		O
ndryshme		O
në		O
mjedisin		O
tonë		O
operacional		O
,		O
falë		O
një		O
qëndrimi		O
fleksibil		O
,		O
të		O
shkathët		O
dhe		O
të		O
dukshëm		O
në		O
mbarë		O
Kosovën		B-VEND_1
.		O
Misioni		O
ynë		O
ka		O
qenë		O
gjithmonë		O
i		O
bazuar		O
në		O
kushte		O
dhe		O
jo		O
i		O
drejtuar		O
nga		O
planet		O
,		O
që		O
do		O
të		O
thotë		O
se		O
çdo		O
ndryshim		O
në		O
aspektin		O
e		O
numrit		O
të		O
personelit		O
ose		O
qëndrimit		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
do		O
të		O
bazohet		O
në		O
një		O
vlerësim		O
të		O
kushteve		O
në		O
terren		O
i		O
ndjekur		O
nga		O
një		O
vendim		O
nga		O
Këshilli		B-ORG
i		I-ORG
Atlantikut		I-ORG
të		I-ORG
Veriut		I-ORG
,		O
organi		O
vendimmarrës		O
i		O
NATO-s		B-ORG
.		O