Ekstradohet		O
nga		O
SHBA		B-VEND_1
i		O
dënuari		O
me		O
12		O
vjet		O
burg		O
,		O
Albert		B-PER
Shkëmbi		I-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ditën		O
e		O
sotme		O
u		O
finalizua		O
një		O
tjetër		O
operacion		O
i		O
suksesshëm		O
ndërmjet		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
dhe		O
Zyrës		O
Rajonale		O
të		O
Sigurisë		O
(		O
RSO		O
)		O
/		O
Zyra		O
e		O
Hetimeve		O
kriminale		O
(		O
OCIU		O
)		O
pranë		O
Ambasadës		O
së		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
,		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Në		O
kuadër		O
të		O
operacionit		O
të		O
koduar		O
"		O
Return		O
"		O
,		O
u		O
ekstradua		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
shtetasi		O
Albert		B-PER
Shkëmbi		I-PER
,		O
i		O
dënuar		O
me		O
12		O
vjet		O
burgim		O
,		O
për		O
veprimtari		O
kriminale		O
në		O
fushën		O
e		O
narkotikëve		O
.		O
Në		O
kuadër		O
të		O
këtij		O
operacioni		O
,		O
është		O
ekstraduar		O
nga		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
shtetasi		O
Albert		B-PER
Shkëmbi		I-PER
,		O
60		O
vjeç		O
.		O
Lokalizimi		O
dhe		O
kapja		O
e		O
këtij		O
shtetasi		O
në		O
Nju-Xhersi		B-VEND_0
,		O
në		O
muajin		O
qershor		O
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
është		O
bërë		O
e		O
mundur		O
pas		O
shkëmbimit		O
të		O
vazhdueshëm		O
të		O
informacioneve		O
ndërmjet		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
,		O
DSS		O
/		O
OCIU		O
pranë		O
Ambasadës		O
së		O
Shteteve		O
të		O
Bashkuara		O
Tiranë		B-VEND_0
dhe		O
Shërbimit		O
të		O
Marshallëve		O
Amerikanë		O
.		O
Ky		O
shtetas		O
ka		O
qenë		O
i		O
shpallur		O
në		O
kërkim		O
ndërkombëtar		O
,		O
pasi		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Apelit		I-ORG
Tiranë		B-VEND_0
,		O
me		O
vendimin		O
e		O
datës		O
22.11.2016		B-DATE_0
,		O
e		O
ka		O
dënuar		O
me		O
12		O
vjet		O
burgim		O
,		O
për		O
veprën		O
penale		O
"		O
Trafikimi		O
i		O
narkotikëve		O
"		O
,		O
mbetur		O
në		O
tentativë		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
.		O