Marrëveshja		O
me		O
Italinë		O
për		O
migrantët		O
,		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
nuk		O
legjitimon		O
padinë		O
e		O
Bashës		B-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
nuk		O
legjitimoi		O
padinë		O
e		O
depozituar		O
nga		O
kryetari		O
i		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Lulzim		B-PER
Basha		I-PER
,		O
për		O
sa		O
i		O
përket		O
marrëveshjes		O
me		O
Italinë		O
për		O
migrantët		O
.		O
Fillimisht		O
në		O
13		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
,		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
ktheu		O
për		O
plotësim		O
dokumentacioni		O
kërkesën		O
e		O
Bashës		B-PER
,		O
por		O
pasi		O
u		O
dorëzua		O
sërish		O
në		O
gjykatë		O
,		O
është		O
vendosur		O
që		O
të		O
mos		O
legjitimohet		O
dhe		O
të		O
mos		O
merret		O
në		O
shqyrtim		O
.		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
nënvizon		O
se		O
çështja		O
nuk		O
është		O
në		O
interesin		O
e		O
drejtpërdrejt		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
ndaj		O
ajo		O
nuk		O
legjitimohet		O
t'i		O
drejtohet		O
Gjykatës		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
.		O
Mes		O
subjekteve		O
që		O
mund		O
të		O
dorëzojnë		O
padi		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
për		O
një		O
çështje		O
të		O
caktuar		O
janë		O
,		O
kryeministri		O
,		O
presidenti		O
dhe		O
1		O
/		O
5		O
e		O
deputetëve		O
.		O
Marrëveshja		O
me		O
Italinë		O
u		O
pezullua		O
pasi		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
mori		O
në		O
shqyrtim		O
kërkesën		O
e		O
firmosur		O
nga		O
30		O
deputetë		O
të		O
grupit		O
Bardhi-Berisha		B-PER
të		O
cilët		O
e		O
konsideruan		O
atë		O
si		O
antikushtetuese		O
.		O