FOKUS		O
–		O
OKB		B-ORG
:		O
Mbi		O
576		O
mijë		O
njerëz		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
përballen		O
me		O
uri		O
katastrofike		O
NJU		B-VEND_0
JORK		I-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
Më		O
shumë		O
se		O
576		O
mijë		O
njerëz		O
në		O
enklavën		O
e		O
rrethuar		O
palestineze		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
po		O
përballen		O
me		O
uri		O
katastrofike		O
,		O
sipas		O
një		O
raporti		O
të		O
Kombeve		B-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
(		I-ORG
OKB		I-ORG
)		I-ORG
të		O
publikuar		O
sot		O
.		O
Raporti		O
tha		O
se		O
26		O
për		O
qind		O
e		O
popullsisë		O
së		O
Gazës		B-VEND_0
,		O
rreth		O
576.600		O
njerëz		O
"		O
kanë		O
shterur		O
furnizimet		O
e		O
tyre		O
ushqimore		O
dhe		O
kapacitetet		O
e		O
përballimit		O
dhe		O
po		O
përballen		O
me		O
urinë		O
katastrofike		O
"		O
.		O
"		O
WFP		O
ka		O
paralajmëruar		O
për		O
javë		O
të		O
tëra		O
për		O
këtë		O
fatkeqësi		O
të		O
afërt		O
.		O
Tragjikisht		O
,		O
pa		O
qasjen		O
e		O
sigurt		O
dhe		O
të		O
qëndrueshme		O
që		O
ne		O
kemi		O
kërkuar		O
,		O
situata		O
është		O
dëshpëruese		O
dhe		O
askush		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
nuk		O
është		O
i		O
sigurt		O
nga		O
uria		O
"		O
,		O
tha		O
Cindy		B-PER
McCain		I-PER
,		O
drejtoresha		O
ekzekutive		O
e		O
WFP		O
.		O
Ekspertët		O
e		O
sigurisë		O
ushqimore		O
të		O
WFP		O
kanë		O
zbuluar		O
tashmë		O
se		O
banorët		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
"		O
kanë		O
shterur		O
të		O
gjitha		O
burimet		O
e		O
tyre		O
,		O
mjetet		O
e		O
jetesës		O
janë		O
shembur		O
,		O
furrat		O
e		O
bukës		O
janë		O
shkatërruar		O
,		O
dyqanet		O
janë		O
të		O
zbrazëta		O
dhe		O
familjet		O
nuk		O
janë		O
në		O
gjendje		O
të		O
gjejnë		O
ushqim		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
raport		O
.		O
"		O
Kompleksiteti		O
,		O
përmasat		O
dhe		O
shpejtësia		O
me		O
të		O
cilën		O
është		O
zhvilluar		O
kjo		O
krizë		O
është		O
e		O
paprecedentë		O
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Duke		O
përsëritur		O
thirrjen		O
për		O
armëpushim		O
humanitar		O
,		O
McCain		B-PER
shtoi		O
:		O
"		O
Nuk		O
mund		O
të		O
qëndrojmë		O
anash		O
dhe		O
të		O
shikojmë		O
njerëzit		O
duke		O
vdekur		O
nga		O
uria		O
.		O
Tani		O
nevojitet		O
qasje		O
humanitare		O
që		O
furnizimet		O
të		O
rrjedhin		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
dhe		O
që		O
civilët		O
të		O
mund		O
të		O
marrin		O
në		O
mënyrë		O
të		O
sigurt		O
ndihma		O
për		O
shpëtimin		O
e		O
jetës		O
"		O
.		O
/		O
os		O
/		O