Shpallen		O
fituesit		O
e		O
konkursit		B-EVENT
"		O
Novelat		I-EVENT
Grafike		I-EVENT
Shqiptare		I-EVENT
"		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
një		O
sallë		O
përplot		O
me		O
të		O
rinj		O
të		O
talentuar		O
,		O
edicioni		O
i		O
shtatë		O
i		O
konkursit		O
më		O
të		O
pëlqyer		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
,		O
"		O
Novelat		B-EVENT
grafike		I-EVENT
"		O
u		O
përmbyll		O
sot		O
me		O
shpalljen		O
e		O
fituesve		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
publikoi		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
foto		O
nga		O
ky		O
eveniment		O
i		O
rëndësishëm		O
,		O
teksa		O
vurinë		O
dukje		O
se		O
,		O
"		O
"Novelat		B-EVENT
grafike		I-EVENT
"		O
vjen		O
si		O
një		O
dhuratë		O
e		O
bukur		O
për		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
dhe		O
një		O
stimul		O
për		O
të		O
vijuar		O
më		O
tej		O
në		O
këtë		O
zhanër		O
erdhi		O
ky		O
çmim		O
për		O
5		O
fitues		O
"		O
.		O
Margariti		B-PER
shprehu		O
kënaqësi		O
të		O
veçantë		O
,		O
për		O
organizimin		O
e		O
këtij		O
konkursi		O
që		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
shumë		O
po		O
tërheq		O
vëmendjen		O
e		O
të		O
rinjve		O
drejt		O
qasjes		O
me		O
trashëgiminë		O
kulturore		O
.		O
"		O
Ndava		O
emocionet		O
e		O
bukura		O
me		O
të		O
gjithë		O
të		O
rinjtë		O
që		O
u		O
bënë		O
pjesë		O
e		O
këtij		O
konkursi		O
,		O
e		O
në		O
veçanti		O
me		O
Alesian		B-PER
që		O
fitoi		O
çmimin		O
e		O
parë		O
me		O
një		O
nga		O
rrëfimet		O
më		O
mbresëlënëse		O
në		O
fëmijërinë		O
e		O
saj		O
,		O
nga		O
cikli		O
"		O
Tregime		O
të		O
moçme		O
shqiptare		O
"		O
,		O
"		O
Ajkuna		O
qan		O
Omerin		O
"		O
,		O
që		O
tregon		O
lidhjen		O
e		O
shëndetshme		O
të		O
brezit		O
të		O
ri		O
me		O
trashëgiminë		O
kulturore		O
shpirtërore		O
të		O
vendit		O
tonë		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
.		O
"		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
do		O
të		O
vijojë		O
të		O
mbështesë		O
të		O
rinjtë		O
në		O
ndjekjen		O
e		O
ëndrrave		O
të		O
tyre		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Margariti		B-PER
.		O
Çmimi		O
i		O
parë		O
:		O
Alesia		B-PER
Zhuli		I-PER
;		O
Çmimi		O
i		O
dytë		O
:		O
Rei		B-PER
Kërçova		I-PER
Çmimi		O
i		O
tretë		O
:		O
Gea		B-PER
Qendro		I-PER
Çmimi		O
i		O
katërt		O
:		O
Xhoen		B-PER
Hajdaraj		I-PER
Çmimi		O
i		O
pestë		O
:		O
Arta		B-PER
Mumajesi		I-PER
Ky		O
është		O
viti		O
i		O
7-të		O
(		O
që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
2014		I-DATE_0
)		O
që		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
realizon		O
Konkursin		B-EVENT
"		O
Novelat		I-EVENT
Grafike		I-EVENT
Shqiptare		I-EVENT
,		O
në		O
mbështetje		O
të		O
veprimtarive		O
dhe		O
si		O
pjesë		O
e		O
politikave		O
kulturore		O
te		O
kësaj		O
Ministrie		O
,		O
me		O
qëllim		O
edukimin		O
dhe		O
formimin		O
cilësor		O
të		O
brezit		O
të		O
ri		O
nëpërmjet		O
arteve		O
,		O
krijimtarisë		O
aplikuese		O
dhe		O
konkurseve		O
që		O
rezultojnë		O
ndër		O
vite		O
të		O
suksesshme		O
.		O
Pjesëmarrja		O
në		O
edicionin		O
VII		O
të		O
Konkursit		B-EVENT
Kombëtar		I-EVENT
"		O
Novelat		I-EVENT
Grafike		I-EVENT
Shqiptare		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
,		O
ishte		O
e		O
hapur		O
për		O
çdokënd		O
pa		O
dallim		O
moshe		O
,		O
gjinie		O
,		O
profesioni		O
,		O
arsimimi		O
etj		O
.		O
Në		O
këtë		O
konkurs		O
morën		O
pjesë		O
nxënës		O
të		O
shkollave		O
të		O
mesme		O
artistike		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
Berat		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Fier		B-VEND_0
dhe		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
student		O
nga		O
Universiteti		O
i		O
Arteve		O
,		O
Fakulteti		O
i		O
Arteve		O
Figurative		O
etj		O
,		O
si		O
edhe		O
të		O
tjerë		O
individë		O
të		O
interesuar		O
.		O