Gonzato		B-PER
takon		O
Ballën		B-PER
:		O
Sundimi		O
i		O
ligjit		O
,		O
çelësi		O
për		O
përshpejtimin		O
e		O
anëtarësimit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ambasadori		O
i		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Silvio		B-PER
Gonzato		I-PER
zhvilloi		O
sot		O
një		O
takim		O
me		O
ministrin		O
e		O
Brendshëm		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
.		O
Në		O
një		O
reagim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
ambasadori		O
Gonzato		B-PER
e		O
cilësoi		O
këtë		O
takim		O
si		O
mjaft		O
të		O
rëndësishëm		O
.		O
"		O
Sundimi		O
i		O
ligjit		O
,		O
lufta		O
kundër		O
korrupsionit		O
dhe		O
krimit		O
të		O
organizuar		O
janë		O
çelësi		O
për		O
përshpejtimin		O
e		O
anëtarësimit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Gonzato		B-PER
theksoi		O
se		O
,		O
në		O
takim		O
u		O
bisedua		O
për		O
punën		O
aktuale		O
në		O
promovimin		O
e		O
modernizimit		O
,		O
integritetit		O
dhe		O
llogaridhënies		O
së		O
Policisë		O
dhe		O
adresimin		O
e		O
sfidave		O
të		O
migracionit		O
së		O
bashku		O
dhe		O
mbështetjen		O
që		O
mund		O
të		O
ofrojë		O
BE-ja		B-ORG
.		O