Balla		B-PER
:		O
Vendimet		O
e		O
prokurorisë		O
dhe		O
të		O
gjykatave		O
janë		O
të		O
zbatueshme		O
për		O
të		O
gjithë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministri		O
i		O
Brendshëm		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
komentoi		O
sot		O
vendimin		O
e		O
Kuvendit		O
që		O
autorizon		O
SPAK		B-ORG
të		O
ndryshojë		O
masën		O
e		O
arrestit		O
ndaj		O
ish-kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
.		O
Balla		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
ligji		O
është		O
i		O
barabartë		O
për		O
të		O
gjithë		O
.		O
"		O
Koha		O
kur		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nuk		O
zbatoheshin		O
vendimet		O
dhe		O
urdhrat		O
e		O
prokurorëve		O
ka		O
marrë		O
fund		O
njëherë		O
e		O
përgjithmonë		O
.		O
Reforma		O
në		O
Drejtësi		O
është		O
shpresa		O
që		O
kanë		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
,		O
që		O
para		O
ligjit		O
,		O
duhet		O
të		O
jenë		O
të		O
gjithë		O
të		O
barabartë		O
.		O
Vendimet		O
e		O
prokurorisë		O
dhe		O
të		O
gjykatave		O
janë		O
të		O
zbatueshme		O
për		O
të		O
gjithë		O
dhe		O
nuk		O
ka		O
askush		O
mundësinë		O
që		O
t'i		O
shmanget		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Balla		B-PER
theksoi		O
se		O
"		O
sot		O
jemi		O
në		O
një		O
moment		O
të		O
rëndësishëm		O
historik		O
,		O
të		O
një		O
revanshi		O
të		O
forcës		O
dhe		O
sundimit		O
të		O
ligjit		O
kundër		O
krimit		O
të		O
organizuar		O
"		O
.		O
"		O
Falënderoj		O
SPAK-un		B-ORG
,		O
prokurorët		O
e		O
kësaj		O
strukture		O
të		O
posaçme		O
,		O
me		O
të		O
cilët		O
puna		O
vazhdon		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
një		O
goditje		O
sa		O
më		O
të		O
fortë		O
në		O
këtë		O
luftë		O
frontale		O
që		O
kemi		O
me		O
krimin		O
e		O
organizuar		O
.		O
Korrupsioni		O
ka		O
qenë		O
dhe		O
mbetet		O
një		O
prej		O
sfidave		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
luftës		O
që		O
agjencitë		O
ligjzbatuese		O
duhet		O
të		O
bëjnë		O
për		O
ta		O
minimizuar		O
dhe		O
ta		O
luftuar		O
.		O
Në		O
këtë		O
këndvështrim		O
mendoj		O
që		O
sundimi		O
i		O
ligjit		O
dhe		O
barazia		O
para		O
ligjit		O
janë		O
disa		O
parime		O
me		O
të		O
cilat		O
askush		O
nuk		O
mund		O
të		O
guxojë		O
që		O
të		O
kthehemi		O
pas		O
në		O
kohën		O
kur		O
nuk		O
zbatoheshin		O
vendimet		O
dhe		O
urdhrat		O
e		O
drejtësisë		O
"		O
,		O
tha		O
Balla		B-PER
.		O
Ministri		O
informoi		O
se		O
parashikohen		O
ndryshime		O
ligjore		O
për		O
sa		O
i		O
përket		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Administrimit		I-ORG
të		I-ORG
Pronave		I-ORG
të		I-ORG
Sekuestruara		I-ORG
dhe		I-ORG
të		I-ORG
Konfiskuara		I-ORG
.		O
"		O
Shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
shkojmë		O
në		O
Kuvendin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
për		O
ta		O
ndryshuar		O
legjislacionin		O
.		O
Në		O
cilësinë		O
e		O
ministrit		O
të		O
Brendshëm		O
,		O
kam		O
urdhëruar		O
ndalimin		O
e		O
shitjes		O
të		O
pronave		O
të		O
sekuestruara		O
te		O
krimi		O
,		O
sepse		O
duke		O
mësuar		O
sado		O
pak		O
nga		O
eksperienca		O
italiane		O
,		O
është		O
që		O
shpesh		O
herë		O
kur		O
këto		O
prona		O
të		O
sekuestruara		O
dhe		O
të		O
konfiskuara		O
,		O
kur		O
dalin		O
në		O
shitje		O
blihen		O
po		O
nga		O
elementët		O
e		O
krimit		O
,		O
të		O
cilëve		O
u		O
janë		O
konfiskuar		O
.		O
Kështu		O
që		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
më		O
shitje		O
të		O
pronave		O
të		O
konfiskuara		O
.		O
Le		O
t'i		O
vendosin		O
këto		O
prona		O
të		O
konfiskuara		O
dhe		O
sekuestruara		O
në		O
dobi		O
të		O
OJQ-ve		B-ORG
,		O
të		O
cilat		O
merren		O
me		O
fenomene		O
të		O
rënda		O
sociale		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O