Hetimet		O
e		O
SPAK		B-ORG
,		O
arrest		O
me		O
burg		O
3		O
shtetasve		O
,		O
1		O
i		O
arrestuar		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
njoftoi		O
sot		O
se		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Byronë		O
Kombëtare		O
të		O
Hetimit		O
ka		O
kryer		O
hetime		O
në		O
kuadër		O
të		O
procedimit		O
penal		O
të		O
regjistruar		O
në		O
bazë		O
të		O
informacioneve		O
të		O
përcjella		O
nga		O
autoritetet		O
e		O
drejtësisë		O
së		O
Mbretërisë		O
së		O
Holandës		B-VEND_1
.		O
Nga		O
veprimet		O
e		O
kryera		O
deri		O
në		O
këtë		O
fazë		O
të		O
hetimit		O
ka		O
rezultuar		O
se		O
,		O
shtetasit		O
R.R.		B-PER
,		O
D.GJ.		B-PER
,		O
A		B-PER
.		O
R		I-PER
.		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
shtetasin		O
D.D.		B-PER
(		O
punonjës		O
policie		O
)		O
kanë		O
konsumuar		O
faktin		O
penal		O
të		O
sigurimit		O
të		O
kushteve		O
dhe		O
mjeteve		O
materiale		O
për		O
të		O
kryer		O
një		O
vrasje		O
,		O
në		O
dëm		O
të		O
shtetasit		O
Xh		B-PER
.		O
P		I-PER
.		O
,		O
ngjarje		O
e		O
planifikuar		O
të		O
realizohej		O
më		O
datë		O
17		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
.		O
Në		O
16		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kërkoi		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
të		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
Për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
caktimin		O
e		O
masave		O
të		O
sigurimit		O
personal		O
"		O
arrest		O
në		O
burg		O
"		O
,		O
ndaj		O
shtetasve		O
nën		O
hetim		O
R.R.		B-PER
,		O
D.GJ.		B-PER
,		O
D.D.		B-PER
(		O
punonjës		O
policie		O
në		O
atë		O
kohë		O
në		O
DVP		O
Durrës		B-VEND_0
)		O
dhe		O
A.R		B-PER
.		I-PER
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
e		I-ORG
Shkallës		I-ORG
së		I-ORG
Parë		I-ORG
për		I-ORG
Korrupsionin		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimin		I-ORG
e		I-ORG
Organizuar		I-ORG
me		O
vendimin		O
nr		O
.		O
138		O
me		O
datë		O
20.12.2023		B-DATE_0
ka		O
vendosur		O
caktimin		O
e		O
masave		O
të		O
sigurimit		O
personal		O
të		O
karakterit		O
shtrëngues		O
"		O
arrest		O
në		O
burg		O
"		O
,		O
parashikuar		O
nga		O
neni		O
238		O
i		O
K.Pr.Penale		O
,		O
ndaj		O
të		O
hetuarve		O
R.R		B-PER
,		O
D.GJ		B-PER
,		O
D.D.		B-PER
dhe		O
A.R		B-PER
,		O
si		O
të		O
dyshuar		O
për		O
kryerjen		O
e		O
veprave		O
penale		O
të		O
"		O
Sigurimi		O
i		O
kushteve		O
dhe		O
i		O
mjeteve		O
materiale		O
për		O
të		O
kryer		O
vrasje		O
"		O
,		O
në		O
dëm		O
të		O
shtetasit		O
Xh.P.		B-PER
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunimin		O
e		O
posaçëm		O
të		O
grupit		O
të		O
strukturuar		O
kriminal		O
,		O
"		O
Grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
"		O
dhe		O
"		O
Kryerja		O
e		O
veprave		O
penale		O
nga		O
grupi		O
i		O
strukturuar		O
kriminal		O
dhe		O
organizata		O
kriminale		O
"		O
,		O
parashikuar		O
nga		O
nenet		O
80		O
,		O
28		O
/		O
4		O
,		O
333		O
/		O
a		O
dhe		O
334		O
të		O
Kodit		O
Penal		O
.		O
Drejtoria		O
e		O
Përgjithshme		O
e		O
Policisë		O
së		O
Shtetit		O
ekzekutoi		O
sot		O
masat		O
e		O
sigurimit		O
personal		O
"		O
arrest		O
në		O
burg		O
"		O
,		O
për		O
të		O
hetuarit		O
R.R.		B-PER
,		O
A.R.		B-PER
,		O
dhe		O
D.GJ		B-PER
.		I-PER
Gjithashtu		O
në		O
datën		O
22.12.2023		B-DATE_0
është		O
arrestuar		O
në		O
Limburg		B-VEND_0
,		O
Holandë		B-VEND_1
edhe		O
shtetasi		O
nën		O
hetim		O
D.GJ.		B-PER
Arrestimi		O
i		O
D.GJ.		B-PER
u		O
bë		O
si		O
rezultat		O
i		O
bashkëpunimit		O
me		O
autoritetet		O
e		O
Mbretërisë		O
së		O
Holandës		B-VEND_1
dhe		O
Interpol		O
.		O
"		O
Falënderojmë		O
Policinë		O
e		O
Shtetit		O
për		O
profesionalizimin		O
e		O
treguar		O
dhe		O
bashkëpunimin		O
e		O
ngushtë		O
,		O
gjatë		O
fazës		O
së		O
ekzekutimit		O
të		O
vendimit		O
të		O
gjykatës		O
.		O
Falënderim		O
të		O
veçantë		O
për		O
agjencitë		O
ligjzbatuese		O
të		O
Mbretërisë		O
së		O
Holandës		B-VEND_1
për		O
bashkëpunimin		O
intensiv		O
dhe		O
kontributin		O
e		O
dhënë		O
në		O
kuadër		O
të		O
hetimeve		O
të		O
këtij		O
procedimi		O
penal		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
njoftimin		O
e		O
SPAK		B-ORG
.		O