Gonzato		B-PER
takon		O
Tabakun		B-PER
:		O
Parlamenti		O
,		O
rol		O
kyç		O
në		O
procesin		O
e		O
integrimit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Roli		O
i		O
Kuvendit		O
në		O
procesin		O
e		O
anëtarësimit		O
në		O
BE		B-ORG
ishte		O
në		O
fokus		O
të		O
takimit		O
të		O
parë		O
që		O
ambasadori		O
i		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
në		O
vendin		O
tonë		O
,		O
Silvio		B-PER
Gonzato		I-PER
zhvilloi		O
me		O
deputeten		O
e		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
kryetare		O
e		O
Komisionit		O
për		O
Çështjet		O
Europiane		O
të		O
Kuvendit		O
,		O
Jorida		B-PER
Tabaku		I-PER
.		O
"		O
Parlamenti		O
duhet		O
të		O
luajë		O
rolin		O
e		O
tij		O
kyç		O
në		O
procesin		O
e		O
anëtarësimit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
BE		B-ORG
"		O
,		O
citoi		O
delegacioni		O
i		O
BE		B-ORG
ambasadorin		O
Gonzato		B-PER
duke		O
publikuar		O
pamje		O
nga		O
takimi		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O