Kushtëzimet		O
e		O
tilla		O
sipas		O
presidentes		O
Osmani		B-PER
do		O
të		O
kenë		O
vetëm		O
efekt		O
negativ		O
në		O
procesin		O
e		O
dialogut		O
dhe		O
se		O
një		O
gjë		O
të		O
tillë		O
e		O
ka		O
kundërshtuar		O
edhe		O
në		O
samitin		O
e		O
13		B-DATE_0
dhjetorit		I-DATE_0
BE-Ballkan		B-ORG
Perëndimor		O
.		O
Osmani		B-PER
,		O
pas		O
takimit		O
me		O
presidentin		O
e		O
Bullgarisë		B-VEND_1
,		O
Rumen		B-PER
Radev		I-PER
,		O
tha		O
se		O
masat		O
ndaj		O
Kosovës		B-VEND_1
duhet		O
të		O
hiqen		O
sa		O
më		O
parë		O
,		O
derisa		O
theksoi		O
se		O
vetëm		O
anëtarësimi		O
në		O
NATO		B-ORG
do		O
të		O
ketë		O
efekt		O
afatgjatë		O
për		O
sigurinë		O
në		O
rajon		O
.		O
Në		O
anën		O
tjetër		O
,		O
presidenti		O
i		O
Bullgarisë		B-VEND_1
,		O
Rumen		B-PER
Radev		I-PER
,		O
tha		O
se		O
normalizimi		O
i		O
marrëdhënieve		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
është		O
kyçe		O
për		O
sigurinë		O
e		O
rajonit		O
.		O
Gjatë		O
konferencës		O
së		O
përbashkët		O
,		O
presidentja		O
Osmani		B-PER
përmendi		O
edhe		O
nevojën		O
që		O
ketë		O
hapa		O
konkret		O
për		O
anëtarësimin		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
drejt		O
NATO-s		B-ORG
,		O
duke		O
filluar		O
me		O
Partneritetin		O
për		O
Paqe		O
.		O
Po		O
ashtu		O
,		O
Osmani		B-PER
dhe		O
Radevtheksuan		B-PER
nevojën		O
e		O
thellimit		O
të		O
bashkëpunimit		O
ekonomik		O
ndërmjet		O
Kosovës		B-VEND_1
dhe		O
Bullgarisë		B-VEND_1
,		O
derisa		O
e		O
para		O
e		O
vendit		O
u		O
zotua		O
për		O
respektim		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
komunitetit		O
bullgar		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
/		O
KosovaPress		O
/		O