BRUKSEL		B-VEND_0
–		O
Stoltenberg		B-PER
:		O
Putini		B-PER
e		O
ka		O
humbur		O
përgjithmonë		O
Ukrainën		B-VEND_1
BRUKSEL		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Sekretari		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
NATO-s		B-ORG
,		O
Jens		B-PER
Stoltenberg		I-PER
deklaroi		O
se		O
"		O
Rusia		B-VEND_1
e		O
ka		O
humbur		O
Ukrainën		B-VEND_1
përgjithmonë		O
"		O
si		O
rezultat		O
i		O
luftës		O
dhe		O
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
gjendje		O
të		O
arrijë		O
qëllimet		O
e		O
saj		O
,		O
pavarësisht		O
një		O
përpjekjeje		O
masive		O
ushtarake		O
që		O
nga		O
pushtimi		O
,		O
në		O
shkurt		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
.		O
"		O
I		O
gjithë		O
qëllimi		O
i		O
këtij		O
pushtimi		O
ishte		O
të		O
parandalonte		O
Ukrainën		O
të		O
lëvizte		O
drejt		O
NATO-s		B-ORG
dhe		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Ukraina		B-VEND_1
tani		O
është		O
më		O
afër		O
NATO-s		B-ORG
dhe		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
se		O
kurrë		O
më		O
parë		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
një		O
humbje		O
e		O
madhe		O
strategjike		O
për		O
Rusinë		B-VEND_1
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
"		O
Presidenti		O
Putin		B-PER
e		O
ka		O
humbur		O
Ukrainën		B-VEND_1
përgjithmonë		O
"		O
,		O
tha		O
Stoltenberg		B-PER
duke		O
iu		O
referuar		O
faktit		O
se		O
Rusia		B-VEND_1
e		O
shihte		O
Ukrainën		B-VEND_1
si		O
pjesë		O
të		O
sferës		O
së		O
saj		O
të		O
ndikimit		O
për		O
dekada		O
.		O
Ish-kryeministri		O
norvegjez		O
është		O
i		O
sigurt		O
se		O
Ukraina		B-VEND_1
do		O
të		O
arrijë		O
përfundimisht		O
qëllimin		O
e		O
saj		O
për		O
t'u		O
bashkuar		O
me		O
NATO-n		B-ORG
.		O
Ai		O
gjithashtu		O
vuri		O
në		O
dukje		O
se		O
Rusia		B-VEND_1
po		O
paguante		O
një		O
çmim		O
jashtëzakonisht		O
të		O
lartë		O
për		O
luftën		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Rusia		B-VEND_1
ka		O
humbur		O
qindra		O
avionë		O
,		O
mijëra		O
tanke		O
luftarake		O
dhe		O
300		O
000		O
viktima		O
.		O
Ekonomia		O
e		O
tyre		O
është		O
më		O
e		O
dobët		O
.		O
Ata		O
janë		O
politikisht		O
më		O
të		O
izoluar		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Inflacioni		O
është		O
rritur		O
,		O
standardet		O
e		O
jetesës		O
janë		O
ulur		O
"		O
,		O
shtoi		O
Stoltnberg		B-PER
.		O
Megjithatë		O
,		O
Stoltenberg		B-PER
paralajmëroi		O
kundër		O
llogaritjes		O
në		O
një		O
fund		O
të		O
shpejtë		O
të		O
luftës		O
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
ai		O
nuk		O
kishte		O
asnjë		O
tregues		O
se		O
Putini		B-PER
do		O
të		O
ndryshonte		O
kursin		O
,		O
edhe		O
pas		O
rizgjedhjes		O
së		O
tij		O
të		O
pritshme		O
më		O
17		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
.		O
/		O
a.jor		O
.		O