SPAK		B-ORG
,		O
kërkesë		O
GJKKO		B-ORG
për		O
"		O
arrest		O
shtëpie		O
"		O
ndaj		O
Berishës		B-PER
TIRANË		B-VEND_0
,		O
22		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
(		I-ORG
SPAK		I-ORG
)		I-ORG
dorëzoi		O
në		O
GJKKO		B-ORG
kërkesën		O
për		O
arrest		O
shtëpie		O
për		O
ish-kryeministrin		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
në		O
lidhje		O
me		O
hetimet		O
për		O
çështje		O
korrupsioni		O
në		O
privatizimin		O
e		O
ish-kompleksit		O
"		O
Partizani		O
"		O
.		O
Kërkesa		O
është		O
dorëzuar		O
tashmë		O
,		O
një		O
ditë		O
pasi		O
Kuvendi		O
votoi		O
me		O
75		O
vota		O
pro		O
në		O
seancë		O
plenare		O
,		O
heqjen		O
e		O
imunitetit		O
të		O
Berishës		B-PER
dhe		O
autorizoi		O
SPAK		B-ORG
të		O
kërkonte		O
masë		O
më		O
të		O
ashpër		O
sigurie		O
.		O
"		O
Prokuroria		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
më		O
datë		O
22.12.2023		B-DATE_0
ka		O
paraqitur		O
pranë		O
Gjykatës		O
kërkesën		O
me		O
objekt		O
:		O
Zëvendësimin		O
e		O
masës		O
së		O
sigurimit		O
personal		O
për		O
personin		O
nën		O
hetim		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
si		O
i		O
dyshuar		O
për		O
figurën		O
e		O
veprës		O
penale		O
"		O
Korrupsion		O
pasiv		O
i		O
funksionarëve		O
të		O
lartë		O
shtetërorë		O
ose		O
i		O
të		O
zgjedhurve		O
vendorë		O
"		O
,		O
kryer		O
në		O
bashkëpunim		O
,		O
parashikuar		O
nga		O
neni		O
260		O
e		O
25		O
i		O
Kodit		O
Penal		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
njoftimin		O
e		O
GJKKO		B-ORG
.		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
caktoi		O
datën		O
26		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
për		O
seancë		O
gjyqësore		O
për		O
shqyrtimin		O
e		O
kësaj		O
kërkese		O
.		O
Të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
ora		O
10:00		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Posaçme		I-ORG
do		O
të		O
dëgjohen		O
palët		O
,		O
nuk		O
do		O
të		O
shqyrtohet		O
në		O
dhomë		O
këshillimi		O
por		O
në		O
prani		O
të		O
palëve		O
,		O
prokurorëve		O
të		O
SPAK		B-ORG
,		O
mbrojtjes		O
së		O
ish-kryeministrit		O
,		O
avokatëve		O
të		O
tij		O
dhe		O
vetë		O
Berishës		B-PER
.		O
Gjykata		O
gjithashtu		O
do		O
duhet		O
të		O
njoftojë		O
edhe		O
avokatët		O
e		O
Berishës		B-PER
.		O