Rama		B-PER
:		O
Ndryshime		O
në		O
ligjin		O
për		O
sigurinë		O
kibernetike		O
,		O
krijohet		O
infrastruktura		O
e		O
posaçme		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-Maela		B-PER
Marini		I-PER
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
u		O
shpreh		O
sot		O
se		O
sulmi		O
i		O
fundit		O
kibernetik		O
ndaj		O
disa		O
institucioneve		O
ka		O
qenë		O
shumë		O
i		O
egër		O
,		O
por		O
pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
dëmit		O
është		O
evituar		O
.		O
Në		O
konferencën		O
e		O
përvitshme		O
për		O
shtyp		O
me		O
gazetarët		O
,		O
Rama		B-PER
foli		O
për		O
sulmet		O
e		O
fundit		O
kibernetike		O
ndaj		O
disa		O
institucioneve		O
publike		O
dhe		O
private		O
.		O
"		O
AKSHI		B-ORG
nuk		O
ka		O
asnjë		O
lidhje		O
.		O
Asnjë		O
infrastrukturë		O
që		O
hostohet		O
,		O
që		O
është		O
në		O
zonën		O
që		O
mbulon		O
AKSHI		B-ORG
nuk		O
është		O
prekur		O
.		O
Çdo		O
sulm		O
i		O
bërë		O
mbi		O
infrastrukturën		O
që		O
mbulon		O
AKSHI		B-ORG
është		O
kthyer		O
mbrapsht		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O
Kryeministri		O
sqaroi		O
se		O
parlamenti		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
ka		O
një		O
hostim		O
të		O
vetin		O
,		O
jashtë		O
sferës		O
që		O
mbulon		O
AKSHI		B-ORG
.		O
"		O
Ashtu		O
sikundër		O
janë		O
edhe		O
një		O
sërë		O
institucionesh		O
të		O
tjera		O
.		O
Dje		O
qeveria		O
ka		O
vendosur		O
që		O
të		O
çojë		O
në		O
Kuvend		O
ligjin		O
dhe		O
pas		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
do		O
ta		O
kalojmë		O
në		O
Kuvend		O
.		O
Sipas		O
ligjit		O
,		O
të		O
gjitha		O
institucionet		O
,		O
përfshirë		O
edhe		O
gjykatat		O
që		O
janë		O
komplet		O
jashtë		O
çdo		O
lloj		O
orbite		O
do		O
të		O
futen		O
nën		O
një		O
ombrellë		O
kombëtare		O
.		O
Kjo		O
është		O
garancia		O
kryesore		O
për		O
t'u		O
mbrojtur		O
nga		O
sulmet		O
kibernetike		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O
"		O
Ne		O
trashëguam		O
një		O
'Bathore'		O
dixhitale		O
,		O
një		O
territor		O
ndërtimesh		O
ku		O
secili		O
kishte		O
bërë		O
të		O
vetën		O
,		O
pa		O
kanalizime		O
me		O
linja		O
të		O
përbashkëta		O
.		O
Gjithë		O
infrastruktura		O
që		O
do		O
t'i		O
bashkojë		O
mungon		O
.		O
Tani		O
jemi		O
shumë		O
më		O
të		O
avancuar		O
.		O
Duhet		O
të		O
konsolidojmë		O
të		O
gjithë		O
infrastrukturën		O
dhe		O
edhe		O
sektori		O
privat		O
të		O
marri		O
masa		O
që		O
do		O
të		O
imponohen		O
nga		O
ligji		O
për		O
sigurinë		O
kibernetike		O
.		O
Do		O
kalojë		O
në		O
mbledhjen		O
e		O
parë		O
të		O
qeverisë		O
,		O
do		O
të		O
shkojë		O
në		O
parlament		O
dhe		O
do		O
të		O
detyrojë		O
të		O
gjitha		O
institucionet		O
t'i		O
nënshtrohen		O
disa		O
rregullave		O
dhe		O
të		O
financojnë		O
për		O
sigurinë		O
kibernetike		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O