Carlo		B-PER
Ancelotti		I-PER
rinovon		O
kontratën		O
me		O
Real		O
Madridin		O
MADRID		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AA		O
/		O
–		O
Real		O
Madrid		O
njoftoi		O
se		O
trajneri		O
Carlo		B-PER
Ancelotti		I-PER
rinovoi		O
kontratën		O
me		O
klubin		O
spanjoll		O
.		O
Sipas		O
deklaratës		O
,		O
trajneri		O
64-vjeçar		O
italian		O
do		O
të		O
qëndrojë		O
me		O
Los		O
Merengues		O
deri		O
më		O
30		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
2026		I-DATE_0
.		O
'Don		B-PER
Carlo'		I-PER
fitoi		O
dy		O
tituj		O
të		O
Ligës		B-EVENT
së		I-EVENT
Kampionëve		I-EVENT
të		I-EVENT
UEFA-s		I-EVENT
,		O
dy		O
Kupa		O
të		O
Botës		O
për		O
Klube		O
të		O
FIFA-s		B-EVENT
,		O
dy		O
Superkupa		O
të		O
UEFA-s		B-ORG
dhe		O
një		O
titull		O
të		O
La		B-EVENT
Ligës		I-EVENT
spanjolle		O
me		O
Real		O
Madridin		O
.		O
Carlo		B-PER
Ancelotti		I-PER
është		O
i		O
vetmi		O
trajner		O
që		O
ka		O
fituar		O
trofe		O
të		O
Ligës		B-EVENT
së		I-EVENT
Kampionëve		I-EVENT
të		I-EVENT
UEFA-s		I-EVENT
me		O
katër		O
klube		O
të		O
ndryshme		O
,		O
trajneri		O
me		O
më		O
shumë		O
fitore		O
në		O
historinë		O
e		O
këtij		O
kompeticioni		O
(		O
118		O
)		O
,		O
si		O
dhe		O
është		O
trajneri		O
i		O
parë		O
që		O
ka		O
fituar		O
titujt		O
në		O
pesë		O
ligat		O
kryesore		O
evropiane		O
:		O
Itali		B-VEND_1
,		O
Angli		B-VEND_1
,		O
Francë		B-VEND_1
,		O
Gjermani		B-VEND_1
dhe		O
Spanjë		B-VEND_1
.		O
/		O
os		O
/		O