Kërkimet		O
për		O
naftë		O
në		O
Shpirag		O
,		O
Rama		B-PER
:		O
Rezerva		O
nuk		O
diskutohet		O
,		O
pritet		O
testi		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
deklaroi		O
sot		O
gjetjet		O
e		O
kompanisë		B-ORG
"		O
Shell		I-ORG
"		O
për		O
puset		O
e		O
naftës		O
së		O
Shpiragut		O
pritet		O
të		O
njoftohen		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
testit		O
të		O
nisur		O
në		O
tetor		O
të		O
këtij		O
viti		O
.		O
Në		O
konferencën		O
tradicionale		O
të		O
fundvitit		O
,		O
Rama		B-PER
siguroi		O
se		O
rezerva		O
nuk		O
diskutohet		O
,		O
por		O
po		O
shikohet		O
fluksi		O
dhe		O
qëndrueshmëria		O
e		O
fluksit		O
.		O
"		O
Presim		O
rezultatin		O
.		O
Rezerva		O
nuk		O
diskutohet		O
më		O
.		O
Ajo		O
që		O
pritet		O
nga		O
testi		O
është		O
fluksi		O
dhe		O
qëndrueshmëria		O
e		O
fluksit		O
të		O
gazit		O
dhe		O
naftës		O
që		O
del		O
mbi		O
sipërfaqe		O
për		O
shkak		O
të		O
thellësisë		O
së		O
madhe		O
ku		O
ndodhet		O
,		O
6		O
km		O
nën		O
tokë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Rama		B-PER
.		O
Bazuar		O
në		O
analizat		O
laboratorike		O
që		O
janë		O
bërë		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
,		O
nafta		O
e		O
zbuluar		O
në		O
zonën		O
e		O
Shpiragut		O
është		O
së		O
njëjtës		O
cilësi		O
me		O
naftën		O
premium		O
të		O
Arabisë		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
.		O
Tashmë		O
pritet		O
testi		O
vendimtar		O
i		O
qëndrueshmërisë		O
së		O
presionit		O
të		O
nëntokës		O
për		O
nxjerrjen		O
e		O
naftës		O
lart		O
.		O
Ky		O
test		O
të		O
zgjasë		O
2		O
deri		O
në		O
3		O
muaj		O
.		O