Duka		B-PER
mesazh		O
për		O
vitin		B-DATE_1
e		I-DATE_1
ri		I-DATE_1
2024		I-DATE_1
:		O
Uroj		O
edhe		O
më		O
shumë		O
suksese		O
për		O
futbollin		O
shqiptar		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Në		O
prag		O
të		O
festës		B-EVENT
së		I-EVENT
ndërrimit		I-EVENT
të		I-EVENT
viteve		I-EVENT
,		O
Presidenti		O
i		O
Federatës		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
Futbollit		I-ORG
,		O
Armand		B-PER
Duka		I-PER
ka		O
dhënë		O
një		O
mesazh		O
urimi		O
për		O
të		O
gjithë		O
komunitetin		O
e		O
futbollit		O
shqiptar		O
.		O
Përmes		O
falënderimeve		O
për		O
të		O
gjithë		O
aktorët		O
e		O
futbollit		O
shqiptar		O
,		O
Presidenti		O
Duka		B-PER
e		O
konsideron		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
si		O
një		O
nga		O
më		O
të		O
suksesshmit		O
,		O
teksa		O
numëron		O
edhe		O
arritjet		O
e		O
mëdha		O
të		O
futbollit		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
.		O
Në		O
video-mesazhin		O
e		O
tij		O
,		O
kreu		O
i		O
qeverisë		O
së		O
futbollit		O
shqiptar		O
përmend		O
kualifikimin		O
e		O
Kombëtares		O
shqiptare		O
në		O
EURO		B-EVENT
2024		I-EVENT
si		O
suksesin		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
së		O
futbollit		O
,		O
si		O
edhe		O
votëbesimin		O
e		O
UEFA-s		B-ORG
për		O
FSHF-në		B-ORG
,		O
për		O
të		O
organizuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
finalet		O
e		O
Kampionatit		B-EVENT
Europian		I-EVENT
U-17		I-EVENT
.		O
"		O
Sot		O
,		O
duke		O
qenë		O
dita		O
e		O
fundit		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
gjej		O
rastin		O
të		O
falënderoj		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
kanë		O
kontribuar		O
për		O
rezultatet		O
e		O
futbollit		O
shqiptar		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
.		O
Vërtetë		O
viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
mund		O
të		O
konsiderohet		O
një		O
nga		O
vitet		O
më		O
të		O
suksesshme		O
dhe		O
me		O
më		O
shumë		O
ngjarje		O
historike		O
për		O
futbollin		O
shqiptar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
"		O
Kemi		O
shënuar		O
një		O
rritje		O
rekord		O
të		O
numrit		O
të		O
futbollistëve		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
,		O
rreth		O
2		O
mijë		O
të		O
rinj		O
që		O
i		O
janë		O
bashkuar		O
lojës		O
tonë		O
.		O
Kemi		O
investuar		O
dhe		O
ndryshuar		O
infrastrukturën		O
në		O
vend		O
me		O
disa		O
projekte		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
pushtetet		O
vendore		O
dhe		O
me		O
qeverinë		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
"		O
,		O
theksoi		O
Duka		B-PER
.		O
"		O
Gjatë		O
këtij		O
viti		O
kemi		O
organizuar		O
shumë		O
aktivitete		O
,		O
kemi		O
organizuar		O
në		O
mënyrë		O
perfekte		O
dhe		O
me		O
sukses		O
garat		O
kombëtare		O
.		O
I		O
kemi		O
shtuar		O
ato		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
futbollin		O
profesionist		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
futbollin		O
amator		O
.		O
Pa		O
dyshim		O
edhe		O
kampionatet		O
e		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
rinjve		O
në		O
të		O
gjithë		O
Republikën		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
"		O
,		O
nënvizoi		O
Duka		B-PER
.		O
Por		O
,		O
shtoi		O
ai		O
,		O
"		O
ajo		O
që		O
është		O
qershia		O
mbi		O
tortë		O
,		O
ai		O
që		O
është		O
suksesi		O
më		O
i		O
madh		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
së		O
futbollit		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
paraqitjet		O
fantastike		O
të		O
ekipit		O
tonë		O
kombëtar		O
,		O
rezultatet		O
e		O
saj		O
dhe		O
kualifikimi		O
për		O
në		O
EURO		B-EVENT
2024		I-EVENT
.		O
Kualifikimi		O
i		O
bindshëm		O
si		O
asnjëherë		O
tjetër		O
dhe		O
i		O
cilësuar		O
si		O
skuadra		O
më		O
e		O
mirë		O
e		O
grupit		O
.		O
Viti		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
do		O
të		O
mbahet		O
mend		O
gjatë		O
si		O
një		O
vit		O
i		O
suksesshëm		O
dhe		O
me		O
hapa		O
pozitivë		O
përpara		O
për		O
futbollin		O
shqiptar		O
"		O
.		O
"		O
Edhe		O
njëherë		O
,		O
duke		O
qenë		O
në		O
fundvit		O
,		O
do		O
të		O
doja		O
të		O
falënderoja		O
të		O
gjithë		O
për		O
kontributin		O
:		O
futbollistët		O
,		O
trajnerët		O
,		O
arbitrat		O
,		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
kanë		O
bashkëpunuar		O
me		O
futbollin		O
shqiptar		O
.		O
Dua		O
të		O
theksoj		O
se		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
gjatë		O
këtij		O
viti		O
janë		O
organizuar		O
13		O
turne		O
ndërkombëtarë		O
,		O
të		O
besuar		O
nga		O
UEFA		B-ORG
këtë		O
vit		O
"		O
,		O
theksoi		O
Duka		B-PER
.		O
Gjithashtu		O
,		O
vijoi		O
ai		O
,		O
"		O
këtë		O
vit		O
FSHF		B-ORG
mori		O
votëbesimin		O
për		O
të		O
organizuar		O
finalet		O
e		O
Kampionatit		B-EVENT
Europian		I-EVENT
2025		I-EVENT
për		O
moshën		O
U-17.		O
Do		O
të		O
doja		O
t'i		O
falënderoja		O
gjithë		O
edhe		O
njëherë		O
për		O
kontributin		O
dhe		O
t'i		O
uroja		O
një		O
vit		O
të		O
mbarë		O
"		O
.		O
"		O
Gëzuar		O
Festat		O
!		O
Gëzuar		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
!		O
2024		O
të		O
jetë		O
një		O
vit		O
akoma		O
më		O
i		O
mirë		O
,		O
akoma		O
me		O
më		O
shumë		O
rezultate		O
për		O
futbollin		O
shqiptar		O
.		O
Dhe		O
pse		O
jo		O
me		O
rezultate		O
shumë		O
pozitive		O
në		O
EURO		B-EVENT
2024		I-EVENT
në		O
Gjermani		B-VEND_1
"		O
,		O
përfundoi		O
mesazhin		O
e		O
tij		O
Presidenti		O
i		O
FSHF		B-ORG
,		O
Armand		B-PER
Duka		I-PER
.		O