91		O
mjekë		O
dhe		O
1079		O
infermierë		O
të		O
punësuar		O
në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
punësuar		O
391		O
mjekë		O
dhe		O
1079		O
infermierë		O
.		O
Duke		O
folur		O
edhe		O
për		O
programin		O
e		O
mbështetjes		O
financiare		O
për		O
nënat		O
me		O
tre		O
dhe		O
më		O
shumë		O
fëmijë		O
,		O
Rama		B-PER
tha		O
se		O
"		O
ka		O
ecur		O
shumë		O
mirë		O
.		O
Ashtu		O
edhe		O
sikundër		O
programi		O
I		O
mbështetjes		O
për		O
rreth		O
60		O
mijë		O
të		O
moshuar		O
mbi		O
moshën		O
65		O
vjeç		O
për		O
fishat		O
e		O
diabetit		O
"		O
.		O
Rama		B-PER
tha		O
se		O
"		O
në		O
sistemin		O
shëndetësor		O
kanë		O
vazhduar		O
të		O
bëhen		O
investime		O
të		O
konsiderueshme		O
"		O
.		O
Kryeministri		O
e		O
cilësoi		O
një		O
sukses		O
spektakolar		O
Spitalin		B-ORG
e		I-ORG
ri		I-ORG
të		I-ORG
Sëmundjeve		I-ORG
të		I-ORG
Brendshme		I-ORG
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Sot		O
ky		O
spital		O
është		O
e		O
them		O
me		O
plot		O
gojën		O
një		O
ndër		O
spitalet		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
rajonit		O
,		O
si		O
dhe		O
ofron		O
shërbimin		O
më		O
të		O
shkëlqyer		O
duke		O
përfshirë		O
edhe		O
strukturat		O
private		O
"		O
.		O