Zelensky		B-PER
nderon		O
Ramën		B-PER
me		O
Urdhrin		O
e		O
Princit		O
'Jaroslav		O
i		O
Urti'		O
:		O
Mirënjohje		O
të		O
pakufishme		O
për		O
mbështetjen		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Presidenti		O
i		O
Ukrainës		B-VEND_1
,		O
Volodimir		B-PER
Zelensky		I-PER
i		O
ka		O
akorduar		O
Kryeministrit		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
urdhrin		O
e		O
"		O
Princit		O
Jaroslav		O
i		O
Urti		O
,		O
shkalla		O
e		O
parë		O
"		O
.		O
Në		O
motivacionin		O
e		O
publikuar		O
nga		O
zyra		O
e		O
Presidencës		B-ORG
së		I-ORG
Ukrainës		I-ORG
theksohet		O
se		O
ky		O
nderim		O
bëhet		O
për		O
kontributin		O
e		O
rëndësishëm		O
personal		O
në		O
forcimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
ndërshtetëror		O
,		O
mbështetjen		O
e		O
sovranitetit		O
shtetëror		O
dhe		O
integritetit		O
territorial		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
dhe		O
popullarizimin		O
e		O
shtetit		O
ukrainas		O
në		O
botë		O
.		O
Dekreti		O
i		O
presidentit		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
për		O
dhënien		O
e		O
çmimit		O
të		O
ekselencës		O
së		O
kryeministrit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
është		O
publikuar		O
sot		O
.		O
"		O
Jam		O
krenar		O
për		O
këtë		O
ngjarje		O
.		O
Urimet		O
e		O
mia		O
të		O
sinqerta		O
dhe		O
mirënjohja		O
ime		O
e		O
pakufishme		O
për		O
mbështetjen		O
e		O
popullit		O
tim		O
në		O
sprovat		O
e		O
vështira		O
të		O
luftës		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Zelensky		B-PER
.		O
I		O
njëjti		O
vlerësim		O
si		O
për		O
Ramën		B-PER
është		O
dhënë		O
edhe		O
për		O
kryeministrin		O
e		O
Spanjës		B-VEND_1
,		O
Pedro		B-PER
Sanchz		I-PER
si		O
dhe		O
kryeministrin		O
e		O
Mbretërisë		O
së		O
Arabisë		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
,		O
princin		O
e		O
kurorës		O
,		O
Muhamad		B-PER
bin		I-PER
Salman		I-PER
.		O
Njoftimi		O
i		O
publikuar		O
nga		O
presidenca		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
:		O
DEKRETI		O
I		O
PRESIDENTIT		O
TË		O
UKRAINËS		B-VEND_1
Nr		O
.		O
860		O
/		O
2023		O
Rreth		O
dhënies		O
së		O
çmimeve		O
shtetërore		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
Për		O
një		O
kontribut		O
të		O
rëndësishëm		O
personal		O
në		O
forcimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
ndërshtetëror		O
,		O
mbështetjen		O
e		O
sovranitetit		O
shtetëror		O
dhe		O
integritetit		O
territorial		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
,		O
popullarizimin		O
e		O
shtetit		O
ukrainas		O
në		O
botë		O
,		O
unë		O
dekretoj		O
:		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
–		O
Kryeministër		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		O
AL		B-PER
SAUD		I-PER
Muhammad		I-PER
bin		I-PER
Salman-Princi		I-PER
i		O
Kurorës		O
,		O
Kryeministër		O
i		O
Mbretërisë		O
së		O
Arabisë		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
Sánchez		B-PER
Perez-Castejona		I-PER
Pedro-Kryeministri		I-PER
i		O
Mbretërisë		O
së		O
Spanjës		B-VEND_1