Rama		B-PER
:		O
Verën		O
e		O
ardhshme		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
festivali		O
i		O
parë		O
i		O
sportit		O
për		O
nxënësit		O
e		O
shkollave		O
për		O
Evropën		O
Juglindore		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
deklaroi		O
sot		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
mikpresë		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
festivalin		O
e		O
parë		O
të		O
sportit		O
për		O
nxënësit		O
e		O
shkollave		O
për		O
Evropën		O
Juglindore		O
,		O
një		O
nisëm		O
e		O
Presidentit		O
të		O
komitetit		B-ORG
Olimpik		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
Fidel		B-PER
Ylli		I-PER
,		O
e		O
mbështetur		O
nga		O
qeveria		O
shqiptare		O
.		O
Në		O
konferencën		O
tradicionale		O
të		O
fundvitit		O
,		O
Rama		B-PER
informoi		O
se		O
ky		O
aktivitet		O
i		O
jashtëzakonshëm		O
ndërkombëtar		O
,		O
me		O
një		O
numër		O
mbresëlënës		O
të		O
rinjsh		O
nga		O
i		O
gjithë		O
rajoni		O
ynë		O
do		O
të		O
mbahet		O
verën		O
e		O
ardhshme		O
.		O
Rama		B-PER
theksoi		O
po		O
ashtu		O
se		O
programi		O
i		O
sportit		O
në		O
shkolla		O
ka		O
qenë		O
i		O
suksesshëm		O
.		O
"		O
Jemi		O
shumë		O
të		O
lumtur		O
me		O
programin		O
e		O
sportit		O
në		O
shkolla		O
.		O
Ka		O
qenë		O
një		O
sukses		O
i		O
shumë		O
pritur		O
.		O
Kemi		O
mbi		O
10		O
mijë		O
fëmijë		O
të		O
angazhuar		O
falë		O
lidershipit		O
dhe		O
punës		O
së		O
shkëlqyer		O
organizative		O
të		O
Komitetit		B-ORG
Olimpik		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
në		O
lëvizjen		O
sportive		O
me		O
skuadrat		O
e		O
volejbollit		O
e		O
basketbollit		O
djem		O
e		O
vajza		O
dhe		O
jemi		O
përgatitur		O
për		O
të		O
zgjeruar		O
aktivitetin		O
sportive		O
në		O
shkolla		O
edhe		O
me		O
disiplina		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Kryeminsitri		O
Rama		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
është		O
rritur		O
zinxhiri		O
i		O
skuadrave		O
të		O
moshave		O
,		O
duke		O
ulur		O
dyshemenë		O
deri		O
te		O
fëmijët		O
e		O
moshës		O
6-8		O
vjec		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
e		O
jazhtëzakonshme		O
për		O
të		O
sotmen		O
e		O
të		O
ardhmen		O
dhe		O
është		O
një		O
burim		O
i		O
sigurtë		O
shëndeti		O
,		O
edukimi		O
dhe		O
i		O
rritjes		O
së		O
cilësidë		O
edhe		O
të		O
sporteve		O
profesioniste		O
,		O
kur		O
kjo		O
bazë		O
fëmijësh		O
do		O
të		O
fillojë		O
të		O
ngjitet		O
në		O
moshat		O
e		O
mësipërme		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Rama		B-PER
.		O