Nikolla		B-PER
mesazh		O
urimi		O
për		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
:		O
Po		O
hyjmë		O
në		O
një		O
vit		O
plot		O
sfida		O
,		O
drejt		O
ditëve		O
më		O
të		O
mira		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetarja		O
e		O
Kuvendit		B-ORG
,		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
uroi		O
sot		O
qytetarët		O
për		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
.		O
"		O
Ndërsa		O
mblidhemi		O
bashkë		O
e		O
përgatitemi		O
për		O
të		O
festuar		O
,		O
ju		O
uroj		O
të		O
gjithë		O
shqiptarëve		O
një		O
Vit		O
të		O
Ri		O
2024		O
me		O
shëndet		O
e		O
gëzime		O
!		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Nikolla		B-PER
në		O
mesazh		O
.		O
"		O
Pas		O
treqind		O
e		O
gjashtëdhjetë		O
e		O
pesë		O
ditësh		O
rrugëtimi		O
,		O
gjatë		O
të		O
cilave		O
secili		O
prej		O
nesh		O
u		O
përpoq		O
të		O
bëjë		O
më		O
të		O
mirën		O
,		O
po		O
hyjmë		O
në		O
një		O
vit		O
plot		O
sfida		O
,		O
drejt		O
ditëve		O
më		O
të		O
mira		O
"		O
,		O
theksoi		O
ajo		O
.		O
"		O
Viti		O
i		O
Ri		O
fillon		O
me		O
një		O
lajm		O
të		O
bukur		O
për		O
qytetarët		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
:		O
lëvizjen		O
e		O
lirë		O
pa		O
viza		O
drejt		O
zonës		O
Schengen		B-VEND_0
,		O
një		O
hap		O
drejt		O
familjes		O
evropiane		O
"		O
,		O
shtoi		O
ajo		O
.		O
"		O
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
puna		O
,		O
përkushtimi		O
,		O
sakrificat		O
dhe		O
dinjiteti		O
i		O
qytetarëve		O
do		O
të		O
jenë		O
frymëzimi		O
për		O
ne		O
që		O
kemi		O
privilegjin		O
t'u		O
shërbejmë		O
atyre		O
në		O
detyrat		O
publike		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Nikolla		B-PER
.		O
"		O
Me		O
dashurinë		O
që		O
na		O
ka		O
mbajtur		O
dhe		O
do		O
të		O
na		O
mbajë		O
të		O
bashkuar		O
,		O
për		O
familjet		O
tona		O
dhe		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
tonë		O
të		O
dashur		O
,		O
e		O
cila		O
pret		O
kontributin		O
e		O
përkushtimin		O
e		O
të		O
gjithëve		O
ne		O
.		O
Gëzuar		O
të		O
gjithëve		O
"		O
,		O
tha		O
Nikolla		B-PER
.		O