Mbi		O
gjysmë		O
milionë		O
udhëtarë		O
në		O
portin		O
e		O
Sarandës		B-VEND_0
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Mbi		O
gjysmë		O
milionë		O
udhëtarë		O
kanë		O
zbritur		O
në		O
portin		O
e		O
Sarandës		B-VEND_0
gjatë		O
2023		O
.		O
Kështu		O
deklaroi		O
sot		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
në		O
konferencën		O
për		O
shtyp		O
të		O
Fundvitit		O
me		O
gazetarët		O
.		O
"		O
Më		O
duket		O
shumë		O
domethënëse		O
jo		O
vetëm		O
çfarë		O
ka		O
ndodhur		O
,		O
por		O
për		O
potencialin		O
e		O
jashtëzakonshëm		O
që		O
ka		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
ne		O
kemi		O
hapur		O
rrugën		O
për		O
një		O
investim		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
Sarandë		B-VEND_0
për		O
portin		O
e		O
ri		O
turistik		O
"		O
,		O
theksoi		O
Rama		B-PER
.		O
Kreu		O
i		O
qeverisë		O
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
"		O
jemi		O
në		O
procesin		O
e		O
vlerësimit		O
të		O
një		O
transformimit		O
edhe		O
të		O
portit		O
ekzistues		O
të		O
Sarandës		B-VEND_0
"		O
.		O
Lidhur		O
me		O
Aeroportin		O
e		O
Ndërkombëtar		O
"		O
Nënë		O
Tereza		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Rama		B-PER
tha		O
se		O
"		O
është		O
ngjitur		O
në		O
krye		O
krah		O
për		O
krah		O
me		O
aeroportin		O
e		O
Beogradit		B-VEND_0
si		O
aeroporti		O
me		O
numrin		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
pasagjerëve		O
në		O
rajon		O
,		O
diçka		O
që		O
ishte		O
e		O
paimagjinueshme		O
deri		O
disa		O
vite		O
më		O
parë		O
"		O
.		O
"		O
Ndërkohë		O
që		O
është		O
aeroporti		O
me		O
rritjen		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
pasagjerëve		O
në		O
klasifikimin		O
e		O
bërë		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Aviacionit		I-ORG
Civil		I-ORG
për		O
të		O
gjithë		O
Evropën		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O