Gonzato		B-PER
:		O
BE		B-ORG
do		O
të		O
vazhdojë		O
t'ju		O
qëndrojë		O
pranë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ambasadori		O
i		O
delegacionit		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Silvio		B-PER
Gonzato		I-PER
siguroi		O
sot		O
se		O
"		O
BE		B-ORG
do		O
të		O
qëndrojë		O
pranë		O
popullit		O
shqiptar		O
"		O
.		O
Ambasadori		O
Gonzato		B-PER
ndau		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
një		O
video		O
informuese		O
mbi		O
disa		O
prej		O
projekteve		O
të		O
zbatuara		O
nga		O
BE		B-ORG
,		O
në		O
mbështetje		O
të		O
shtresave		O
të		O
ndryshme		O
të		O
shoqërisë		O
.		O
Ne		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
t'ju		O
qëndrojmë		O
pranë		O
,		O
"		O
ambasadori		O
Silvio		B-PER
Gonzato		I-PER
.		O
/		O
m.m		O
/		O