Gjyqi		O
i		O
fotografisë		O
së		O
gjyqeve		O
,		O
ATSH		B-ORG
dhe		O
Muzeu		O
"		O
Marubi		O
"		O
ekspozitë		O
me		O
dëshmi		O
unike		O
nëpërmjet		O
150		O
portreteve		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-		O
Musine		B-PER
Kokalari		I-PER
,		O
Lef		B-PER
Nosi		I-PER
apo		O
At		O
Anton		B-PER
Harapi		I-PER
,		O
janë		O
vetëm		O
disa		O
nga		O
emrat		O
mes		O
150		O
profileve		O
të		O
cilët		O
shfaqen		O
në		O
një		O
ekspozitë		O
sa		O
të		O
rrallë		O
aq		O
edhe		O
të		O
ndjeshme		O
dhe		O
ku		O
secili		O
prej		O
tyre		O
mbart		O
një		O
histori		O
për		O
të		O
treguar		O
dhe		O
rrëfyer		O
.		O
Ekspozita		O
"		O
Gjyqet		O
"		O
e		O
hapur		O
mbrëmjen		O
e		O
së		O
premtes		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
u		O
mundësua		O
nga		O
Muzeu		O
Kombëtar		O
i		O
Fotografisë		O
"		O
Marubi		O
"		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Agjencinë		B-ORG
Telegrafike		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
(		I-ORG
ATSH		I-ORG
)		I-ORG
dhe		O
vjen		O
si		O
një		O
hulumtim		O
nga		O
kuratorët		O
Zef		B-PER
Paci		I-PER
,		O
Luçjan		B-PER
Bedeni		I-PER
dhe		O
Lek		B-PER
M		I-PER
.		O
Gjeloshi		I-PER
.		O
"		O
Hulumtimi		O
i		O
këtij		O
arkivi		O
na		O
ka		O
marrë		O
një		O
kohë		O
relativisht		O
të		O
gjatë		O
.		O
Thuajse		O
6		O
muaj		O
kemi		O
punuar		O
për		O
të		O
hulumtuar		O
imazhet		O
të		O
cilat		O
të		O
shkrepura		O
në		O
një		O
kontekst		O
të		O
caktuar		O
kohor		O
përbën		O
edhe		O
boshtin		O
kryesor		O
të		O
propagandës		O
së		O
asaj		O
kohe		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Dhe		O
kjo		O
ekspozitë		O
nuk		O
duhet		O
të		O
shikohet		O
si		O
një		O
ngjarje		O
ngushtësisht		O
dhe		O
domosdoshmërisht		O
e		O
lidhur		O
me		O
memorien		O
,		O
por		O
me		O
këndvështrimin		O
e		O
imazhit		O
në		O
momente		O
të		O
caktuara		O
kohore		O
dhe		O
nëse		O
këto		O
imazhe		O
në		O
vitet		B-DATE_0
'40		I-DATE_0
apo		O
deri		O
në		O
vitit		B-DATE_0
'90		I-DATE_0
ku		O
dhe		O
janë		O
publikuar		O
,		O
kanë		O
pasur		O
një		O
tjetër		O
vështrim		O
dhe		O
sot		O
ato		O
kanë		O
një		O
tjetër		O
.		O
Ekspozita		O
ka		O
edhe		O
aspektin		O
kinematografik		O
pasi		O
disa		O
nga		O
imazhet		O
e		O
publikuara		O
janë		O
procese		O
të		O
cilat		O
janë		O
zhvilluara		O
në		O
disa		O
kinema		O
të		O
vendit		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Bedeni		B-PER
.		O
Zhupa		B-PER
vuri		O
në		O
dukje		O
se		O
"		O
si		O
agjencia		O
më		O
e		O
vjetër		O
e		O
lajmeve		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
arkivi		O
i		O
ATSH		B-ORG
ka		O
mbi		O
250		O
mijë		O
foto		O
që		O
datojnë		O
nga		O
themelimi		O
i		O
saj		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1920		I-DATE_0
,		O
një		O
kohë		O
kur		O
e		O
quanin		O
"		O
Pallati		O
i		O
Lajmeve		O
"		O
.		O
Të		O
mos		O
harrojmë		O
që		O
aktiviteti		O
i		O
saj		O
mediatik		O
artikulohej		O
ndjeshëm		O
edhe		O
përmes		O
shërbimeve		O
fotografike		O
,		O
të		O
cilat		O
pasqyronin		O
veprimtaritë		O
e		O
ndryshme		O
që		O
zhvilloheshin		O
kudo		O
në		O
vend		O
.		O
ATSH		B-ORG
posedon		O
gjithashtu		O
mijëra		O
buletine		O
në		O
kopje		O
fizike		O
që		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
1945		I-DATE_0
,		O
të		O
aksesueshme		O
edhe		O
për		O
publikun		O
"		O
.		O
"		O
Arkivat		O
janë		O
regjistrime		O
unike		O
,		O
të		O
njëkohshme		O
dhe		O
nëse		O
humbin		O
nuk		O
mundet		O
të		O
zëvendësohen		O
.		O
Vetëm		O
nëpërmjet		O
identifikimit		O
të		O
duhur		O
,		O
kujdesit		O
dhe		O
aksesit		O
,		O
arkivat		O
mund		O
të		O
vihen		O
plotësisht		O
në		O
dobi		O
të		O
shoqërisë		O
.		O
Kuratori		O
i		O
ekspozitës		O
Zef		B-PER
Paci		I-PER
tha		O
se		O
"		O
duke		O
qenë		O
të		O
joshur		O
të		O
prej		O
cilësisë		O
së		O
fotografisë		O
si		O
një		O
gjurmë		O
dëshmitare		O
që		O
na		O
bjen		O
drita		O
te		O
terrina		O
prej		O
një		O
kohe		O
të		O
caktuar		O
,		O
dhe		O
duke		O
dashur		O
me		O
besu		O
si		O
një		O
kujtesë		O
të		O
paanshëm		O
,		O
u		O
zhytëm		O
në		O
tiparet		O
e		O
njerëzore		O
"		O
.		O
"		O
Gjithë		O
këto		O
gjestikulacione		O
ndodhin		O
brenda		O
të		O
njëjtit		O
kontekst		O
,		O
ku		O
gjenden		O
elemente		O
arkitektonike		O
të		O
kinemave		O
ku		O
luhet		O
ky		O
spektakël		O
ankthi		O
"		O
,		O
përfundoi		O
kuratori		O
Paci		B-PER
.		O
Ekspozita		O
elaboron		O
disa		O
nga		O
momentet		O
më		O
kryesore		O
të		O
gjyqeve		O
të		O
gjata		O
të		O
regjimit		O
diktatorial		O
,		O
si		O
ajo		O
në		O
Kinema		O
"		O
Kosova		B-VEND_0
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
ku		O
u		O
dha		O
dënimi		O
pa		O
vërtetuar		O
asnjë		O
krim		O
për		O
54		O
persona		O
duke		O
dënuar		O
17		O
vetë		O
me		O
pushkatim		O
,		O
8		O
vetë		O
me		O
burgim		O
të		O
përjetshëm		O
,		O
10		O
vetë		O
me		O
30		O
vjet		O
burg		O
,		O
3		O
vetë		O
me		O
20		O
vjet		O
burg		O
,		O
5		O
prej		O
tyre		O
me		O
5		O
vjet		O
burg		O
,		O
2		O
persona		O
me		O
3		O
vjet		O
burg		O
dhe		O
3		O
vetë		O
me		O
2		O
vjet		O
burg		O
.		O
Nga		O
ky		O
gjyq		O
,		O
vetëm		O
dy		O
persona		O
u		O
shpallën		O
të		O
pafajshëm		O
.		O
Ndërsa		O
procesi		O
gjyqësor		O
ndaj		O
ish-regjentëve		O
At		O
Anton		B-PER
Harapi		I-PER
e		O
Lef		B-PER
Nosi		I-PER
dhe		O
ish-kryeministrit		O
Maliq		B-PER
Bushati		I-PER
u		O
zhvillua		O
në		O
Kinema		O
Kosova		B-VEND_0
në		O
Tiranë		B-VEND_0
dhe		O
vendimi		O
u		O
dha		O
më		O
14		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
1946		I-DATE_0
.		O
U		O
gjykuan		O
në		O
një		O
shkallë		O
nga		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
Ushtarake		I-ORG
dhe		O
prokurori		O
kërkoi		O
dënimin		O
e		O
tyre		O
me		O
vdekje		O
.		O
Në		O
Kinema		O
"		O
Rozafat		O
"		O
në		O
Shkodër		B-VEND_0
u		O
zhvillua		O
procesi		O
kundër		O
39		O
të		O
pandehurve		O
të		O
organizatës		O
"		O
Bashkimi		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
"		O
dhe		O
u		O
gjykua		O
nga		O
Këshilli		B-ORG
Gjyqësor		I-ORG
Ushtarak		I-ORG
i		I-ORG
Qarkut		I-ORG
Shkodër		I-ORG
.		O
Mes		O
të		O
arrestuarve		O
që		O
më		O
pas		O
u		O
dënuan		O
me		O
pushkatim		O
,		O
ishin		O
edhe		O
intelektualët		O
dhe		O
klerikët		O
katolikë		O
mes		O
tyre		O
At		O
Giovanni		B-PER
Fausti		I-PER
,		O
At		O
Danjel		B-PER
Dajani		I-PER
dhe		O
At		O
Gjon		B-PER
Shllaku		I-PER
.		O
Në		O
Kinema		O
"		O
Nacional		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
u		O
zhvillua		O
në		B-DATE_0
1946		I-DATE_0
procesi		O
kundër		O
opozitës		O
së		O
rreshtuar		O
në		O
Koalicionin		O
Demokratik		O
kundër		O
37		O
të		O
pandehurve		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1947		I-DATE_0
në		O
Kinema		O
"		O
Nacional		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
u		O
zhvillua		O
procesi		O
i		O
njohur		O
si		O
"		O
Gjyqi		O
i		O
deputetëve		O
"		O
,		O
Përveç		O
deputetëve		O
të		O
zgjedhur		O
të		O
Legjislacionit		O
të		O
Parë		O
,		O
u		O
dënuan		O
dhe		O
u		O
ekzekutuan		O
edhe		O
persona		O
të		O
tjerë		O
që		O
u		O
përfshinë		O
në		O
këtë		O
gjyq		O
.		O
Ndërsa		O
në		O
Kinema		O
"		O
Tomorri		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
u		O
mbajt		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1961		I-DATE_0
procesi		O
kundër		O
10		O
të		O
pandehurve		O
të		O
"		O
grupit		O
çam		O
"		O
ku		O
u		O
vendos		O
dënim		O
me		O
vdekje		O
.		O
Ekspozita		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
hapur		O
për		O
publikun		O
deri		O
më		O
24		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O