FISHE		O
TEKNIKE		O
–		O
Zhvillimet		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Maqedoni		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
dhe		O
Kosovë		B-VEND_1
TIRANE		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AA		O
/		O
–		O
Tensionet		O
në		O
veri		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
reagimi		O
i		O
institucioneve		O
pas		O
tërmeteve		O
shkatërruese		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
,		O
aktivitetet		O
rreth		O
proceseve		O
integruese		O
në		O
organizatat		O
evropiane		O
,		O
samitet		O
dhe		O
forumet		O
e		O
mbajtura		O
në		O
Maqedoni		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Kosovë		B-VEND_1
dhe		O
Shqipëri		B-VEND_1
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
janë		O
ndër		O
temat		O
kryesore		O
që		O
karakterizuan		O
këtë		O
vit		O
.		O
Këto		O
janë		O
disa		O
nga		O
zhvillimet		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
në		O
tre		O
vendet		O
e		O
rajonit		O
që		O
shënuan		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
Shqipëri		B-VEND_1
9		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Federata		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
e		I-ORG
Futbollit		I-ORG
(		B-ORG
FSHF		I-ORG
)		I-ORG
prezantoi		O
trajnerin		O
e		O
ri		O
të		O
Kombëtares		O
së		O
Shqipërisë		O
në		O
Futboll		O
,		O
brazilianin		O
Sylvio		B-PER
Mendes		I-PER
Campos		I-PER
Júnior		I-PER
,		O
i		O
njohur		O
për		O
publikun		O
si		O
Sylvinho		B-PER
,		O
i		O
cili		O
zëvendësoi		O
trajnerin		O
Edoardo		B-PER
Reja		I-PER
.		O
11		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
u		O
mbajt		O
një		O
protestë		O
antiqeveritare		O
"		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
votës		O
së		O
lirë		O
"		O
,		O
me		O
thirrjen		O
e		O
partisë		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
opozitës		O
,		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
dhe		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
partive		O
të		O
tjera		O
opozitare		O
,		O
ndërkohë		O
gjatë		O
protestës		O
u		O
shënuan		O
edhe		O
incidente		O
,		O
ku		O
protestuesit		O
kanë		O
hedhur		O
tymuese		O
dhe		O
molotov		O
në		O
drejtim		O
të		O
policisë		O
dhe		O
selisë		O
së		O
Kryeministrisë		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
shkurt		O
dhe		O
mars		O
u		O
organizuan		O
edhe		O
disa		O
protesta		O
të		O
tjera		O
antiqeveritare		O
.		O
13		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
u		O
shpall		O
ditë		O
zie		O
kombëtare		O
,		O
në		O
nderim		O
të		O
viktimave		O
të		O
tërmeteve		O
shkatërrimtare		O
dhe		O
në		O
shenjë		O
solidariteti		O
me		O
Türkiye-n		B-VEND_1
,		O
ndërkohë		O
flamuri		O
shqiptar		O
u		O
ul		O
në		O
gjysmështizë		O
nëpër		O
institucionet		O
e		O
vendit		O
.		O
3		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
–		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
vendosi		O
mospranimin		O
e		O
ankesës		O
të		O
paraqitur		O
nga		O
themeluesi		O
i		O
platformës		B-ORG
Thodex		I-ORG
,		O
Faruk		B-PER
Fatih		I-PER
Özer		I-PER
,		O
i		O
cili		O
kundërshtonte		O
vendimin		O
që		O
lejon		O
ekstradimin		O
e		O
tij		O
në		O
shtetin		O
turk		O
,		O
ndërkohë		O
më		O
20		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
Özer		B-PER
u		O
ekstradua		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
në		O
Türkiye		B-VEND_1
.		O
12		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Policia		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
arrestoi		O
kandidatin		O
e		O
disa		O
partive		O
opozitare		O
për		O
kryetar		O
të		O
Bashkisë		O
Himarë		B-VEND_0
,		O
në		O
Qarkun		O
e		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
Alfred		B-PER
Beleri		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
një		O
person		O
tjetër		O
,		O
të		O
akuzuar		O
për		O
veprën		O
penale		O
"		O
korrupsioni		O
aktiv		O
në		O
zgjedhje		O
"		O
.		O
Arrestimi		O
i		O
Belerit		B-PER
i		O
cili		O
njihet		O
si		O
pjesëtar		O
i		O
minoritetit		O
grek		O
dhe		O
i		O
cili		O
rezultoi		O
fitues		O
në		O
zgjedhjet		O
e		O
14		B-DATE_0
majit		I-DATE_0
,		O
shkaktoi		O
reagime		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
Greqi		B-VEND_1
.		O
14		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
u		O
mbajtën		O
zgjedhjet		O
vendore		O
,		O
ku		O
qytetarët		O
me		O
të		O
drejtë		O
vote		O
votuan		O
për		O
të		O
zgjedhur		O
kryetarët		O
e		O
rinj		O
të		O
bashkive		O
dhe		O
anëtarët		O
e		O
këshillave		O
bashkiakë		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
.		O
Zgjedhjet		O
për		O
organet		O
e		O
qeverisjes		O
vendore		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
zhvillohen		O
për		O
të		O
zgjedhur		O
61		O
kryetarë		O
të		O
bashkive		O
dhe		O
1.603		O
anëtarë		O
të		O
këshillave		O
bashkiakë		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
.		O
20		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Policia		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
organizoi		O
kontrolle		O
në		O
zyrat		O
dhe		O
ambientet		O
e		O
tjera		O
në		O
kampin		O
anëtarëve		O
të		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Muxhahedinëve		I-ORG
të		I-ORG
Popullit		I-ORG
të		I-ORG
Iranit		I-ORG
(		I-ORG
MEK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
në		O
Manëz		B-VEND_0
të		O
Qarkut		O
të		O
Durrësit		B-VEND_0
,		O
ndërkohë		O
kontrollet		O
u		O
shoqëruan		O
edhe		O
me		O
incidente		O
dhe		O
përplasje		O
.		O
14		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
–		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
miratoi		O
kërkesën		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
Kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
mbi		O
lejimin		O
e		O
arrestimit		O
të		O
ish-zëvendëskryeministrit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Arben		B-PER
Ahmetaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
po		O
hetohet		O
për		O
disa		O
vepra		O
penale		O
në		O
lidhje		O
me		O
kontratat		O
e		O
koncensionit		O
mbi		O
ndërtimin		O
dhe		O
administrimin		O
e		O
impianteve		O
të		O
trajtimit		O
të		O
mbetjeve		O
.		O
7		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
–		O
Komisioni		B-ORG
Qendror		I-ORG
i		I-ORG
Zgjedhjeve		I-ORG
i		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
(		I-ORG
KQZ		I-ORG
)		I-ORG
shpalli		O
rezultatin		O
përfundimtar		O
të		O
zgjedhjeve		O
për		O
organet		O
e		O
qeverisjes		O
vendore		O
të		O
datës		O
14		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
ku		O
fituese		O
rezultoi		O
partia		O
në		O
pushtet		O
,		O
Partia		B-ORG
Socialiste		I-ORG
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Partia		B-ORG
Socialiste		I-ORG
fitoi		O
53		O
bashki		O
,		O
koalicioni		O
i		O
partive		O
opozitare		O
"		O
Bashkë		O
Fitojmë		O
"		O
fitoi		O
në		O
7		O
bashki		O
dhe		O
një		O
bashki		O
Partia		B-ORG
Minoriteti		I-ORG
Etnik		I-ORG
Grek		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Ardhmen		I-ORG
.		O
4-5		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Presidentja		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
,		O
zhvilloi		O
një		O
vizitë		O
zyrtare		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ndërkohë		O
u		O
prit		O
me		O
ceremoni		O
shtetërore		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
,		O
dhe		O
u		O
takua		O
edhe		O
me		O
zyrtarë		O
të		O
tjerë		O
të		O
lartë		O
të		O
vendit		O
.		O
11		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
miratoi		O
ndryshimet		O
në		O
kabinetin		O
qeveritar		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
të		O
cilat		O
u		O
propozuan		O
nga		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
.		O
18		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
filloi		O
zyrtarisht		O
"		O
Censi		B-EVENT
i		I-EVENT
Popullsisë		I-EVENT
dhe		I-EVENT
Banesave		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
,		O
që		O
u		O
realizua		O
nën		O
organizimin		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Statistikave		I-ORG
të		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
(		I-ORG
INSTAT		I-ORG
)		I-ORG
,		O
ndërkohë		O
ky		O
proces		O
përfundoi		O
më		O
15		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
.		O
Censi		B-EVENT
2023		I-EVENT
është		O
censi		O
i		O
12-të		O
në		O
historinë		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
ku		O
i		O
pari		O
është		O
zhvilluar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1923		I-DATE_0
dhe		O
i		O
fundit		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
.		O
19		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Filluan		O
tensionet		O
dhe		O
incidentet		O
në		O
Kuvendin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
ku		O
vazhduan		O
në		O
disa		O
seanca		O
gjatë		O
muajit		O
tetor		O
,		O
nëntor		O
dhe		O
dhjetor		O
.		O
Në		O
seancat		O
e		O
bllokuara		O
deputetët		O
opozitarë		O
nga		O
Partia		B-ORG
Demokratike		I-ORG
dhe		O
jashtë		O
grupeve		O
parlamentare		O
,		O
kanë		O
hedhur		O
tymuese		O
në		O
sallë		O
,		O
bllokuar		O
foltoren		O
me		O
karrige		O
dhe		O
janë		O
përplasur		O
me		O
punonjës		O
të		O
Gardës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
pasi		O
sipas		O
tyre		O
nuk		O
respektohen		O
të		O
drejtat		O
e		O
tyre		O
dhe		O
nuk		O
miratohen		O
në		O
Kuvend		O
nismat		O
dhe		O
kërkesat		O
e		O
tyre		O
.		O
6		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
U		O
mbajt		O
takimi		O
i		O
ministrave		O
të		O
Punëve		O
të		O
Jashtme		O
të		O
Procesit		O
të		O
Berlinit		B-VEND_0
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
delegacioneve		O
nga		O
vendet		O
e		O
Ballkanit		O
,		O
Bashkimi		O
Evropian		O
(		O
BE		B-ORG
)		O
dhe		O
organizatat		O
e		O
ndryshme		O
.		O
12		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
miratoi		O
në		O
një		O
seancë		O
të		O
posaçme		O
parlamentare		O
rezolutën		O
që		O
shpreh		O
përkrahjen		O
për		O
sovranitetin		O
dhe		O
integritetit		O
territorial		O
të		O
Republikës		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
dhe		O
institucioneve		O
të		O
saj		O
kushtetuese		O
,		O
si		O
dhe		O
të		O
përpjekjeve		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
vlerave		O
demokratike		O
,		O
sigurisë		O
dhe		O
paqes		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
dhe		O
në		O
rajon		O
.		O
16		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Në		O
Tiranë		B-VEND_0
u		O
mbajt		O
Samiti		B-EVENT
i		I-EVENT
Liderëve		I-EVENT
të		I-EVENT
Procesit		I-EVENT
të		I-EVENT
Berlinit		I-EVENT
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
liderëve		O
të		O
vendeve		O
pjesëmarrëse		O
në		O
këtë		O
proces		O
.		O
Procesi		B-EVENT
i		I-EVENT
Berlinit		I-EVENT
është		O
një		O
iniciativë		O
që		O
synon		O
rritjen		O
e		O
bashkëpunimit		O
rajonal		O
në		O
Ballkanin		O
Perëndimor		O
dhe		O
dhënien		O
e		O
ndihmës		O
për		O
integrimin		O
e		O
vendeve		O
të		O
rajonit		O
në		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
17		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Presidenti		O
i		O
Francës		B-VEND_1
,		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
,		O
zhvilloi		O
një		O
vizitë		O
zyrtare		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ndërkohë		O
u		O
takua		O
me		O
zyrtarë		O
të		O
lartë		O
të		O
vendit		O
.		O
22		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
u		O
organizua		O
edicioni		O
i		O
shtatë		O
i		O
Maratonës		B-EVENT
së		I-EVENT
Tiranës		I-EVENT
,		O
ku		O
morën		O
pjesë		O
mijëra		O
vrapues		O
nga		O
vende		O
të		O
ndryshme		O
.		O
1-9		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
U		O
mbajt		O
stërvitja		O
e		O
përbashkët		O
e		O
forcave		O
speciale		O
"		O
Strong		B-EVENT
Balkan		I-EVENT
23		I-EVENT
"		O
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
ushtarakëve		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Mali		B-VEND_1
i		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
Turqi		B-VEND_1
,		O
Bosnjë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Hercegovina		I-VEND_1
,		I-VEND_1
Bullgaria		B-VEND_1
,		O
Greqia		B-VEND_1
dhe		O
Rumania		B-VEND_1
.		O
17		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Kombëtarja		O
e		O
Shqipërisë		O
në		O
Futboll		O
siguroi		O
për		O
herë		O
të		O
dytë		O
në		O
histori		O
pjesëmarrjen		O
në		O
finalet		O
e		O
Kampionatit		B-EVENT
Evropian		I-EVENT
2024		I-EVENT
,		O
me		O
ndeshjen		O
ndaj		O
Moldavisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
kuadër		O
të		O
ndeshjeve		O
kualifikuese		O
të		O
Kampionatit		B-EVENT
Evropian		I-EVENT
EURO		I-EVENT
2024		I-EVENT
,		O
Kombëtarja		O
e		O
Shqipërisë		O
ishte		O
në		O
Grupin		O
E		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
Poloninë		B-VEND_1
,		O
Republikën		B-VEND_1
Çeke		I-VEND_1
,		O
Ishujt		B-VEND_1
Faroe		I-VEND_1
dhe		O
Moldavinë		B-VEND_1
.		O
23		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Në		O
Tiranë		B-VEND_0
u		O
mbajt		O
Samiti		B-EVENT
i		I-EVENT
tretë		I-EVENT
i		I-EVENT
Diasporës		I-EVENT
Shqiptare		I-EVENT
,		O
nën		O
kujdesin		O
e		O
Kryeministrit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
dhe		O
Ministrisë		B-ORG
për		I-ORG
Evropën		I-ORG
dhe		I-ORG
Punët		I-ORG
e		I-ORG
Jashtme		I-ORG
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
13		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
–		O
Gjykata		B-ORG
Kushtetuese		I-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
vendosi		O
të		O
kalojë		O
në		O
shqyrtim		O
kërkesën		O
e		O
deputetëve		O
të		O
opozitës		O
mbi		O
"		O
Protokollin		O
ndërmjet		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Ministrave		I-ORG
të		I-ORG
Republikës		I-ORG
së		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
dhe		O
Qeverisë		B-ORG
së		I-ORG
Republikës		I-ORG
Italiane		I-ORG
,		O
për		O
forcimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
në		O
fushën		O
e		O
migracionit		O
"		O
,		O
duke		O
pezulluar		O
procedurat		O
e		O
ratifikimit		O
në		O
Kuvend		O
.		O
15		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
–		O
U		O
shënua		O
100-vjetori		O
i		O
vendosjes		O
së		O
marrëdhënieve		O
diplomatike		O
mes		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
Türkiyes		B-VEND_1
,		O
pasi		O
më		O
15		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1923		I-DATE_0
mes		O
dy		O
vendeve		O
u		O
nënshkrua		O
Traktati		O
i		O
Miqësisë		O
,		O
ndërsa		O
dy		O
vendet		O
publikuan		O
një		O
deklaratë		O
të		O
përbashkët		O
ku		O
theksohej		O
se		O
"		O
Marrëdhëniet		O
Shqipëri-Türkiye		B-VEND_1
e		O
marrin		O
fuqinë		O
e		O
tyre		O
nga		O
historia		O
e		O
përbashkët		O
dhe		O
lidhjet		O
e		O
forta		O
sociale		O
dhe		O
kulturore		O
.		O
"		O
21		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
–		O
Kuvendi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
miratoi		O
kërkesën		O
e		O
Prokurorisë		B-ORG
së		I-ORG
Posaçme		I-ORG
kundër		I-ORG
Korrupsionit		I-ORG
dhe		I-ORG
Krimit		I-ORG
të		I-ORG
Organizuar		I-ORG
Tiranë		I-ORG
(		I-ORG
SPAK		I-ORG
)		I-ORG
për		O
dhënien		O
e		O
autorizimit		O
për		O
arrestimin		O
/		O
heqjen		O
e		O
lirisë		O
ndaj		O
ish-kryeministrit		O
Sali		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
nëpërmjet		O
zëvendësimit		O
të		O
masës		O
së		O
sigurisë		O
,		O
i		O
dyshuar		O
sipas		O
autoriteteve		O
për		O
korrupsion		O
.		O
Maqedoni		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
12		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Nën		O
moton		O
"		O
Fjala		O
është		O
për		O
njerëzit		O
"		O
,		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
mori		O
zyrtarisht		O
presidencën		O
e		O
Organizatës		B-ORG
për		I-ORG
Siguri		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
në		I-ORG
Evropë		I-ORG
(		I-ORG
OSBE		I-ORG
)		I-ORG
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
31		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Ministri		O
i		O
Punëve		O
të		O
Jashtme		O
i		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Bujar		B-PER
Osmani		I-PER
,		O
si		O
kryesues		O
i		O
Organizatës		B-ORG
për		I-ORG
Siguri		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
në		I-ORG
Evropë		I-ORG
(		I-ORG
OSBE		I-ORG
)		I-ORG
para		O
Këshillit		B-ORG
të		I-ORG
Atlantikut		I-ORG
të		I-ORG
Veriut		I-ORG
të		O
NATO-s		B-ORG
në		O
Bruksel		B-VEND_0
prezantoi		O
programin		O
e		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
si		O
kryesuese		O
e		O
organizatës		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
06		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Institucionet		O
qendrore		O
dhe		O
lokale		O
të		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
solidarizohen		O
me		O
Turqine		B-VEND_1
,		O
më		O
vonë		O
duke		O
shpallur		O
edhe		O
ditë		O
zie		O
,		O
pas		O
tërmeteve		O
katastrofike		O
që		O
goditën		O
pjesën		O
jugore		O
të		O
vendit		O
,		O
ku		O
humbën		O
jetën		O
më		O
shumë		O
se		O
40		O
mijë		O
njerëz		O
.		O
01		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shkup		B-VEND_0
filloi		O
ngjarje		O
dyditore		O
Forumi		B-EVENT
i		I-EVENT
Dytë		I-EVENT
Ekonomik		I-EVENT
,		O
organizuar		O
nga		O
Forumi		B-ORG
Ekonomik		I-ORG
Delphi		I-ORG
dhe		O
Shoqata		B-ORG
Helenike		I-ORG
e		I-ORG
Biznesit		I-ORG
,		O
ku		O
morën		O
pjesë		O
përfaqësues		O
të		O
lartë		O
nga		O
politika		O
,		O
ekonomia		O
,		O
biznesi		O
dhe		O
teknologjia		O
nga		O
vendi		O
,		O
rajoni		O
dhe		O
më		O
gjerë		O
.		O
08		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
–		O
Në		O
praninë		O
e		O
ambasadorit		O
turk		O
,		O
Hasan		B-PER
Mehmet		I-PER
Sekizkök		I-PER
dhe		O
ambasadores		O
amerikane		O
,		O
Angela		B-PER
Price		I-PER
Aggeler		I-PER
,		O
në		O
qeverinë		O
e		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
u		O
nënshkrua		O
kontratë		O
nga		O
përfaqësues		O
të		O
qeverisë		O
dhe		O
të		O
konsorciumit		O
turko-amerikan		O
"		O
Bechtel-Enka"për		O
ndërtimin		O
e		O
seksioneve		O
të		O
korridoreve		O
8		O
dhe		O
10-D		O
nga		O
.		O
27		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
–		O
Me		O
një		O
ceremoni		O
qendrore		O
në		O
kazermën		O
"		O
Ilinden		O
"		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
,		O
ku		O
u		O
mbajtën		O
ushtrime		O
demonstruese		O
të		O
ushtrisë		O
në		O
prani		O
të		O
kreut		O
shtetëror		O
,		O
përfaqësuesve		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
ushtrisë		O
dhe		O
përfaqësuesve		O
të		O
trupit		O
diplomatik		O
,		O
u		O
shënua		O
trevjetori		O
i		O
anëtarësimit		O
të		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
në		O
NATO		B-ORG
.		O
08		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Në		O
Ohër		B-VEND_0
të		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
me		O
një		O
ceremoni		O
solemne		O
filloi		O
Konferenca		O
e		O
50-të		O
Rajonale		O
Evropiane		O
e		O
INTERPOL-it		B-ORG
,		O
ku		O
për		O
tre		O
ditë		O
ministra		O
të		O
brendshëm		O
dhe		O
shefa		O
të		O
policisë		O
nga		O
Evropa		O
,		O
zyrtarë		O
të		O
lartë		O
të		O
INTERPOL-it		B-ORG
dhe		O
ekspertë		O
të		O
sigurisë		O
diskutuan		O
ide		O
për		O
përmirësimin		O
e		O
sigurisë		O
globale		O
.		O
15		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Në		O
qytetin		O
e		O
Strugës		B-VEND_0
filloi		O
Forumi		B-ORG
i		I-ORG
Prespës		I-ORG
për		I-ORG
Dialog		I-ORG
(		I-ORG
FPD		I-ORG
)		I-ORG
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
zyrtarëve		O
të		O
lartë		O
nga		O
vendi		O
dhe		O
zyrtarëve		O
të		O
shumtë		O
të		O
rajonit		O
dhe		O
më		O
gjerë		O
nga		O
bota		O
.		O
Ngjarja		O
dyditore		O
u		O
mbajt		O
dy		O
ditë		O
para		O
shënimit		O
të		O
5-vjetorit		O
të		O
Marrëveshjes		B-EVENT
së		I-EVENT
Prespës		I-EVENT
midis		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
dhe		O
Greqisë		B-VEND_1
,		O
me		O
të		O
cilin		O
u		O
zgjidh		O
kontesti		O
i		O
emrit		O
të		O
vendit		O
dhe		O
u		O
mundësua		O
anëtarësimi		O
në		O
NATO		B-ORG
.		O
11		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Presidenti		O
i		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Stevo		B-PER
Pendarovski		I-PER
,		O
priti		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
presidentët		O
e		O
vendeve		O
pjesëmarrëse		O
në		O
Procesin		B-EVENT
Bërdo-Brijuni		I-EVENT
,		O
respektivisht		O
presidentët		O
e		O
vendeve		O
të		O
Ballkanit		O
Perëndimor		O
,		O
si		O
dhe		O
presidentët		O
e		O
Kroacisë		B-VEND_1
dhe		O
Sllovenisë		B-VEND_1
.		O
21		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
e		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Bisera		B-PER
Kostadinovska-Stojçevska		I-PER
,		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
media		O
njoftoi		O
përzgjedhjen		O
e		O
Shkupit		B-VEND_0
nga		O
Komisioni		B-ORG
Evropian		I-ORG
si		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Kulturës		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2028		I-DATE_0
.		O
22		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Sekretari		O
i		O
NATO-s		B-ORG
,		O
Jens		B-PER
Stoltenberg		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
kryeministrin		O
e		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Dimitar		B-PER
Kovaçevski		I-PER
,		O
pritën		O
në		O
një		O
takim		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
kryeministrin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
atë		O
të		O
Malit		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
Milojko		B-PER
Spajiq		I-PER
dhe		O
presidentin		O
e		O
Kroavisë		B-VEND_1
,		O
Zoran		B-PER
Millanoviq		I-PER
.		O
30		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Në		O
Shkup		B-VEND_0
filloi		O
takimi		O
dyditor		B-DATE_1
i		O
Këshillit		B-ORG
Ministerial		I-ORG
të		O
30-të		O
të		O
Organizatës		B-ORG
për		I-ORG
Siguri		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
në		I-ORG
Evropë		I-ORG
(		I-ORG
OSBE		I-ORG
)		I-ORG
,		O
ku		O
morën		O
pjesë		O
delegacionet		O
e		O
vendeve		O
pjesëmarrëse		O
.		O
Kosovë		B-VEND_1
6		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Dy		O
persona		O
të		O
nacionalitetit		O
serb		O
,		O
njëri		O
i		O
moshës		O
11		O
vjeç		O
dhe		O
tjetri		O
21		O
vjeç		O
u		O
plagosën		O
në		O
Komunën		O
e		O
Shterpcës		B-VEND_0
.		O
Për		O
këtë		O
rast		O
Policia		O
arrestoi		O
një		O
33		O
vjeçar		O
shqiptar		O
,		O
i		O
dyshuar		O
për		O
shtënie		O
ndaj		O
tyre		O
në		O
një		O
rrugë		O
nga		O
Shtërpca		B-VEND_0
në		O
drejtim		O
të		O
qytetit		O
të		O
Ferizajt		B-VEND_0
.		O
11		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Dy		O
nënoficerë		O
kosovarë		O
të		O
Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
FSK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
rreshter		O
shtabor		O
Arben		B-PER
Kasumi		I-PER
dhe		O
rreshter		O
Besnik		B-PER
Ukshini		I-PER
diplomuan		O
në		O
Shkollën		O
e		O
lartë		O
të		O
Nënoficerëve		O
në		O
Republikën		O
e		O
Türkiye-s.		B-VEND_1
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
,		O
Armend		B-PER
Mehaj		I-PER
,		O
me		O
këtë		O
rast		O
vlerësoi		O
se		O
është		O
shtuar		O
numri		O
i		O
nënoficerëve		O
profesionist		O
nga		O
shkollat		O
specialistike		O
të		O
vendeve		O
partnere		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
12		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Komiteti		B-ORG
për		I-ORG
Liritë		I-ORG
qytetare		I-ORG
,		I-ORG
Drejtësi		I-ORG
dhe		I-ORG
Çështje		I-ORG
të		I-ORG
brendshme		I-ORG
(		B-ORG
LIBE		I-ORG
)		I-ORG
i		O
Parlamentit		O
Evropian		O
,		O
miratoi		O
marrëveshjen		O
për		O
liberalizimin		O
e		O
vizave		O
për		O
qytetarët		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
16		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
–		O
Komiteti		B-ORG
Olimpik		I-ORG
i		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
KOK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
bashkë		O
me		O
delegacionet		O
e		O
Komiteteve		B-ORG
Olimpike		I-ORG
të		O
Francës		B-VEND_1
,		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Malit		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
dhe		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
nënshkroi		O
memorandumin		O
e		O
bashkëpunimit		O
"		O
Balkan		O
Cooperation		O
5		O
"		O
,		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
.		O
Memorandumi		O
do		O
të		O
vlejë		O
deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2028		I-DATE_0
,		O
ndërsa		O
u		O
bë		O
e		O
ditur		O
se		O
në		O
të		O
përfshihen		O
çështje		O
të		O
ndryshme		O
të		O
bashkëpunimit		O
para		O
dhe		O
pas		O
Lojërave		B-EVENT
Olimpike		I-EVENT
"		O
Paris		B-EVENT
2024		I-EVENT
"		O
.		O
4		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Xhudistja		O
kosovare		O
Distria		B-PER
Krasniqi		I-PER
fitoi		O
medaljen		O
e		O
artë		O
në		O
Grand		B-EVENT
Slamin		I-EVENT
e		O
Parisit		B-VEND_0
.		O
Xhudistja		O
Distria		B-PER
Krasniqi		I-PER
ishte		O
bartësja		O
e		O
parë		O
në		O
kategorinë		O
deri		O
52		O
kilogram		O
ndërsa		O
në		O
finale		O
mposhti		O
bartësen		O
e		O
dytë		O
,		O
hungarezën		O
Reka		B-PER
Pupp		I-PER
.		O
6		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Pas		O
tërmetit		O
shkatërrues		O
në		O
Türkiye		B-VEND_1
,		O
presidentja		O
e		O
Republikës		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
dhe		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
autorizuan		O
dërgimin		O
e		O
Forcës		B-ORG
së		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
së		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
FSK		I-ORG
)		I-ORG
për		O
ndihmë		O
Republikës		O
së		O
Türkiye-s		B-VEND_1
në		O
tejkalimin		O
e		O
pasojave		O
.		O
Gjithashtu		O
edhe		O
Ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
,		O
Arben		B-PER
Vitia		I-PER
ka		O
bërë		O
të		O
ditur		O
se		O
ekipet		O
e		O
para		O
mjekësore		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
arritën		O
gjatë		O
ditës		O
në		O
zonat		O
e		O
prekura		O
nga		O
tërmeti		O
në		O
Türkiye		B-VEND_1
për		O
të		O
ndihmuar		O
të		O
lënduarit		O
si		O
pasojë		O
e		O
termeteve		O
.		O
Përveç		O
ndihmës		O
nga		O
institucionet		O
kosovare		O
,		O
edhe		O
qytetarët		O
mblodhën		O
ndihma		O
financiare		O
për		O
të		O
prekurit		O
e		O
tërmetit		O
.		O
17		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Në		O
kuadër		O
të		O
shënimit		O
të		O
15-vjetorit		O
të		O
pavarësisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
para		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
1,133		O
fëmijë		O
nga		O
shkolla		O
të		O
ndryshme		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
kanë		O
bërë		O
ndezjen		O
e		O
1,133		O
qirinjve		O
për		O
të		O
kujtuar		O
aq		O
fëmijë		O
të		O
vrarë		O
gjatë		O
luftës		O
së		O
fundit		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
22		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
Serbi		B-VEND_1
që		O
nga		O
hapja		O
e		O
Zyrës		O
Ndërlidhëse		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
në		O
Beograd		B-VEND_0
është		O
shënuar		O
përvjetori		O
i		O
pavarësisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Me		O
ftesë		O
të		O
ambasadorit		O
,		O
Jetish		B-PER
Jashari		I-PER
,		O
në		O
15		O
vjetorin		O
e		O
pavarësisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
përveç		O
përfaqësuesve		O
institucional		O
e		O
politik		O
të		O
Luginës		O
së		O
Preshevës		B-VEND_0
,		O
prezent		O
ishin		O
edhe		O
përfaqësuesit		O
e		O
shoqërisë		O
civile		O
në		O
Beograd		B-VEND_0
,		O
e		O
përfaqësues		O
të		O
misioneve		O
diplomatike		O
ndërkombëtare		O
.		O
22		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Kryetari		O
i		O
Bashkësisë		B-ORG
Islame		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
BIK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
myftiu		O
Naim		B-PER
Tërnava		I-PER
,		O
është		O
pritur		O
në		O
Ambasadën		O
e		O
Türkiyes		B-VEND_1
në		O
Kosovë		B-VEND_1
nga		O
ambasadori		O
turk		O
Sabri		B-PER
Tunç		I-PER
Angılı.		I-PER
Tërnava		B-PER
njoftoi		O
për		O
ndihmat		O
e		O
mbledhura		O
nëpër		O
xhamitë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
për		O
të		O
prekurit		O
e		O
tërmetit		O
në		O
Türkiye.		B-VEND_1
Tërnava		B-PER
njoftoi		O
se		O
me		O
këtë		O
rast		O
u		O
mblodhën		O
rreth		O
400		O
mijë		O
e		O
500		O
euro		O
nga		O
besimtarët		O
muslimanë		O
.		O
27		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
–		O
Zhvillohet		O
takimi		O
midis		O
kryeministrit		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
presidentit		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
,		O
Aleksandar		B-PER
Vuçiq		I-PER
dhe		O
shefit		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
për		O
Politikë		O
të		O
Jashtme		O
(		O
BE		B-ORG
)		O
Josep		B-PER
Borrell		I-PER
dhe		O
të		O
dërguarit		O
special		O
për		O
dialogun		O
,		O
Miroslav		B-PER
Lajçak		I-PER
.		O
Borrell		B-PER
tha		O
se		O
takimi		O
përfundoi		O
pa		O
ndonjë		O
marrëveshje		O
pas		O
diskutimit		O
të		O
propozimit		O
evropian		O
në		O
normalizimin		O
dhe		O
stabilizimin		O
e		O
marrëdhënieve		O
Kosovë-Serbi		B-VEND_1
.		O
30		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
–		O
Ministri		O
i		O
Mbrojtjes		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
Armend		B-PER
Mehaj		I-PER
dhe		O
ai		O
i		O
Mjedisit		O
,		O
Planifikimit		O
Hapësinor		O
dhe		O
Infrastrukturës		O
,		O
Liburn		B-PER
Aliu		I-PER
,		O
kanë		O
bërë		O
të		O
ditur		O
se		O
kanë		O
përfunduar		O
të		O
gjitha		O
procedurat		O
për		O
shpronësimin		O
e		O
tokave		O
në		O
në		O
Babaj		B-VEND_0
të		O
Bokës		B-VEND_0
në		O
Gjakovë		B-VEND_0
dhe		O
në		O
Aeroportin		O
e		O
Gjakovës		B-VEND_0
me		O
qëllim		O
fillimin		O
e		O
zbatimit		O
të		O
projekteve		O
strategjike		O
për		O
ushtrinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
në		O
këto		O
dy		O
zona		O
.		O
3		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
–		O
Fillon		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
Speciale		I-ORG
për		I-ORG
krime		I-ORG
lufte		I-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_1
me		O
seli		O
në		O
Hagë		B-VEND_0
gjykimi		O
ndaj		O
Ish-krerëve		O
të		O
Ushtrisë		B-ORG
Çlirimtare		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
UÇK		I-ORG
)		I-ORG
,		O
Hashim		B-PER
Thaçi		I-PER
,		O
Kadri		B-PER
Veseli		I-PER
,		O
Rexhep		B-PER
Selimi		I-PER
dhe		O
Jakup		B-PER
Krasniqi		I-PER
.		O
Ata		O
u		O
deklaruan		O
në		O
seancën		O
e		O
parë		O
gjyqësore		O
sërish		O
të		O
pafajshëm		O
për		O
akuzat		O
ndaj		O
tyre		O
para		O
trupit		O
gjykues		O
.		O
14		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
–		O
Kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
dhe		O
kryeministri		O
në		O
detyrë		O
i		O
Malit		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
Dritan		B-PER
Abzoviq		I-PER
nënshkruan		O
marrëveshjen		O
për		O
shërbime		O
ajrore		O
midis		O
dy		O
qeverive		O
.		O
Kurti		B-PER
duke		O
folur		O
për		O
marrëveshjen		O
tha		O
se		O
ajo		O
ofron		O
mundësi		O
të		O
reja		O
të		O
zhvillimit		O
të		O
aviacionit		O
civil		O
,		O
mundëson		O
shkurtimin		O
e		O
rrugëve		O
ajrore		O
dhe		O
të		O
kohës		O
së		O
fluturimit		O
për		O
15		O
minuta		O
.		O
18		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
–		O
Parlamenti		B-ORG
Evropian		I-ORG
(		I-ORG
PE		I-ORG
)		I-ORG
miratoi		O
vendimin		O
për		O
liberalizimin		O
e		O
vizave		O
për		O
qytetarët		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
si		O
hap		O
i		O
fundit		O
në		O
këtë		O
proces		O
.		O
Me		O
këtë		O
vendim		O
,		O
pritjes		O
së		O
gjatë		O
të		O
qytetarëve		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
i		O
vjen		O
fundi		O
dhe		O
konkretisht		O
ata		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
udhëtojnë		O
pa		O
viza		O
në		O
zonën		O
Schengen		O
nga		O
1		B-DATE_0
janari		I-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
.		O
23		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
–		O
Mbahen		O
zgjedhjet		O
e		O
jashtëzakonshme		O
lokale		O
në		O
katër		O
komunat		O
veriore		O
me		O
shumicë		O
serbe		O
në		O
veri		O
,		O
Mitrovicë		B-VEND_0
të		I-VEND_0
Veriut		I-VEND_0
,		O
Leposaviq		B-VEND_0
,		O
Zubin		B-VEND_0
Potok		I-VEND_0
dhe		O
Zveçan		B-VEND_0
.		O
Serbët		O
bojkotuan		O
me		O
shumicë		O
pjesëmarrjen		O
në		O
këto		O
zgjedhje		O
nga		O
të		O
cilat		O
u		O
zgjodhën		O
katër		O
kryetarë		O
shqiptarë		O
.		O
2		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Kryeministri		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
dhe		O
presidenti		O
Aleksandër		B-PER
Vuçiq		I-PER
miratuan		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
Deklaratën		O
për		O
të		O
Zhdukurit		O
.		O
Qëllimi		O
i		O
saj		O
është		O
t'i		O
jepet		O
fund		O
vuajtjeve		O
të		O
familjarëve		O
të		O
të		O
zhdukurve		O
dhe		O
nxitja		O
e		O
pajtimit		O
dhe		O
paqes		O
së		O
qëndrueshme		O
midis		O
palëve		O
.		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
Serbia		B-VEND_1
sipas		O
nënshkrimit		O
të		O
kësaj		O
deklarate		O
janë		O
zotuar		O
për		O
trajtim		O
të		O
njëjtë		O
të		O
të		O
gjithë		O
të		O
zhdukurve		O
gjatë		O
luftës		O
së		O
fundit		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
derisa		O
puna		O
do		O
të		O
mbikëqyret		O
nga		O
një		O
Komison		O
i		O
Përbashkët		O
që		O
do		O
të		O
kryesohet		O
nga		O
BE-ja		B-ORG
dhe		O
do		O
të		O
mbikëqyret		O
nga		O
Kryqi		B-ORG
i		I-ORG
Kuq		I-ORG
.		O
25		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Betohen		O
kryetarët		O
e		O
rinj		O
të		O
zgjedhur		O
të		O
tre		O
komunave		O
veriore		O
me		O
shumicë		O
serbe		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
Zubin		B-VEND_0
Potok		I-VEND_0
,		O
Zveçan		B-VEND_0
dhe		O
Leposaviq		B-VEND_0
.		O
Një		O
javë		O
më		O
herët		O
ishte		O
betuar		O
edhe		O
kryetari		O
i		O
Mitrovicës		B-VEND_0
së		I-VEND_0
Veriut		I-VEND_0
.		O
Kryetarët		O
e		O
rinj		O
u		O
pritën		O
të		O
nesërmen		O
me		O
protesta		O
nga		O
serbët		O
lokal		O
dhe		O
nevojitej		O
shoqërimi		O
i		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		O
në		O
mënyrë		O
që		O
kryetarët		O
e		O
komunave		O
të		O
hynë		O
në		O
ndërtesat		O
e		O
komunave		O
.		O
Protesta		O
e		O
serbëve		O
lokalë		O
në		O
Zveçan		B-VEND_0
eskaloi		O
në		O
dhunë		O
,		O
ku		O
u		O
dëgjuan		O
edhe		O
të		O
shtëna		O
armësh		O
dhe		O
shok		O
bomba		O
.		O
29		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
–		O
Forcat		O
e		O
KFOR-it		B-ORG
i		O
shpërndanë		O
protestuesit		O
që		O
ndodheshin		O
para		O
ndërtesës		O
së		O
komunës		O
në		O
Zveçan		B-VEND_0
dhe		O
ata		O
u		O
tërhoqën		O
në		O
rrugët		O
përreth		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
protestuesit		O
vazhduan		O
të		O
gjuajnë		O
nga		O
rrugët		O
anësore		O
në		O
drejtim		O
të		O
pjesëtarëve		O
të		O
KFOR-it.		B-ORG
Pjesëtarët		O
e		O
KFOR-it		B-ORG
rezistuan		O
nga		O
sulmet		O
e		O
protestuesve		O
duke		O
përdorur		O
gaz		O
lotsjellës		O
për		O
të		O
shpërndarë		O
ata		O
,		O
ndërsa		O
u		O
përdorën		O
edhe		O
shok-bomba.		O
Protesta		O
e		O
serbëve		O
lokalë		O
po		O
vazhdonte		O
të		O
mbahej		O
edhe		O
në		O
Leposaviq		B-VEND_0
dhe		O
Zubin		B-VEND_0
Potok		I-VEND_0
nga		O
26		B-DATE_0
maji		I-DATE_0
,		O
kur		O
u		O
betuan		O
kryetarët		O
e		O
rinj		O
shqiptarë		O
në		O
katër		O
komunat		O
me		O
shumicë		O
serbe		O
.		O
5		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Mbërrin		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
një		O
batalion		O
prej		O
500		O
ushtarësh		O
turq		O
në		O
kuadër		O
të		O
Misionit		O
të		O
NATO-s		B-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_1
–		O
KFOR		B-ORG
,		O
me		O
qëllim		O
të		O
mbështetjes		O
së		O
pjesëtarëve		O
tjerë		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
për		O
mënjanimin		O
e		O
eskalimit		O
të		O
situatës		O
së		O
sigurisë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
dhe		O
ruajtjes		O
së		O
paqes		O
.		O
9		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
KFOR-i		B-ORG
njofton		O
se		O
nga		O
protestat		O
e		O
dhunshme		O
të		O
serbëve		O
lokalë		O
në		O
veri		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
u		O
lënduan		O
në		O
fillim		O
11		O
pjesëtarë		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
nga		O
kontigjenti		O
italian		O
dhe		O
19		O
nga		O
kontigjenti		O
Hungarian		O
dhe		O
më		O
vonë		O
u		O
shfaqën		O
edhe		O
disa		O
të		O
tjerë		O
me		O
lëndime		O
më		O
të		O
lehta		O
.		O
Sipas		O
zëdhënësit		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
,		O
Andrea		B-PER
Gallieni		I-PER
,		O
shumica		O
e		O
protestuesve		O
dëshironin		O
të		O
protestonin		O
në		O
mënyrë		O
paqësore		O
,		O
por		O
,		O
në		O
mes		O
tyre		O
kishte		O
edhe		O
grupe		O
kriminale		O
që		O
nxisnin		O
veprime		O
të		O
dhunshme		O
kundër		O
forcave		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
.		O
11		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Xhudistët		O
kosovarë		O
Uvejs		B-PER
Nesimi		I-PER
dhe		O
Blin		B-PER
Kuka		I-PER
fituan		O
dy		O
medalje		O
të		O
arta		O
në		O
Kampionatin		B-EVENT
Ballkanik		I-EVENT
për		I-EVENT
Kadetë		I-EVENT
që		O
u		O
mbajt		O
në		O
Krushevë		B-VEND_0
të		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
më		O
10		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
11		I-DATE_0
qershor		I-DATE_0
.		O
13		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Shtyhet		O
mbledhja		O
e		O
dy		O
qeverive		O
Kosovë-Shqipëri		B-VEND_1
e		O
planifikuar		O
të		O
mbahet		O
më		O
14		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
për		O
shkak		O
se		O
kryeministri		O
shqiptar		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
nëpërmjet		O
një		O
konference		O
për		O
media		O
kërkoi		O
që		O
ajo		O
të		O
mbahet		O
në		O
një		O
moment		O
më		O
të		O
favorshëm		O
pas		O
situatës		O
tensionuese		O
në		O
veriun		O
e		O
vendit		O
.		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
reagoi		O
pas		O
anulimit		O
.		O
Zëdhënësi		O
i		O
Qeverisë		O
,		O
Përparim		B-PER
Kryeziu		I-PER
,		O
në		O
këtë		O
mbledhje		O
do		O
të		O
duhej		O
të		O
nënshkrueshin		O
13		O
marrëveshje		O
.		O
14		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Kidnapohen		O
nga		O
autoritetet		O
serbe		O
tre		O
zyrtarë		O
policorë		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
në		O
lokacionin		O
e		O
njohur		O
si		O
Tresave		B-VEND_0
/		B-VEND_0
Bare		I-VEND_0
pranë		O
vijës		O
kufitare		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
me		O
Serbinë		B-VEND_1
.		O
Zëdhënësi		O
i		O
Policisë		O
,		O
Baki		B-PER
Kelani		I-PER
deklaroi		O
se		O
"		O
ka		O
ndodhur		O
një		O
kidnapim		O
klasik		O
nga		O
forcat		O
serbe		O
"		O
.		O
Ata		O
u		O
liruan		O
më		O
26		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
për		O
t'u		O
kthyer		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
pasi		O
bashkësia		O
ndërkombëtare		O
i		O
bëri		O
thirrje		O
Serbisë		B-VEND_1
për		O
një		O
gjë		O
të		O
tillë		O
.		O
21		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Është		O
mbajtur		O
në		O
Komunën		O
e		O
Drenasit		B-VEND_0
ceremonia		O
e		O
hapjes		O
së		O
prodhimit		O
të		O
një		O
prej		O
prodhuesve		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
evropianë		O
të		O
ferronikelit		O
"		O
NEWCO		B-ORG
Ferronikeli		I-ORG
"		O
,		O
e		O
cila		O
në		O
qershor		B-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
u		O
ble		O
nga		O
konglomerati		O
ndërkombëtar		O
"Yıldırım"		B-ORG
me		O
bazë		O
në		O
Türkiye		B-VEND_1
.		O
29		B-DATE_0
qershor		I-DATE_0
–		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
shpalli		O
terroriste		O
organizatat		B-ORG
"		O
Mbrojtja		I-ORG
Civile		I-ORG
"		O
dhe		O
komponentja		O
e		O
saj		O
"		O
Brigada		B-ORG
e		I-ORG
Veriut		I-ORG
"		O
që		O
veprojnë		O
në		O
komunat		O
veriore		O
me		O
shumicë		O
serbe		O
në		O
territorin		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
4		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
–		O
Komiteti		O
Ekzekutiv		O
i		O
Federatës		B-ORG
së		I-ORG
Futbollit		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
FFK		I-ORG
)		I-ORG
emëroi		O
Primozh		B-PER
Glihan		I-PER
si		O
trajner		O
të		O
ekipit		O
kryesor		O
të		O
kombëtares		O
kosovare		O
në		O
futboll		O
.		O
12		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
–		O
Qeveria		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
aprovoi		O
dy		O
nisma		O
për		O
lidhjen		O
e		O
Marrëveshjeve		O
të		O
Bashkëpunimit		O
me		O
Qeverinë		O
e		O
Türkiyesë		B-VEND_1
për		O
Bashkëpunim		O
në		O
Fushat		O
Ushtarake		O
të		O
Trajnimeve		O
,		O
Teknikës		O
dhe		O
Shkencës		O
dhe		O
Marrëveshjes		O
së		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
me		O
Kryesinë		O
e		O
Shtabit		B-ORG
të		I-ORG
Përgjithshëm		I-ORG
të		I-ORG
Republikës		I-ORG
së		I-ORG
Türkiyes		I-ORG
për		O
Bashkëpunim		O
në		O
Trajnimin		O
Ushtarak		O
.		O
8		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Kosova		B-VEND_1
konfirmohet		O
si		O
organizatorja		O
e		O
Lojërave		B-EVENT
Mesdhetare		I-EVENT
në		O
vitin		B-DATE_0
2030		I-DATE_0
,		O
me		O
vendim		O
të		O
Asamblesë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Komitetit		I-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Lojërave		I-ORG
Mesdhetare		I-ORG
(		I-ORG
ICMG		I-ORG
)		I-ORG
.		O
24		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Në		O
orët		O
e		O
para		O
në		O
fshatin		O
Banjskë		B-VEND_0
të		O
Zveçanit		B-VEND_0
sulmohet		O
dhe		O
humb		O
jetën		O
në		O
detyrë		O
zyrtari		O
policorë		O
Afrim		B-PER
Bunjaku		I-PER
pas		O
një		O
sulmi		O
nga		O
një		O
grup		O
terrorist		O
në		O
veriun		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Policia		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
iu		O
përgjigj		O
këtij		O
rasti		O
dhe		O
u		O
nis		O
me		O
disa		O
njësi		O
të		O
saj		O
në		O
drejtim		O
të		O
lokacionit		O
ku		O
ra		O
Afrim		B-PER
Bunjaku		I-PER
,		O
për		O
të		O
hasur		O
më		O
pas		O
me		O
një		O
grup		O
të		O
armatosur		O
rëndë		O
të		O
cilët		O
rezistuan		O
për		O
disa		O
orë		O
në		O
Manastirin		O
e		O
Banjskës		B-VEND_0
dhe		O
më		O
pas		O
arritën		O
të		O
arratiseshin		O
në		O
drejtim		O
të		O
territorit		O
serb		O
.		O
Më		O
vonë		O
,		O
Policia		O
konfirmoi		O
vrasjen		O
e		O
tre		O
pjesëtarëve		O
të		O
grupit		O
terrorist		O
.		O
25		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
–		O
Ministri		O
i		O
Punëve		O
të		O
Brendshme		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Xhelal		B-PER
Sveçla		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
Drejtorin		O
e		O
Përgjithshëm		O
të		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Gazmend		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
prezantojnë		O
në		O
Mitrovicë		B-VEND_0
armatimin		O
e		O
rëndë		O
,		O
automjetet		O
dhe		O
pajisjet		O
tjera		O
ushtarake		O
të		O
përdorura		O
nga		O
grupi		O
terrorist		O
që		O
sulmoi		O
Policinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Sveçla		B-PER
tha		O
se		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
grupe		O
të		O
organizuara		O
,		O
financuara		O
,		O
të		O
mbështetura		O
në		O
të		O
gjitha		O
mënyrat		O
nga		O
Aleksandër		B-PER
Vuçiq		I-PER
dhe		O
instrumentet		O
tjera		O
shtetërore		O
të		O
Republikës		O
së		O
Serbisë		B-VEND_1
.		O
2		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
ka		O
thënë		O
se		O
bazuar		O
në		O
gjetjet		O
e		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
sulmi		O
terrorist		O
i		O
24		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
në		O
Banjskë		B-VEND_0
të		O
Komunës		O
së		O
Zveçanit		B-VEND_0
,		O
ishte		O
pjesë		O
e		O
planit		O
për		O
aneksimin		O
e		O
veriut		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
nga		O
Serbia		B-VEND_1
.		O
Kurti		B-PER
tha		O
se		O
ky		O
sulm		O
ishte		O
koordinuar		O
në		O
37		O
pozicione		O
të		O
dallueshme		O
,		O
ku		O
sipas		O
tij		O
,		O
do		O
të		O
pasonte		O
krijimi		O
i		O
një		O
korridori		O
për		O
të		O
mundësuar		O
furnizimin		O
me		O
armë		O
dhe		O
trupa		O
nga		O
Serbia		B-VEND_1
.		O
6		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Arrijnë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
200		O
ushtarë		O
britanikë		O
në		O
kuadër		O
të		O
KFOR-it.		B-ORG
Dislokimi		O
i		O
trupave		O
britanikë		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
erdhi		O
pas		O
sulmit		O
të		O
dhunshëm		O
ndaj		O
Policisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
më		O
24		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
dhe		O
rritjes		O
së		O
tensioneve		O
në		O
rajon		O
.		O
10		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Republika		O
e		O
Turqise		B-VEND_1
mori		O
komandën		O
e		O
trupave		O
paqeruajtëse		O
të		O
Misionit		O
të		O
NATO-s		B-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_1
(		O
KFOR		B-ORG
)		O
.		O
Pozita		O
udhëheqëse		O
e		O
këtij		O
misioni		O
iu		O
dha		O
komandantit		O
të		O
ri		O
,		O
Özkan		B-PER
Ulutaş		I-PER
nga		O
Turqia		B-VEND_1
.		O
11		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Policia		O
dhe		O
Inspektorati		B-ORG
Policor		I-ORG
i		I-ORG
Kosovës		I-ORG
pranoi		O
donacion		O
prej		O
shtatë		O
dronëve		B-PRO
nga		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
.		O
Ambasadori		O
amerikan		O
,		O
Jeffrey		B-PER
Hovenier		I-PER
,		O
i		O
ka		O
cilësuar		O
dronët		B-PRO
si		O
"		O
burim		O
jetik		O
për		O
organet		O
e		O
zbatimit		O
të		O
ligjit		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
"		O
.		O
13		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
–		O
Dhomat		O
e		O
specializuara		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
në		O
Hagë		B-VEND_0
miratuan		O
kërkesën		O
për		O
lirimin		O
e		O
parakohshëm		O
të		O
të		O
akuzuarit		O
Hysni		B-PER
Gucati		I-PER
ish-kryetar		O
i		O
Organizatës		B-ORG
së		I-ORG
Veteranëve		I-ORG
të		I-ORG
Luftës		I-ORG
së		I-ORG
Ushtrisë		I-ORG
Çlirimtare		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		I-ORG
OVL-UÇK		I-ORG
)		I-ORG
.		O
Më		O
14		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
u		O
lirua		O
nga		O
paraburgimi		O
edhe		O
ish-nënkryetari		O
i		O
OVL-UÇK-së		B-ORG
,		O
Nasim		B-PER
Haradinaj		I-PER
.		O
20		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
NATO-s		B-ORG
zhvilloi		O
vizitë		O
zyrtare		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
,		O
ai		O
u		O
prit		O
nga		O
presidentja		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
dhe		O
kryeministri		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
me		O
të		O
cilët		O
bisedoi		O
për		O
rolin		O
historik		O
të		O
NATO-s		B-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_1
dhe		O
kontributin		O
e		O
vazhdueshëm		O
të		O
misionit		O
të		O
KFOR-it		B-ORG
për		O
sigurinë		O
dhe		O
paqen		O
në		O
vend		O
.		O
28		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
–		O
Në		O
Skenderaj		B-VEND_0
shpaloset		O
flamuri		O
kombëtar		O
shqiptar		O
më		O
i		O
madh		O
ndonjëherë		O
me		O
letër		O
origami		O
i		O
bërë		O
nga		O
Arbnora		B-PER
Fejza-Idrizi		I-PER
në		O
një		O
stadium		O
të		O
mbyllur		O
sportiv		O
.		O
Flamuri		O
me		O
1,300		O
metra		O
katrorë		O
i		O
përbërë		O
nga		O
120		O
mijë		O
letra		O
origami		O
u		O
konfirmua		O
nga		O
Libri		O
i		O
Rekordeve		O
"		O
Guiness		O
"		O
si		O
rekord		O
i		O
ri		O
i		O
llojit		O
të		O
vet		O
.		O
16		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
–		O
Kosova		B-VEND_1
merr		O
katër		O
medalje		O
nga		O
Kampionati		B-EVENT
i		I-EVENT
Hapur		I-EVENT
Evropian		I-EVENT
i		I-EVENT
Xhudos		I-EVENT
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
.		O
Xhudisti		O
Akil		B-PER
Gjakova		I-PER
fitoi		O
medaljen		O
e		O
artë		O
,		O
ndërsa		O
Dardan		B-PER
Cena		I-PER
,		O
Nora		B-PER
Gjakova		I-PER
dhe		O
Distria		B-PER
Krasniqi		I-PER
fituan		O
medalje		O
të		O
bronzta		O
.		O
/		O
os		O
/		O