"		O
MSN		B-ORG
"		O
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
mes		O
vendeve		O
me		O
byrekët		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
botë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Të		O
mbushura		O
me		O
produkte		O
të		O
shijshme		O
dhe		O
të		O
mbështjellura		O
,		O
byrekët		O
janë		O
ndër		O
format		O
më		O
të		O
kënaqshme		O
të		O
ushqimit		O
dhe		O
ato		O
vijnë		O
në		O
forma		O
të		O
ndryshme		O
në		O
mbarë		O
botën		O
,		O
sipas		O
një		O
artikulli		O
të		O
Lottie		B-PER
Woodrow		I-PER
të		O
botuar		O
në		O
"		O
MSN		B-ORG
Travel		I-ORG
"		O
.		O
Nga		O
spanakopita		O
e		O
mbushur		O
me		O
spinaq		O
e		O
Greqisë		B-VEND_1
deri		O
te		O
byrekët		O
me		O
mish		O
të		O
Australisë		B-VEND_1
dhe		O
Zelandës		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Re		I-VEND_1
,		O
ne		O
ju		O
sugjerojmë		O
byrekët		O
më		O
të		O
mirë		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
që		O
duhet		O
të		O
provoni		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ku		O
ndodhen		O
shumë		O
dyqane		O
byreqesh		O
,		O
zakonisht		O
mbushet		O
me		O
mish		O
viçi		O
të		O
grirë		O
,		O
djathë		O
ose		O
spinaq		O
dhe		O
vezë		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
renditur		O
mes		O
28		O
vendeve		O
për		O
byrekët		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
botë		O
.		O
/		O
/		O
a.i		O
/		O