TEHERAN		B-VEND_0
–		O
Irani		B-VEND_1
ekzekuton		O
katër		O
persona		O
të		O
lidhur		O
me		O
Mosadin		B-ORG
TEHERAN		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Nasim		B-PER
Namazi		I-PER
u		O
var		O
në		O
të		O
gdhirë		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
"		O
spiunazhit		O
për		O
Izraelin		O
"		O
,		O
ndërsa		O
mbrëmë		O
dënimi		O
me		O
vdekje		O
ishte		O
kryer		O
tashmë		O
për		O
tre		O
të		O
burgosur		O
të		O
tjerë		O
të		O
dënuar		O
me		O
të		O
njëjtën		O
akuzë		O
,		O
Vafa		B-PER
Hanareh		I-PER
,		O
Aram		B-PER
Omari		I-PER
dhe		O
Rahman		B-PER
Parhazo		I-PER
.		O
Pas		O
arrestimit		O
të		O
tyre		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
drejtësia		O
iraniane		O
i		O
shpalli		O
ata		O
fajtorë		O
për		O
"		O
moharebeh		O
"		O
(		O
armiqësi		O
kundër		O
Zotit		O
)		O
dhe		O
krime		O
lufte		O
dhe		O
korrupsion		O
përmes		O
bashkëpunimit		O
me		O
regjimin		O
sionist		O
.		O
Sipas		O
drejtësisë		O
së		O
Teheranit		B-VEND_0
,		O
katër		O
të		O
burgosurit		O
e		O
varur		O
në		O
burgun		O
e		O
Urmias		B-VEND_0
,		O
në		O
Iranin		B-VEND_1
veriperëndimor		O
,		O
kishin		O
"		O
kryer		O
,		O
me		O
udhëzimet		O
e		O
Mossad		B-ORG
,		O
shumë		O
veprime		O
kundër		O
sigurisë		O
së		O
vendit		O
"		O
.		O
Ndër		O
detyrat		O
e		O
tyre		O
,		O
ata		O
identifikojnë		O
anëtarët		O
e		O
forcave		O
të		O
inteligjencës		O
iraniane		O
dhe		O
mbledhin		O
informacion		O
rreth		O
tyre		O
,		O
në		O
këmbim		O
të		O
parave		O
nga		O
shërbimet		O
sekrete		O
izraelite		O
për		O
disa		O
misione		O
të		O
kryera		O
në		O
provincat		O
e		O
Azerbajxhanit		B-VEND_1
Perëndimor		O
,		O
Teheranit		B-VEND_0
dhe		O
Hormozganit		B-VEND_0
.		O
Gjashtë		O
persona		O
të		O
tjerë		O
të		O
përfshirë		O
në		O
të		O
njëjtën		O
çështje		O
u		O
dënuan		O
me		O
10		O
vjet		O
burg		O
.		O
Dënimi		O
me		O
vdekje		O
për		O
një		O
të		O
burgosur		O
tjetër		O
të		O
dënuar		O
gjithashtu		O
për		O
bashkëpunim		O
me		O
Mossad-in		B-ORG
u		O
krye		O
vetëm		O
dy		O
javë		O
më		O
parë		O
,		O
në		O
provincën		O
juglindore		O
të		O
Sistan-Baluchistan		O
.		O
/		O
os		O
/		O