NJU		B-VEND_0
JORK		I-VEND_0
–		O
Trump		B-PER
do		O
të		O
apelojë		O
vendimin		O
e		O
Kolorado		B-VEND_1
dhe		O
Maine		B-VEND_1
NJU		B-VEND_0
JORK		I-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Ish		O
presidenti		O
amerikan		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
do		O
të		O
apelojë		O
vendimet		O
e		O
dy		O
shteteve		O
,		O
përkatësisht		O
Kolorado		B-VEND_1
dhe		O
Maine		B-VEND_1
pas		O
skualifikimit		O
nga		O
këta		O
të		O
fundit		O
raporton		O
CNN		O
.		O
Dy		O
shtetet		O
amerikane		O
kanë		O
skualifikuar		O
ish-presidentin		O
amerikan		O
nga		O
zgjedhjet		O
paraprake		O
republikane		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
për		O
'kryengritje'		O
në		O
bazë		O
të		O
seksionit		O
3		O
të		O
amendamentit		O
të		O
14-të		O
të		O
Kushtetutës		O
.		O
Ish		O
presidentit		O
nuk		O
i		O
mbetet		O
asgjë		O
tjetër		O
veçse		O
të		O
presë		O
vendimin		O
e		O
gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Apelit		I-ORG
.		O
/		O
os		O
/		O