Rama		B-PER
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
mikpret		O
edicionin		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
të		I-EVENT
Parë		I-EVENT
Sportiv		I-EVENT
të		I-EVENT
Europës		I-EVENT
Juglindore		I-EVENT
TIRANË		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
mikpresë		O
edicionin		O
e		O
parë		O
të		O
Festivalit		B-EVENT
të		I-EVENT
Parë		I-EVENT
Sportiv		I-EVENT
të		I-EVENT
Europës		I-EVENT
Juglindore		I-EVENT
për		O
ekipet		O
shkollore		O
të		O
gjithë		O
rajonit		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ndau		O
sot		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
momente		O
nga		O
përgatitjet		O
e		O
ekipeve		O
sportive		O
në		O
shkolla		O
,		O
për		O
një		O
vit		O
të		O
ri		O
garash		O
nën		O
ombrellën		O
e		O
Komitetit		B-ORG
Olimpik		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Rama		B-PER
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
do		O
të		O
rritet		O
më		O
tej		O
numri		O
i		O
lojtarëve		O
të		O
rinj		O
,		O
të		O
cilët		O
këtë		O
vit		O
ishin		O
rreth		O
10		O
mijë		O
nxënës		O
e		O
nxënëse		O
.		O
Në		O
këtë		O
drejtim		O
edhe		O
buxheti		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
për		O
arsimin		O
dhe		O
sportin		O
do		O
të		O
mbështesë		O
zgjerimin		O
e		O
ekipeve		O
sportive		O
në		O
shkolla		O
.		O