DASH		B-ORG
miraton		O
shitjen		O
e		O
armëve		O
për		O
Izraelin		B-VEND_1
,		O
duke		O
anashkaluar		O
Kongresin		O
UASHINGTON		B-VEND_0
,		O
30		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Departamenti		B-ORG
Amerikan		I-ORG
i		I-ORG
Shtetit		I-ORG
ka		O
miratuar		O
shitjen		O
e		O
armëve		O
shtesë		O
në		O
vlerë		O
miliona		O
dollarë		O
për		O
Izraelin		B-VEND_1
,		O
duke		O
anashkaluar		O
Kongresin		O
.		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Bashkëpunimit		I-ORG
për		I-ORG
Sigurinë		I-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
deklaroi		O
se		O
Sekretari		O
amerikan		O
i		O
Shtetit		O
Antony		B-PER
Blinken		I-PER
kishte		O
përcaktuar		O
se		O
"		O
ekziston		O
një		O
emergjencë		O
që		O
kërkon		O
shitjen		O
e		O
menjëhershme		O
të		O
qeverisë		O
së		O
Izraelit		B-VEND_1
të		O
armëve		O
,		O
me		O
vlerë		O
rreth		O
147		O
,		O
5		O
milionë		O
dollarë		O
,		O
pa		O
pasur		O
nevojë		O
për		O
kongresin		O
.		O
"		O
Ky		O
veprim		O
ishte		O
në		O
interes		O
të		O
sigurisë		O
kombëtare		O
të		O
SHBA		B-VEND_1
"		O
,		O
vazhdoi		O
agjencia		O
.		O
Blinken		B-PER
në		O
mënyrë		O
të		O
ngjashme		O
anashkaloi		O
Kongresin		O
më		O
9		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
për		O
të		O
lejuar		O
shitjen		O
e		O
armëve		O
për		O
Izraelin		B-VEND_1
,		O
i		O
cili		O
aktualisht		O
po		O
lufton		O
Hamasin		B-ORG
islamik		O
në		O
luftën		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
.		O
Konflikti		O
u		O
shkaktua		O
nga		O
masakra		O
më		O
e		O
rëndë		O
në		O
historinë		O
e		O
Izraelit		B-VEND_1
,		O
e		O
kryer		O
më		O
7		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
nga		O
terroristët		O
nga		O
Hamasi		B-ORG
dhe		O
grupet		O
e		O
tjera		O
në		O
Izrael		B-VEND_1
.		O