SERBI		B-VEND_1
–		O
Aktivistët		O
e		O
opozitës		O
protestojnë		O
kundër		O
mashtrimeve		O
të		O
dyshuara		O
të		O
zgjedhjeve		O
BEOGRAD		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Demonstrues		O
,		O
kryesisht		O
të		O
rinj		O
bllokuan		O
sot		O
një		O
kryqëzim		O
rrugor		O
në		O
Beograd		B-VEND_0
me		O
15		O
tenda		O
në		O
shenjë		O
proteste		O
ndaj		O
mashtrimeve		O
të		O
dyshuara		O
të		O
zgjedhjeve		O
.		O
"		O
Ata		O
thanë		O
se		O
donin		O
të		O
qëndronin		O
për		O
të		O
paktën		O
24		O
orë		O
para		O
ndërtesës		O
së		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Administratës		I-ORG
Shtetërore		I-ORG
dhe		I-ORG
Vetëqeverisjes		I-ORG
Lokale		I-ORG
"		O
,		O
raportoi		O
media		O
serbe		O
.		O
Demonstruesit		O
,		O
të		O
cilët		O
iu		O
përgjigjën		O
thirrjes		O
së		O
organizatës		B-ORG
studentore		I-ORG
Borba		I-ORG
,		O
kërkojnë		O
zbardhjen		O
e		O
regjistrave		O
zgjedhorë		O
.		O
Ata		O
akuzojnë		O
qeverinë		O
e		O
kontrolluar		O
nga		O
presidenti		O
Aleksandar		B-PER
Vuçiç		I-PER
se		O
ka		O
siguruar		O
shumicën		O
e		O
mbështetësve		O
të		O
qeverisë		O
që		O
nuk		O
jetojnë		O
në		O
Beograd		B-VEND_0
për		O
të		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
zgjedhjet		O
lokale		O
duke		O
u		O
regjistruar		O
në		O
rezidenca		O
false		O
në		O
kryeqytet		O
.		O
Vuçiç		B-PER
i		O
ka		O
mohuar		O
akuzat		O
.		O
Zgjedhjet		O
parlamentare		O
në		O
Serbi		B-VEND_1
u		O
zhvilluan		O
më		O
17		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
dhe		O
zgjedhjet		O
lokale		O
njëkohësisht		O
në		O
shumë		O
vende		O
,		O
përfshirë		O
Beogradin		B-VEND_0
.		O
Partia		B-ORG
Progresive		I-ORG
Serbe		I-ORG
(		I-ORG
SNS		I-ORG
)		I-ORG
e		O
Vuçiç		B-PER
fitoi		O
zgjedhjet		O
,		O
por		O
suksesi		O
i		O
partisë		O
presidenciale		O
në		O
Beograd		B-VEND_0
ishte		O
i		O
ngushtë		O
.		O