Kredi		O
me		O
zero		O
interes		O
për		O
bluzat		O
e		O
bardha		O
,		O
Koçiu		B-PER
:		O
85		O
kuota		O
të		O
plotësuara		O
,		O
do		O
rihapim		O
thirrjen		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
29		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Punonjësit		O
e		O
policisë		O
së		O
shtetit		O
,		O
mjekët		O
dhe		O
forcat		O
ushtarake		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
përfitojnë		O
kredi		O
me		O
zero		O
përqind		O
interes		O
për		O
blerjen		O
e		O
banesës		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtjes		O
Sociale		O
,		O
Albana		B-PER
Koçiu		I-PER
tha		O
në		O
një		O
intervistë		O
në		O
medie		O
se		O
nga		O
aplikimet		O
që		O
u		O
hapën		O
në		O
shtator		O
janë		O
plotësuar		O
85		O
kuota		O
"		O
Kjo		O
ishte		O
një		O
nismë		O
në		O
mbështetje		O
të		O
të		O
gjithë		O
punonjësve		O
që		O
ofrojnë		O
shërbim		O
pranë		O
qytetarëve		O
.		O
U		O
hapën		O
300		O
kuota		O
për		O
harkun		O
kohor		O
2023-2024		O
,		O
për		O
Forcat		O
e		O
Mbrojtjes		O
,		O
policët		O
dhe		O
personelin		O
mjekësor		O
.		O
100		O
kuota		O
iu		O
dedikuan		O
mjekëve		O
.		O
Aplikimi		O
u		O
bë		O
online		O
nga		O
e-Albania		B-ORG
në		O
shtator		O
.		O
Janë		O
plotësuar		O
85		O
kuota		O
dhe		O
do		O
ta		O
rihapim		O
thirrjen		O
për		O
kuotat		O
e		O
mbetura		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Koçiu		B-PER