GAZA		B-VEND_0
–		O
Vritet		O
një		O
nga		O
themeluesit		O
e		O
krahut		O
ushtarak		O
të		O
Hamasit		B-ORG
GAZA		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-ANSA		O
/		O
–		O
Një		O
nga		O
themeluesit		O
e		O
krahut		O
ushtarak		O
të		O
Hamasit		B-ORG
,		O
Abdel		B-PER
Fattah		I-PER
Ma'ali		I-PER
,		O
u		O
vra		O
në		O
një		O
bombardim		O
izraelit		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
.		O
Ish-krahu		O
i		O
djathtë		O
i		O
inxhinierit		O
Yihia		B-PER
Ayash		I-PER
(		O
prodhuesi		O
i		O
bombave		O
të		O
sofistikuara		O
që		O
shkaktuan		O
viktima		O
të		O
shumta		O
izraelite		O
në		O
Intifada		O
)		O
,		O
Ma'ali		B-PER
kishte		O
kaluar		O
më		O
pas		O
periudha		O
të		O
gjata		O
në		O
Siri		B-VEND_1
,		O
Jemen		B-VEND_1
dhe		O
Sudan		B-VEND_1
,		O
duke		O
përsosur		O
kështu		O
njohuritë		O
e		O
tij		O
ushtarake		O
.		O
Ai		O
u		O
kthye		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
2006		I-DATE_0
dhe		O
mori		O
një		O
pozicion		O
të		O
lartë		O
në		O
Brigadat		B-ORG
Ezzedin		I-ORG
al-Qassam		I-ORG
,		O
krahu		O
i		O
armatosur		O
i		O
Hamasit		B-ORG
.		O
Radioja		O
shtoi		O
se		O
ushtria		O
po		O
shtrin		O
operacionet		O
e		O
saj		O
në		O
Khan		B-VEND_0
Yunis		I-VEND_0
(		O
qyteti		O
kryesor		O
në		O
sektorin		O
jugor		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
)		O
dhe		O
qytetet		O
e		O
afërta		O
Nusseirat		B-VEND_0
dhe		O
Daraj-Tufach		B-VEND_0
.		O