Plasaritja		O
e		O
dritares		O
së		O
kabinës		O
e		O
detyron		O
fluturimin		O
Boeingut		B-ORG
të		O
ANA-s		B-ORG
në		O
Japoni		B-VEND_1
të		O
kthehet		O
prapa		O
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Një		O
fluturim		O
vendas		O
i		O
All		B-ORG
Nippon		I-ORG
Airways		I-ORG
(		I-ORG
ANA		I-ORG
)		I-ORG
në		O
Japoni		B-VEND_1
është		O
rikthyer		O
në		O
aeroportin		O
e		O
tij		O
të		O
nisjes		O
,		O
pasi		O
u		O
raportua		O
një		O
çarje		O
në		O
dritaren		O
e		O
kabinës		O
gjatë		O
fluturimit		O
,		O
njofton		O
BBC		O
.		O
Avioni		O
i		O
ANA		B-ORG
me		O
numër		O
fluturimi		O
NH1182		O
po		O
udhëtonte		O
nga		O
qyteti		O
i		O
Sapporo		B-VEND_0
në		O
Hokkaido		O
për		O
në		O
Toyama		O
,		O
në		O
ishullin		O
kryesor		O
të		O
Japonisë		B-VEND_1
,		O
Honshu		O
.		O
Avioni		O
,		O
një		O
Boeing		O
737		O
,		O
u		O
rikthye		O
në		O
aeroportin		O
New		O
Chitose		O
të		O
Sapporos		B-VEND_0
rreth		O
orës		O
12:10		O
me		O
kohën		O
lokale		O
(		O
3:10		O
GMT		O
)		O
.		O
Një		O
zëdhënës		O
i		O
ANA		B-ORG
,		O
transportuesi		O
më		O
i		O
madh		O
japonez		O
,		O
tha		O
se		O
çarja		O
ishte		O
gjetur		O
ndërsa		O
fluturimi		O
kalonte		O
mbi		O
Hakodate		O
.		O
Eksperti		O
i		O
aviacionit		O
John		B-PER
Strickland		I-PER
tha		O
se		O
shkaku		O
i		O
plasaritjes		O
ishte		O
ende		O
i		O
panjohur		O
.		O
Ky		O
është		O
incidenti		O
i		O
dytë		O
që		O
përfshin		O
një		O
avion		O
model		O
Boeing		O
737		O
në		O
po		O
aq		O
javë		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
fluturimi		O
ANA		B-ORG
nuk		O
ishte		O
një		O
nga		O
aeroplanët		O
737		O
MAX		O
9		O
të		O
Boeing		O
,		O
por		O
një		O
version		O
i		O
mëparshëm		O
i		O
cili		O
"		O
nuk		O
ishte		O
aspak		O
i		O
vjetër		O
"		O
,		O
tha		O
eksperti		O
Strickland		B-PER
.		O
Të		O
gjithë		O
avionët		O
Boeing		O
737-9		O
janë		O
ndalur		O
nga		O
rregullatori		O
i		O
aviacionit		O
amerikan		O
FAA		O
pasi		O
një		O
aeroplan		O
i		O
Alaska		B-ORG
Airlines		I-ORG
pësoi		O
një		O
shpërthim		O
që		O
pa		O
një		O
panel		O
kabine		O
që		O
ra		O
nga		O
një		O
aeroplan		O
i		O
ri		O
në		O
ajër		O
,		O
duke		O
lënë		O
një		O
vrimë		O
të		O
hapur		O
në		O
anën		O
e		O
trupit		O
të		O
tij		O
javën		O
e		O
kaluar		O
.		O
.		O
Aeroplani		O
me		O
177		O
pasagjerë		O
dhe		O
anëtarë		O
të		O
ekuipazhit		O
,		O
ju		O
desh		O
të		O
bënte		O
një		O
ulje		O
emergjente		O
në		O
shtetin		O
amerikan		O
të		O
Oregonit		B-VEND_1
.		O
Të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
,		O
FAA		O
zgjati		O
ndalimin		O
e		O
avionëve		O
Boeing		O
737		O
MAX		O
9		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
pacaktuar		O
për		O
kontrolle		O
të		O
mëtejshme		O
sigurie		O
dhe		O
tha		O
se		O
do		O
të		O
forcojë		O
mbikëqyrjen		O
e		O
vetë		O
Boeing		B-ORG
.		O