SHBA		B-VEND_1
thotë		O
se		O
nuk		O
do		O
të		O
nxitohet		O
për		O
zëvendësimin		O
e		O
avionëve		O
Boeing		B-ORG
të		O
bllokuar		O
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Avionët		O
,		O
të		O
cilët		O
u		O
pezulluan		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
pas		O
një		O
incidenti		O
në		O
një		O
fluturim		O
të		O
Alaska		B-ORG
Airlines		I-ORG
"		O
duhet		O
të		O
jenë		O
100		O
%		O
të		O
sigurt		O
"		O
,		O
tha		O
Sekretari		O
i		O
Transportit		O
Pit		B-PER
Butixhexh		I-PER
(		O
Pete		B-PER
Buttigieg		I-PER
)		O
.		O
Shefi		O
i		O
Boeing		B-ORG
,		O
Deiv		B-PER
Kalhun		I-PER
(		O
Dave		B-PER
Calhoun		I-PER
)		O
,		O
e		O
përshkroi		O
incidentin		O
si		O
një		O
"		O
arratisje		O
cilësore		O
"		O
.		O
Administrata		O
Federale		O
e		O
Aviacionit		O
të		O
SHBA		B-VEND_1
(		O
FAA		O
)		O
ndaloi		O
171		O
avionë		O
Boeing		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
,		O
të		O
cilët		O
u		O
instaluan		O
me		O
të		O
njëjtin		O
panel		O
pasi		O
fluturimi		O
i		O
Alaska		O
Airlines		O
u		O
detyrua		O
të		O
bënte		O
një		O
ulje		O
emergjente		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
.		O
Askush		O
nuk		O
u		O
lëndua		O
kur		O
dera		O
e		O
papërdorur		O
e		O
kabinës		O
u		O
shkëput		O
nga		O
fluturimi		O
i		O
Alaska		O
Airlines		O
nga		O
Portland		B-VEND_0
,		O
Oregon		B-VEND_1
.		O
Zoti		O
Buttigieg		B-PER
nuk		O
pranoi		O
të		O
thoshte		O
se		O
kur		O
do		O
të		O
përfundojë		O
pezullimi		O
.		O
"		O
I		O
vetmi		O
konsideratë		O
në		O
afatin		O
kohor		O
është		O
siguria		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Derisa		O
të		O
jetë		O
gati		O
,		O
nuk		O
është		O
gati		O
.		O
Askush		O
nuk		O
mund		O
dhe		O
nuk		O
duhet		O
të		O
nxitohet		O
në		O
atë		O
proces		O
.		O
"		O
Alaska		B-ORG
Airlines		I-ORG
ka		O
anuluar		O
rreth		O
20		O
%		O
të		O
fluturimeve		O
të		O
saj		O
pasi		O
65		O
nga		O
Max		O
9		O
të		O
saj		O
u		O
ndaluan		O
.		O
United		B-ORG
Airlines		I-ORG
,		O
operatori		O
tjetër		O
i		O
US		O
737		O
MAX		O
9		O
,		O
ka		O
79		O
avionë		O
në		O
flotën		O
e		O
saj		O
jashtë		O
veprimit		O
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
pret		O
anulime		O
"		O
të		O
rëndësishme		O
"		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
pasi		O
167		O
fluturime		O
nuk		O
u		O
kryen		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
.		O