Eksperti		O
i		O
IT		O
,		O
Anxhelo		B-PER
Lushka		I-PER
:		O
Mund		O
të		O
ketë		O
dhe		O
shumë		O
servera		O
të		O
tjerë		O
që		O
po		O
hakerohen		O
në		O
këtë		O
moment		O
27		O
/		O
12		O
/		O
2023		O
Hakerat		O
e		O
"		O
Homeland		B-ORG
Justice		I-ORG
"		O
para		O
disa		O
ditësh		O
kanë		O
hakeruar		O
një		O
kompaninë		O
celulare		O
,		O
por		O
edhe		O
faqen		O
e		O
Parlamentit		O
të		O
Shqipërisë		O
.		O
Përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
platformën		O
"		O
Telegram		O
"		O
,		O
ata		O
njoftuan		O
se		O
kanë		O
akses		O
tek		O
të		O
gjitha		O
të		O
dhënat		O
e		O
kompanisë		O
,		O
por		O
nuk		O
japin		O
shumë		O
detaje		O
,		O
pasi		O
paralajmërojnë		O
se		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
publikojnë		O
të		O
tjera		O
informacione		O
lidhur		O
me		O
sulmet		O
e		O
tyre		O
.		O
Për		O
të		O
folur		O
mbi		O
këtë		O
temë		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
në		O
një		O
lidhje		O
me		O
skype		O
Eksperti		O
i		O
Teknologjisë		O
se		O
Informacionit		O
Anxhelo		B-PER
Lushka		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
hakerat		O
kanë		O
marrë		O
një		O
sasi		O
të		O
madhe		O
informacioni		O
dhe		O
kjo		O
është		O
diçka		O
shqetësuese		O
.		O
Ishin		O
marrë		O
një		O
numër		O
shumë		O
i		O
madh		O
të		O
dhënash		O
rreth		O
20		O
terrabajt		O
është		O
një		O
sasi		O
shumë		O
e		O
madhe		O
informacioni		O
dhe		O
mendoj		O
se		O
duhet		O
të		O
shqetësohemi		O
për		O
këtë		O
"		O
tha		O
Anxhelo		B-PER
Lushka		I-PER
.		O
Gjithashtu		O
eksperti		O
i		O
IT		O
Anxhelo		B-PER
Lushka		I-PER
tha		O
se		O
hakerat		O
mund		O
të		O
përqendrohen		O
në		O
serverat		O
e		O
qeverisë		O
dhe		O
se		O
mund		O
të		O
hakerohen		O
shumë		O
servera		O
qeveritar		O
në		O
këto		O
momente		O
.		O
"		O
Nuk		O
mund		O
të		O
them		O
se		O
çfarë		O
do		O
të		O
ndodhe		O
me		O
përpikmëri		O
por		O
është		O
e		O
sigurt		O
që		O
do		O
të		O
përqendrohen		O
në		O
serverat		O
e		O
qeverisë		O
siç		O
ishte		O
Parlamenti		O
por		O
mund		O
të		O
ketë		O
dhe		O
shumë		O
e		O
shumë		O
servera		O
të		O
tjerë		O
që		O
po		O
hakërrohen		O
në		O
këtë		O
moment		O
që		O
po		O
flasim		O
.		O
Dhe		O
këto		O
të		O
dhëna		O
mblidhen		O
përpunohen		O
ose		O
fshihen		O
në		O
varësi		O
se		O
çfarë		O
është		O
qëllimi		O
i		O
tyre		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
eksperti		O
i		O
IT		O
Anxhelo		B-PER
Lushka		I-PER
.		O