"		O
Neuralink		B-ORG
"		O
implanton		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
një		O
çip		O
në		O
tru		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Elon		B-PER
Musk		I-PER
njoftoi		O
se		O
24		O
orë		O
më		O
parë		O
startup-i		O
i		O
tij		O
"		O
Neuralink		B-ORG
"		O
implantoi		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
,		O
një		O
nga		O
çipat		B-PRO
e		O
tij		O
në		O
trurin		O
e		O
një		O
qenieje		O
njerëzore		O
.		O
"		O
Pajisja		O
quhet		O
"		B-PRO
Telepathy		I-PRO
"		I-PRO
dhe		O
ju		O
lejon		O
të		O
keni		O
kontrollin		O
e		O
telefonit		B-PRO
ose		O
kompjuterit		B-PRO
tuaj		O
dhe		O
nëpërmjet		O
tyre		O
,		O
pothuajse		O
çdo		O
mjet		O
,		O
thjesht		O
duke		O
menduar		O
"		O
,		O
shkroi		O
Musk		B-PER
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
"		O
Imagjinoni		O
sikur		O
Stephen		B-PER
Hawking		I-PER
të		O
mund		O
të		O
komunikonte		O
më		O
shpejt		O
se		O
një		O
daktilografist		O
ose		O
një		O
drejtues		O
ankandi		O
.		O
Ky		O
është		O
qëllimi		O
"		O
,		O
tha		O
Musk		B-PER
.		O
Gjatë		O
një		O
operacioni		O
kirurgjik		O
invaziv		O
,		O
implanti		O
i		O
quajtur		O
"		B-PRO
Link		I-PRO
"		I-PRO
,		O
me		O
madhësinë		O
e		O
pesë		O
monedhave		O
të		O
grumbulluara		O
,		O
futet		O
në		O
trurin		O
e		O
pacientit		O
.		O
"		O
Pacienti		O
po		O
rikuperohet		O
mirë		O
dhe		O
rezultatet		O
fillestare		O
tregojnë		O
zbulim		O
premtues		O
të		O
informacionit		O
në		O
tru		O
"		O
,		O
njoftoi		O
Musk		B-PER
.		O
Ambicia		O
e		O
Musk		B-PER
është		O
të		O
rrisë		O
kapacitetin		O
e		O
trurit		O
dhe		O
të		O
kurojë		O
çrregullimet		O
neurologjike		O
,		O
si		O
Alazhaimer		O
ose		O
Parkinson		O
,		O
dhe		O
një		O
ditë		O
të		O
jetë		O
në		O
gjendje		O
të		O
krijojë		O
një		O
simbiozë		O
midis		O
njeriut		O
dhe		O
inteligjencës		O
artificiale		O
.		O