Elon		B-PER
Musk		I-PER
njofton		O
implantin		O
e		O
parë		O
të		O
çipit		B-PRO
të		O
trurit		O
:		O
Do		O
mundësojë		O
kontrollin		O
e		O
kompjuterit		B-PRO
apo		O
telefonit		B-PRO
vetëm		O
duke		O
menduar		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Miliarderi		O
i		O
teknologjisë		O
,		O
Elon		B-PER
Musk		I-PER
thotë		O
se		O
kompania		O
e		O
tij		O
Neuralink		B-ORG
ka		O
implantuar		O
me		O
sukses		O
një		O
nga		O
çipat		B-PRO
e		O
saj		O
të		O
trurit		O
me		O
valë		O
te		O
një		O
njeri		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
.		O
Kompanisë		O
së		O
Musk		B-PER
iu		O
dha		O
leja		O
për		O
të		O
testuar		O
çipin		B-PRO
te		O
njerëzit		O
nga		O
FDA		B-ORG
në		O
maj		O
,		O
një		O
moment		O
historik		O
pas		O
përpjekjeve		O
të		O
mëparshme		O
për		O
të		O
fituar		O
miratimin		O
.		O
Kjo		O
dha		O
dritën		O
jeshile		O
për		O
fillimin		O
e		O
studimit		O
gjashtëvjeçar		O
gjatë		O
të		O
cilit		O
një		O
robot		O
po		O
përdoret		O
për		O
të		O
vendosur		O
kirurgjikisht		O
64		O
fije		O
fleksibël		O
,		O
më		O
të		O
holla		O
se		O
një		O
qime		O
floku		O
,		O
në		O
një		O
pjesë		O
të		O
trurit		O
që		O
kontrollon		O
"		O
qëllimin		O
e		O
lëvizjes		O
"		O
,		O
sipas		O
Neuralink		B-ORG
.		O
Duke		O
postuar		O
në		B-ORG
X		I-ORG
,		O
platformën		O
e		O
mediave		O
sociale		O
që		O
ai		O
zotëron		O
,		O
e		O
cila		O
më		O
parë		O
njihej		O
si		O
Twitter		O
,		O
Musk		B-PER
tha		O
se		O
produkti		O
i		O
parë		O
i		O
Neuralink		B-ORG
do		O
të		O
quhej		O
Telepati		B-PRO
.		O
Telepatia		B-PRO
,		O
tha		O
ai		O
,		O
do		O
të		O
mundësonte		O
"		O
kontrollin		O
e		O
telefonit		B-PRO
apo		O
kompjuterit		B-PRO
tuaj		O
,		O
dhe		O
përmes		O
tyre		O
pothuajse		O
çdo		O
pajisje		O
,		O
vetëm		O
duke		O
menduar		O
"		O
.		O
Duke		O
iu		O
referuar		O
shkencëtarit		O
të		O
ndjerë		O
britanik		O
,		O
i		O
cili		O
kishte		O
sëmundje		O
të		O
neuroneve		O
motorike		O
,		O
ai		O
shtoi		O
:		O
"		O
Imagjinoni		O
sikur		O
Stephen		B-PER
Hawking		I-PER
të		O
mund		O
të		O
komunikonte		O
më		O
shpejt		O
se		O
një		O
daktilografist		O
ose		O
drejtues		O
i		O
ankandit		O
.		O
Ky		O
është		O
qëllimi		O
.		O
"		O
/		O
BBC		O