27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
"		O
Ikona		O
e		O
deteve		O
"		O
e		O
re		O
e		O
Royal		B-ORG
Caribbean		I-ORG
,		O
gati		O
1200		O
këmbë		O
e		O
gjatë		O
dhe		O
250,800		O
ton		O
bruto		O
,		O
ngrihet		O
si		O
një		O
tortë		O
ditëlindjeje		O
me		O
shumë		O
shtresa		O
,		O
në		O
majë		O
në		O
formën		O
e		O
shtatë		O
pishinave		O
,		O
një		O
karuseli		O
të		O
çuditshëm		O
me		O
vija		O
,		O
pemëve		O
me		O
gjelbërim		O
tropikale		O
,		O
jeshile		O
,		O
rozë		O
,		O
blu		O
dhe		O
portokalli		O
.		O
Kur		O
anija		O
prej		O
2		O
miliardë		O
dollarësh		O
lundroi		O
në		O
portin		O
e		O
Majamit		B-VEND_0
me		O
shpërthime		O
muzikore		O
më		O
10		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
,		O
pasi		O
kaloi		O
Atlantikun		O
nga		O
kantieri		O
i		O
anijeve		O
në		O
Turku		B-VEND_0
,		O
Finlandë		B-VEND_1
,		O
ku		O
u		O
ndërtua		O
,		O
ajo		O
u		O
prit		O
me		O
një		O
kakofoni		O
të		O
përshëndetjeve		O
të		O
varkave		O
të		O
zjarrit		O
.		O
Ylli		O
argjentinas		O
i		O
futbollit		O
,		O
Lionel		B-PER
Messi		I-PER
,		O
ishte		O
edhe		O
në		O
fanfarën		O
e		O
hershme		O
të		O
anijes		O
si		O
"		O
kumbari		O
"		O
i		O
"		O
Ikonës		O
së		O
deteve		O
"		O
,		O
duke		O
e		O
pagëzuar		O
anijen		O
me		O
20		O
kate		O
më		O
23		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
.		O
Anija		O
është		O
zyrtarisht		O
anija		O
e		O
lundrimit		O
më		O
e		O
madhe		O
në		O
botë		O
,		O
me		O
"		O
Wonder		O
of		O
the		O
Seas		O
"		O
(		O
Çudia		O
e		O
deteve		O
)		O
"		O
të		O
Royal		B-ORG
Caribbean		I-ORG
,		O
në		O
fillim		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
e		O
cila		O
është		O
afër		O
1,188		O
këmbë		O
e		O
gjatë		O
dhe		O
235,600		O
tonë		O
bruto		O
.		O
Dhe		O
kur		O
"		O
Ikona		O
e		O
deteve		O
"		O
do		O
të		O
niset		O
në		O
udhëtimin		O
e		O
saj		O
të		O
parë		O
nga		O
Miami		B-VEND_0
më		O
27		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
në		O
një		O
lundrim		O
shtatë		O
netësh		O
në		O
Karaibe		O
,		O
pasagjerët		O
mund		O
të		O
presin		O
disa		O
përvoja		O
të		O
nivelit		O
tjetër		O
në		O
det		O
.		O
Dhe		O
duke		O
folur		O
për		O
pasagjerët		O
,		O
anija		O
mund		O
të		O
transportojë		O
7,600		O
të		O
ftuar		O
me		O
kapacitet		O
të		O
plotë		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
2,350		O
ekuipazh		O
-		O
pra		O
për		O
të		O
gjithë		O
popullsinë		O
e		O
Sedona		B-VEND_0
,		O
Arizona		B-VEND_1
.		O
Një		O
zëdhënës		O
i		O
Royal		B-ORG
Caribbean		I-ORG
tha		O
se		O
Icon		O
of		O
the		O
Seas		O
është		O
24		O
%		O
më		O
efikas		O
në		O
energji		O
sesa		O
kërkohet		O
për		O
anijet		O
e		O
projektuara		O
sot		O
.		O
Anija		O
është		O
e		O
para		O
e		O
Royal		B-ORG
Caribbean		I-ORG
që		O
fuqizohet		O
nga		O
gazi		O
natyror		O
i		O
lëngshëm		O
(		O
LNG		O
)		O
.		O
Harku		O
parabolik		O
i		O
anijes		O
-		O
i		O
pari		O
për		O
Royal		B-ORG
Caribbean		I-ORG
-		O
është		O
krijuar		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
një		O
anije		O
të		O
lëvizë		O
më		O
lehtë		O
nëpër		O
ujë		O
dhe		O
ndihmon		O
në		O
reduktimin		O
e		O
konsumit		O
të		O
karburantit		O
dhe		O
emetimeve		O
.		O