Kryebashkiaku		O
i		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
i		O
klasifikon		O
mediat		O
sociale		O
si		O
"		O
rrezik		O
për		O
shëndetin		O
publik		O
"		O
.		O
Rregullorja		O
publikohet		O
së		O
shpejti		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Qyteti		O
i		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
është		O
bërë		O
qyteti		O
i		O
parë		O
i		O
madh		O
që		O
i		O
përcaktoi		O
mediat		O
sociale		O
si		O
"		O
rrezik		O
për		O
shëndetin		O
publik		O
"		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Erik		B-PER
(		I-PER
Eric		I-PER
)		I-PER
Adams		I-PER
,		O
gjatë		O
një		O
fjalimi		O
,		O
përmendi		O
një		O
sërë		O
kompanish		O
të		O
mediave		O
sociale		O
dhe		O
pretendoi		O
se		O
ato		O
"		O
po		O
nxisin		O
një		O
krizë		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
"		O
,		O
veçanërisht		O
për		O
të		O
rinjtë		O
.		O
"		O
Kompanitë		O
si		O
TikTok		B-ORG
,		O
YouTube		B-ORG
dhe		O
Facebook		B-ORG
po		O
nxisin		O
një		O
krizë		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
duke		O
dizajnuar		O
platformat		O
e		O
tyre		O
me		O
veçori		O
të		O
varura		O
dhe		O
të		O
rrezikshme		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
mund		O
të		O
qëndrojmë		O
pranë		O
dhe		O
të		O
lejojmë		O
Big		B-ORG
Tech		I-ORG
të		O
fitojë		O
para		O
nga		O
privatësia		O
e		O
fëmijëve		O
tanë		O
dhe		O
të		O
rrezikojë		O
shëndetin		O
e		O
tyre		O
mendor		O
.		O
"		O
Adams		B-PER
konfirmoi		O
se		O
Komisioneri		O
i		O
Departamentit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
dhe		I-ORG
Higjienës		I-ORG
Mendore		I-ORG
të		I-ORG
Qytetit		I-ORG
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
Dr		O
.		O
Ashëin		B-PER
Vasan		I-PER
lëshoi		O
një		O
këshillë		O
për		O
të		O
klasifikuar		O
"		O
qasjen		O
e		O
papenguar		O
dhe		O
përdorimin		O
e		O
mediave		O
sociale		O
"		O
si		O
një		O
rrezik		O
për		O
shëndetin		O
publik		O
.		O
Adams		B-PER
tha		O
se		O
më		O
shumë		O
informacion		O
do		O
të		O
dalë		O
në		O
lidhje		O
me		O
këshillimin		O
"		O
së		O
shpejti		O
"		O
.		O
Në		O
tetor		O
,		O
Meta		B-ORG
,		O
kompania		O
mëmë		O
e		O
Instagram		B-ORG
dhe		O
Facebook		B-ORG
,		O
u		O
godit		O
me		O
padi		O
nga		O
gjithsej		O
41		O
shtete		O
dhe		O
District		O
of		O
Columbia		O
që		O
pretendojnë		O
se		O
platformat		O
e		O
kompanisë		O
janë		O
të		O
lidhura		O
me		O
"		O
depresioni		O
,		O
ankthi		O
,		O
pagjumësia		O
,		O
ndërhyrjet		O
në		O
arsim		O
dhe		O
jetën		O
e		O
përditshme		O
.		O
"		O