Risia		O
e		O
Instagram		B-ORG
,		O
do		O
skanojë		O
mesazhet		O
e		O
personave		O
nën		O
19		O
vjeç		O
për		O
t'i		O
mbrojtur		O
nga		O
imazhet		O
e		O
papërshtatshme		O
25		O
/		O
01		O
/		O
2024		O
Instagram		B-ORG
do		O
të		O
fillojë		O
të		O
skanojë		O
mesazhet		O
e		O
dërguara		O
për		O
dhe		O
nga		O
moshat		O
nën		O
19		O
vjeç		O
për		O
t'i		O
mbrojtur		O
ata		O
nga		O
"		O
imazhet		O
e		O
papërshtatshme		O
"		O
,		O
ka		O
njoftuar		O
Meta		B-ORG
.		O
Por		O
përditësimi		O
nuk		O
do		O
të		O
përmbushë		O
kërkesat		O
e		O
diskutueshme		O
që		O
mesazhet		O
e		O
papërshtatshme		O
të		O
raportohen		O
përsëri		O
në		O
serverët		O
e		O
Instagram		B-ORG
.		O
Është		O
sugjerimi		O
i		O
parë		O
që		O
Meta		B-ORG
ka		O
dhënë		O
se		O
si		O
synon		O
t'i		O
përgjigjet		O
kritikave		O
që		O
planet		O
për		O
të		O
koduar		O
mesazhet		O
direkte		O
në		O
Facebook		B-ORG
Messenger		I-ORG
dhe		O
Instagram		B-ORG
mund		O
të		O
rrezikojnë		O
fëmijët		O
dhe		O
të		O
rinjtë		O
.		O
Përshkrimi		O
i		O
gjerë		O
i		O
funksionit		O
të		O
synuar		O
është		O
i		O
ngjashëm		O
me		O
një		O
cilësim		O
të		O
quajtur		O
"		O
siguria		O
e		O
komunikimit		O
"		O
i		O
prezantuar		O
nga		O
Apple		B-ORG
në		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
i		O
cili		O
fotot		O
dhe		O
videot		O
nudo		O
të		O
dërguara		O
në		O
pajisjet		O
e		O
fëmijëve		O
i		O
mbulon		O
automatikisht		O
,		O
por		O
i		O
ofron		O
mundësinë		O
për		O
t'i		O
parë		O
ato		O
ose		O
për		O
të		O
kontaktuar		O
një		O
të		O
rritur		O
të		O
besuar		O
.		O
Lëvizja		O
erdhi		O
pasi		O
Meta		B-ORG
përballet		O
me		O
një		O
padi		O
në		O
New		B-VEND_1
Mexico		I-VEND_1
për		O
dështimin		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
fëmijët		O
në		O
platformat		O
e		O
saj		O
.		O
Të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
,		O
Mark		B-PER
Zuckerberg		I-PER
,		O
shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
Metës		B-ORG
,		O
do		O
të		O
dalë		O
para		O
Kongresit		B-ORG
Amerikan		I-ORG
me		O
një		O
numër		O
drejtuesish		O
të		O
tjerë		O
të		O
mediave		O
sociale		O
për		O
sigurinë		O
e		O
fëmijëve		O
.		O
/		O
The		O
Guardian		O