50		O
vende		O
përgatiten		O
për		O
zgjedhje		O
në		O
2024		O
,		O
ChatGPT		O
OpenAI		B-ORG
planifikon		O
të		O
pengojë		O
dezinformimin		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Krijuesi		O
i		O
ChatGPT		O
OpenAI		B-ORG
ka		O
paraqitur		O
një		O
plan		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përdorimin		O
e		O
mjeteve		O
të		O
tij		O
për		O
përhapjen		O
e		O
dezinformatave		O
zgjedhore		O
,		O
në		O
kohën		O
që		O
më		O
shumë		O
se		O
50		O
vende		O
përgatiten		O
të		O
hedhin		O
votën		O
e		O
tyre		O
në		O
zgjedhjet		O
kombëtare		O
të		O
këtij		O
viti		O
.		O
Masat		O
mbrojtëse		O
të		O
përcaktuara		O
nga		O
startup-i		O
i		O
inteligjencës		O
artificiale		O
me		O
bazë		O
në		O
San		B-VEND_0
Francisko		I-VEND_0
në		O
një		O
postim		O
në		O
blog		O
këtë		O
javë		O
,		O
përfshijnë		O
një		O
përzierje		O
të		O
politikave		O
paraekzistuese		O
dhe		O
iniciativave		O
më		O
të		O
reja		O
për		O
të		O
parandaluar		O
keqpërdorimin		O
e		O
mjeteve		O
të		O
tij		O
gjeneruese		O
jashtëzakonisht		O
të		O
njohura		O
të		O
AI		O
.		O
Masat		O
do		O
të		O
zbatohen		O
posaçërisht		O
për		O
OpenAI		B-ORG
,		O
që		O
është		O
vetëm		O
një		O
lojtar		O
në		O
një		O
univers		O
në		O
zgjerim		O
të		O
kompanive		O
që		O
po		O
zhvillojnë		O
mjete		O
të		O
avancuara		O
gjeneruese		O
të		O
AI		O
.		O
Duke		O
filluar		O
"		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
viti		O
"		O
,		O
tha		O
OpenAI		B-ORG
,		O
do		O
të		O
vulosen		O
në		O
mënyrë		O
digjitale		O
imazhet		O
e		O
AI		O
të		O
krijuara		O
duke		O
përdorur		O
gjeneratorin		O
e		O
saj		O
të		O
imazhit		O
DALL-E		O
.		O
Mekela		B-PER
Panditharatne		I-PER
,		O
këshilltare		O
në		O
programin		O
e		O
demokracisë		O
në		O
Qendrën		O
Brennan		O
për		O
Drejtësinë		O
,		O
tha		O
se		O
planet		O
e		O
OpenAI		B-ORG
janë		O
një		O
hap		O
pozitiv		O
drejt		O
luftimit		O
të		O
dezinformatave		O
zgjedhore		O
,		O
por		O
do		O
të		O
varet		O
nga		O
mënyra		O
se		O
si		O
ato		O
zbatohen		O
.		O
ChatGPT		O
dhe		O
DALL-E		O
i		O
OpenAI		B-ORG
janë		O
disa		O
nga		O
mjetet		O
më		O
të		O
fuqishme		O
gjeneruese		O
të		O
AI		O
deri		O
më		O
sot		O
.		O
Por		O
ka		O
shumë		O
kompani		O
me		O
teknologji		O
të		O
ngjashme		O
të		O
sofistikuar		O
që		O
nuk		O
kanë		O
aq		O
masa		O
mbrojtëse		O
për		O
dezinformimin		O
e		O
zgjedhjeve		O
.		O
Ndërsa		O
disa		O
kompani		O
të		O
mediave		O
sociale		O
,		O
si		O
YouTube		B-ORG
dhe		O
Meta		B-ORG
,		O
kanë		O
prezantuar		O
politika		O
të		O
etiketimit		O
të		O
AI		O
,		O
mbetet		O
për		O
t'u		O
parë		O
nëse		O
ato		O
do		O
të		O
jenë		O
në		O
gjendje		O
të		O
kapin		O
vazhdimisht		O
shkelësit		O
.		O
"		O
Do		O
të		O
ishte		O
e		O
dobishme		O
nëse		O
firmat		O
e		O
tjera		O
gjeneruese		O
të		O
AI		O
do		O
të		O
miratonin		O
udhëzime		O
të		O
ngjashme		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
mund		O
të		O
kishte		O
zbatim		O
të		O
rregullave		O
praktike		O
në		O
mbarë		O
industrinë		O
,		O
"		O
tha		O
Darrell		B-PER
West		I-PER
,		O
bashkëpunëtor		O
i		O
lartë		O
në		O
Qendrën		O
për		O
Inovacionin		O
Teknologjik		O
të		O
Institutit		O
Brooking		O
.		O
Në		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
Kongresi		O
ende		O
nuk		O
ka		O
miratuar		O
legjislacionin		O
që		O
kërkon		O
të		O
rregullojë		O
rolin		O
e		O
industrisë		O
në		O
politikë		O
,		O
pavarësisht		O
nga		O
disa		O
mbështetje		O
dypartiake		O
.		O
CEO		O
i		O
OpenAI		B-ORG
Sam		B-PER
Altman		I-PER
tha		O
se		O
edhe		O
me		O
të		O
gjitha		O
masat		O
mbrojtëse		O
të		O
kompanisë		O
së		O
tij		O
në		O
fuqi		O
,		O
prap		O
nuk		O
është		O
e		O
lehtë		O
.		O
"		O
Unë		O
mendoj		O
se		O
është		O
mirë		O
që		O
kemi		O
shumë		O
ankth		O
dhe		O
do		O
të		O
bëjmë		O
gjithçka		O
që		O
mundemi		O
për		O
ta		O
bërë		O
atë		O
sa		O
më		O
mirë		O
që		O
mundemi		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
gjatë		O
një		O
interviste		O
në		O
një		O
ngjarje		O
të		O
Bloomberg		B-ORG
gjatë		O
Forumit		O
Ekonomik		O
Botëror		O
në		O
Davos		O
,		O
Zvicër		B-VEND_1
.		O