Pavarsisht		O
se		O
gjatë		O
gjithë		O
kësaj		O
periudhe		O
pandemie		O
,		O
kamerata		O
e		O
Orkestrës		O
Simfonike		O
herë		O
pas		O
here		O
ka		O
dhuruar		O
shfaqje		O
të		O
autorëve		O
të		O
ndryshëm		O
botërorë		O
,		O
ky		O
koncert		O
i		O
nesërm		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
rikthim		O
i		O
bujshëm		O
i		O
të		O
gjithë		O
Orksetrës		O
,		O
pasi		O
tashmë		O
ata		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
performojnë		O
edhe		O
në		O
praninë		O
e		O
spektatorëve		O
.		O
Jetmir		B-PER
Barbullushi		I-PER
,		O
Dirigjent		O
tha		O
se		O
"		O
Menduam		O
që		O
ky		O
program		O
të		O
jetë		O
me		O
vepra		O
të		O
reja		O
,		O
të		O
cilat		O
Orkestra		O
i		O
luan		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
.		O
Programi		O
ka		O
vepra		O
nga		O
Saint		B-PER
Saens		I-PER
,		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
luhet		O
edhe		O
"		O
Suita		O
"		O
nga		O
Spartacus		B-PER
.		O
Solistë		O
janë		O
dy		O
protagonistë		O
shumë		O
të		O
njohur		O
.		O
E		O
para		O
është		O
Jonela		B-PER
Golemi		I-PER
,		O
flautistja		O
e		O
parë		O
e		O
Orkestrës		O
së		O
Radios		O
,		O
e		O
cila		O
do		O
luajë		O
fantazi		O
nga		O
Karmen		B-PER
,		O
është		O
një		O
vepër		O
tepër		O
e		O
vështirë		O
dhe		O
luhet		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
me		O
Orkstrën		O
,		O
qoftë		O
edhe		O
si		O
interpretim		O
instrumental		O
.		O
Në		O
program		O
është		O
edhe		O
një		O
soliste		O
e		O
re		O
Niki		B-PER
Mjeda		I-PER
dhe		O
përballon		O
dy		O
arie		O
,		O
të		O
cilat		O
janë		O
jashtëzakonisht		O
të		O
bukura		O
të		O
Puccinit		B-PER
,		O
"		O
La		O
Spangola		O
"		O
,		O
një		O
material		O
i		O
ri		O
,		O
por		O
kjo		O
soliste		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
luan		O
me		O
Orkestrën		O
e		O
RTSH-së		O
"		O
.		O
Veprat		O
e		O
autorëve		O
të		O
huaj		O
janë		O
vetëm		O
një		O
pjesë		O
e		O
programit		O
që		O
është		O
menduar		O
të		O
luhet		O
të		O
martën		O
në		O
mbrëmje		O
.		O
Sigurisht		O
që		O
në		O
këtë		O
çelje		O
të		O
stinës		O
koncertore		O
nuk		O
do		O
të		O
mungojnë		O
edhe		O
kompozitorët		O
shqiptarë		O
.		O
"		O
Unë		O
s'kam		O
bërë		O
asnjëherë		O
koncert		O
pa		O
vepra		O
shqiptare		O
.		O
Gjithmonë		O
i		O
kam		O
vënë		O
në		O
plan		O
të		O
parë		O
dhe		O
kësaj		O
radhe		O
kemi		O
një		O
vepër		O
nga		O
Endri		B-PER
Sina		I-PER
,		O
"		O
Hapësira		O
"		O
.		O
Jam		O
krenar		O
që		O
e		O
nxjerr		O
këtë		O
vepër		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
me		O
Orkestrën		O
Simfonike		O
,		O
që		O
të		O
kemi		O
në		O
të		O
ardhmen		O
vepra		O
sa		O
më		O
tepër		O
shqiptare		O
se		O
në		O
fund		O
ne		O
kemi		O
nevojë		O
të		O
propagandojmë		O
muzikën		O
tonë		O
të		O
parën		O
"		O
tha		O
Burbullushi		B-PER
.		O
Për		O
të		O
gjithë		O
publikun		O
që		O
është		O
i		O
interesuar		O
për		O
ta		O
ndjekur		O
nga		O
afër		O
këtë		O
Koncert		O
,		O
ai		O
do		O
të		O
mbahet		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
në		O
orën		O
19:00		O
,		O
në		O
hollin		O
"		O
Gjon		O
Simoni		O
"		O
tek		O
godina		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
.		O