Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
rrëfen		O
jetën		O
dhe		O
karrierën		O
e		O
saj		O
:		O
Jam		O
e		O
lidhur		O
me		O
Tiranën		B-VEND_0
dhe		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
e		O
njohur		O
shqiptare		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
,		O
pjesë		O
e		O
jurisë		O
së		O
Festivalit		O
62		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
e		O
shoqëruar		O
nga		O
bashkëshorti		O
i		O
saj		O
,		O
ka		O
rrëfyer		O
momente		O
nga		O
jeta		O
dhe		O
karriera		O
e		O
saj		O
në		O
"		O
Pasditja		O
ime		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
1		I-ORG
.		O
Tuda		B-PER
tha		O
se		O
është		O
e		O
lidhur		O
me		O
Tiranën		B-VEND_0
dhe		O
vetë		O
festivalin		O
,		O
dhe		O
jo		O
rastësisht		O
reporteri		O
i		O
saj		O
përmban		O
këngën		O
e		O
njohur		O
"		O
Shi		O
bie		O
në		O
Tiranë		O
"		O
të		O
cilën		O
e		O
interpretoi		O
edhe		O
mbrëmjen		O
e		O
djeshme		O
në		O
natën		O
e		O
tretë		O
të		O
festivalit		O
të		O
titulluar		O
"		O
Nata		O
e		O
Nostalgjisë		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
Festivalin		O
e		O
RTSH		B-ORG
kam		O
pasur		O
4		O
prezantime		O
.		O
"		O
Rrugë		O
"		O
ishte		O
e		O
para		O
"		O
Shi		O
bie		O
në		O
Tiranë		O
"		O
,		O
"		O
Një		O
ditë		O
"		O
dhe		O
pjesëmarrja		O
ime		O
e		O
fundit		O
ishte		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1999		I-DATE_0
me		O
këngën		O
"		O
Shpresa		O
"		O
.		O
Jam		O
e		O
lidhur		O
me		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
me		O
festivalin		O
.		O
Kështu		O
që		O
është		O
kënaqësi		O
për		O
mua		O
dhe		O
publiku		O
nuk		O
më		O
ka		O
harruar		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tuda		B-PER
.		O
Ajo		O
tregoi		O
edhe		O
arsyet		O
se		O
përse		O
nuk		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
më		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
përveç		O
katër		O
prezantimeve		O
të		O
saj		O
.		O
"		O
Krijuam		O
familje		O
bashkë		O
,		O
unë		O
iu		O
përkushtova		O
familjes		O
.		O
Familja		O
është		O
e		O
para		O
për		O
mua		O
.		O
Edhe		O
para		O
karrierës		O
.		O
Kështu		O
u		O
shkëputa		O
pak		O
nga		O
muzika		O
.		O
Vajza		O
Dua		B-PER
është		O
17		O
vjeçe		O
,		O
dhe		O
Edoni		B-PER
është		O
15		O
vjeç		O
.		O
Kemi		O
një		O
këngë		O
bashkë		O
në		O
këngën		O
magjike		O
gjatë		O
pandemisë		O
.		O
Kënga		O
quhet		O
"		O
Kur		O
buzëqesh		O
"		O
.		O
Edhe		O
ata		O
e		O
pëlqejnë		O
muzikën		O
.		O
Kjo		O
është		O
kënga		O
e		O
fundit		O
.		O
Kam		O
këngë		O
të		O
reja		O
të		O
cilat		O
i		O
kam		O
regjistruar		O
në		O
telefon		O
por		O
duan		O
shumë		O
punë		O
të		O
realizohen		O
"		O
,		O
tha		O
këngëtarja		O
e		O
njohur		O
shqiptare		O
.		O
Midis		O
shumë		O
të		O
tjerave		O
,		O
këngëtarja		O
Tuda		B-PER
rrëfeu		O
edhe		O
shpërnguljen		O
e		O
prindërve		O
të		O
saj		O
nga		O
Struga		B-VEND_0
për		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
si		O
pasojë		O
e		O
përndjekjes		O
politike		O
ndaj		O
familjes		O
së		O
saj		O
.		O
"		O
Në		O
vitet		O
70-të		O
ne		O
jemi		O
shpërngulur		O
nga		O
Struga		B-VEND_0
,		O
nga		O
Maqedonia		B-VEND_1
për		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
,		O
për		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Për		O
arsye		O
politike		O
ne		O
jemi		O
shpërngulur		O
nga		O
Struga		B-VEND_0
sepse		O
babai		O
im		O
ka		O
qenë		O
profesor		O
i		O
filozofisë		O
.		O
Nga		O
mosha		O
5		O
vjeçare		O
jetoj		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Prindërit		O
më		O
pas		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1993		I-DATE_0
u		O
kthyen		O
në		O
Strugë		B-VEND_0
.		O
Nëna		O
ndërroi		O
jetë		O
në		O
moshë		O
të		O
re		O
kur		O
ishim		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Ky		O
ka		O
qenë		O
rrugëtimi		O
im		O
.		O
Shpesh		O
rrugëtimi		O
ndikon		O
edhe		O
në		O
tekstin		O
dhe		O
muzikën		O
.		O
Kjo		O
ka		O
reflektuar		O
edhe		O
në		O
tekstin		O
e		O
këngës		O
"		O
Rrugë		O
"		O
.		O
Teksti		O
është		O
i		O
ndjeshëm		O
dhe		O
emocional		O
dhe		O
shpreh		O
dhimbjen		O
e		O
realitetit		O
"		O
,		O
rrëfeu		O
Tuda		B-PER
.		O
Duke		O
iu		O
referuar		O
pikërisht		O
këtij		O
realiteti		O
të		O
vështirë		O
që		O
kanë		O
shoqëruar		O
trevat		O
shqiptare		O
në		O
historinë		O
e		O
tyre		O
,		O
Tuda		B-PER
tha		O
se		O
në		O
të		O
ardhmen		O
është		O
krejt		O
e		O
natyrshme		O
që		O
të		O
ndodhë		O
edhe		O
bashkimi		O
në		O
një		O
i		O
kombit		O
shqiptar		O
për		O
sa		O
kohë		O
sytë		O
janë		O
drejt		O
integrimit		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
jemi		O
ndarë		O
me		O
dëshirë		O
,		O
na		O
kanë		O
ndarë		O
.		O
Ky		O
ka		O
qenë		O
fati		O
ynë		O
,		O
s'e		O
kemi		O
zgjedhur		O
këtë		O
fat		O
.		O
Në		O
të		O
ardhmen		O
Evropa		O
bashkohet		O
,		O
bashkohemi		O
edhe		O
ne		O
.		O
Ndarja		O
nuk		O
ka		O
qenë		O
e		O
natyrshme		O
dhe		O
traumat		O
kanë		O
mbetur		O
për		O
ne		O
si		O
komb		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Tuda		B-PER
.		O
/		O
rtsh.al		O
/		O