Akademia		O
e		O
Studimeve		O
Albanologjike		O
emëroi		O
sot		O
stafin		O
e		O
ri		O
drejtues		O
dalë		O
nga		O
zgjedhjet		O
e		O
datës		O
21		B-DATE_1
korrik		I-DATE_1
2021		I-DATE_1
,		O
në		O
ambientet		O
e		O
Muzeut		O
Arkeologjik		O
.		O
dr		O
.		O
Luan		B-PER
Përzhita		I-PER
vlerësoi		O
punën		O
e		O
bërë		O
deri		O
më		O
tani		O
dhe		O
theksoi		O
se		O
do		O
të		O
punohet		O
në		O
drejtim		O
të		O
zgjerimit		O
të		O
aktivitetit		O
studimor		O
për		O
ta		O
renditur		O
ASA-në		B-ORG
si		O
një		O
ndër		O
qendrat		O
ekselente		O
të		O
kërkimit		O
shkencor		O
dhe		O
të		O
mësimdhënies		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
rrafsh		O
rajonal		O
por		O
edhe		O
në		O
atë		O
Evropian		O
.		O
Rektori		O
u		O
dorëzoi		O
në		O
mënyrë		O
ceremoniale		O
dekanëve		O
të		O
instituteve		O
të		O
dalë		O
nga		O
zgjedhjet		O
,		O
e		O
përkatësisht		O
prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Nebi		B-PER
Bardhoshit		I-PER
(		O
Dekan		O
i		O
Institutit		O
të		O
Antropologjisë		O
Kulturore		O
dhe		O
Studimit		O
të		O
Artit		O
)		O
,		O
prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Belisa		B-PER
Mukës		I-PER
(		O
Dekane		O
e		O
Institutit		O
të		O
Arkeologjisë		O
)		O
,		O
prof		O
.		O
dr		O
.		O
Artur		B-PER
Lamës		I-PER
(		O
Dekan		O
i		O
Institutit		O
të		O
Gjuhësisë		O
dhe		O
Letërsisë		O
)		O
,		O
prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Afrim		B-PER
Krasniqit		I-PER
(		O
Dekan		O
i		O
Institutit		O
të		O
Historisë		O
)		O
vendimin		O
e		O
emërimit		O
.		O
Më		O
pas		O
,		O
dekanët		O
u		O
dorëzuan		O
vendimet		O
e		O
emërimit		O
përgjegjësve		O
të		O
departamenteve		O
si		O
më		O
poshtë		O
vijon		O
:		O
Dr		O
.		O
Olsi		B-PER
Lelaj		I-PER
Phd		O
.		O
Jonida		B-PER
Gashi		I-PER
Phd		O
.		O
Mikaela		B-PER
Minga		I-PER
Phd		O
.		O
Rovena		B-PER
Kurti-Ruka		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Brikena		B-PER
Shkodra-Rrugia		I-PER
Phd		O
.		O
Sabina		B-PER
Veseli		I-PER
Prof		O
.		O
dr		O
.		O
Valter		B-PER
Memisha		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Adelina		B-PER
Çerpja		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Evalda		B-PER
Paci		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Edmond		B-PER
Malaj		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Ledia		B-PER
Dushku		I-PER
Prof		O
.		O
asoc		O
.		O
dr		O
.		O
Sonila		B-PER
Boçi		I-PER