Ndahet		O
nga		O
jeta		O
shkrimtarja		O
dhe		O
gazetarja		O
,		O
Vera		B-PER
Isaku		I-PER
Vera		B-PER
Isaku		I-PER
,		O
gazetare		O
,		O
shkrimtare		O
dhe		O
publiciste		O
,		O
e		O
njohur		O
e		O
së		O
fundi		O
edhe		O
si		O
piktore		O
,		O
është		O
ndarë		O
nga		O
jeta		O
në		O
moshën		O
66		O
vjeçare		O
pas		O
një		O
semundjeje		O
të		O
rëndë.Vera		B-PER
lindi		O
në		O
Bilisht		O
,		O
aty		O
ku		O
kaloi		O
vitet		O
e		O
saj		O
të		O
fëmijërisë		O
dhe		O
rinisë		O
së		O
hershme		O
,		O
të		O
cilit		O
i		O
kushtoi		O
edhe		O
romanin		O
sagë		O
"		O
Fate		O
tullace		O
"		O
.		O
Ajo		O
kreu		O
më		O
pas		O
studimet		O
universitare		O
për		O
Gjuhë-Letërsi		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Tiranës		O
në		O
Fakultetin		O
e		O
Historisë		O
dhe		O
të		O
Filologjisë		O
.		O
Pas		O
përfundimit		O
të		O
universitetit		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
bashkëshortin		O
,		O
poetin		O
Agim		B-PER
Isaku		I-PER
,		O
ajo		O
jetoi		O
dhe		O
punoi		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
gjatë		O
në		O
Lezhë		B-VEND_0
,		O
ku		O
te		O
dy		O
ishin		O
pjesë		O
e		O
rrethit		O
të		O
gjerë		O
intelektual		O
të		O
krijuar		O
atje		O
dhe		O
që		O
ndikoi		O
në		O
permirësimin		O
e		O
jetës		O
kulturore		O
dhe		O
artistike		O
atje		O
.		O
Me		O
nisjen		O
e		O
proceseve		O
demokratike		O
,		O
vijnë		O
në		O
Tirane		B-VEND_0
dhe		O
ajo		O
iu		O
bashkua		O
shtypit		O
opozitar		O
,		O
duke		O
qenë		O
gazetarja		O
e		O
parë		O
femër		O
e		O
gazetës		O
"		O
Rilindja		O
Demokratike		O
"		O
.		O
Deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1992		I-DATE_0
kur		O
edhe		O
Partia		O
Demokratike		O
erdhi		O
në		O
pushtet		O
pas		O
fitores		O
se		O
22		B-DATE_0
marsit		I-DATE_0
,		O
ajo		O
ishte		O
një		O
nga		O
penat		O
më		O
të		O
njohura		O
të		O
gazetës		O
së		O
parë		O
opozitare		O
të		O
vendit		O
.		O
Isaku		B-PER
ka		O
qenë		O
gjithashtu		O
drejtuese		O
në		O
Radio-Televizionin		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
ku		O
ka		O
mbajtur		O
funksionet		O
e		O
nëndrejtores		O
së		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
dhe		O
zëvendësdrejtores		O
së		O
Televizionit		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Ajo		O
për		O
një		O
periudhë		O
kohe		O
ka		O
qenë		O
dhe		O
drejtore		O
e		O
Qendrës		B-ORG
Ndërkombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Kulturës		I-ORG
.		O
Kontributet		O
intelektuale		O
të		O
Vera		B-PER
Isakut		I-PER
përfshijnë		O
një		O
numër		O
të		O
madh		O
shkrimesh		O
publicistike		O
në		O
shtypin		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
.		O
Ajo		O
është		O
autore		O
e		O
një		O
serie		O
librash		O
në		O
zhanre		O
te		O
ndryshme		O
,		O
si		O
:		O
romani		O
,		O
tregimi		O
,		O
poezia		O
dhe		O
eseistika		O
.		O
Disa		O
nga		O
veprat		O
e		O
saj		O
me		O
te		O
njohura		O
janë		O
:		O
"		O
Fate		O
tullace		O
"		O
,		O
"		O
Qëllime		O
të		O
mira		O
"		O
,		O
"		O
Asgjë		O
përgjithmonë		O
"		O
,		O
"		O
Ruset		O
në		O
Shqipëri		O
"		O
etj		O
.		O
Në		O
vitet		O
e		O
fundit		O
ajo		O
iu		O
kushtua		O
edhe		O
pikturës		O
duke		O
hapur		O
një		O
ekspozitë		O
te		O
suksesshme		O
me		O
30		O
punime		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
.		O
Në		O
përmbushje		O
të		O
dëshirës		O
së		O
saj		O
ceremonia		O
e		O
përcjelljes		O
është		O
private		O
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
rrethit		O
të		O
ngushtë		O
familjar		O
.		O
Familjen		O
e		O
Isakut		B-PER
e		O
ka		O
ngushëlluar		O
dhe		O
presidenti		O
i		O
vendit		O
,		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
.		O
Ai		O
shkruan		O
se		O
,		O
"		O
personalitet		O
i		O
respektuar		O
i		O
gazetarisë		O
dhe		O
publicistikës		O
shqiptare		O
,		O
autore		O
e		O
një		O
sërë		O
veprash		O
të		O
vlerësuara		O
,		O
qytetare		O
dhe		O
familjare		O
model		O
,		O
kontributi		O
i		O
saj		O
për		O
kulturën		O
,		O
progresin		O
dhe		O
emancipimin		O
shoqëror		O
e		O
ka		O
merituar		O
nderimin		O
dhe		O
respektin		O
e		O
mbarë		O
opinionit		O
"		O
.		O