Korçë		B-VEND_0
,		O
Festivali		O
i		O
"		O
Filmit		O
të		O
Shkurtër		O
"		O
Nga		O
700		O
filma		O
pretendentë		O
për		O
të		O
konkuruar		O
në		O
"		O
Korça		O
Short		O
Film		O
Festival		O
.		O
"		O
,		O
u		O
përzgjodhën		O
31		O
,		O
nga		O
20		O
vende		O
të		O
botës		O
.		O
Për		O
katër		O
netë		O
u		O
shfaqën		O
për		O
publikun		O
korçar		O
,		O
në		O
mjediset		O
e		O
Muzeut		O
Arkeologjik		O
dhe		O
në		O
Teatrin		O
e		O
Korçës		O
.		O
Për		O
specialistë		O
të		O
kinematografisë		O
emëruesi		O
i		O
përbashkët		O
i		O
të		O
gjithë		O
filmave		O
është		O
cilësia		O
e		O
tyre		O
.		O
Natën		O
e		O
fundit		O
u		O
shpërndanë		O
edhe		O
6		O
çmime		O
.		O
Çmimi		O
i		O
audiencës		O
u		O
fitua		O
nga		O
filmi		O
"		O
The		O
letter		O
room		O
"		O
e		O
Elvira		B-PER
Lind		I-PER
nga		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
.		O
Filmi		O
më		O
i		O
mirë		O
kombëtar		O
me		O
metrazh		O
të		O
shkurtër		O
u		O
vlerësua		O
ai		O
Eneos		B-PER
Çarkës		I-PER
me		O
titull		O
'Where		O
are		O
you		O
now		O
"		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
çmimin		O
e		O
filmit		O
më		O
të		O
mirë		O
me		O
metrazh		O
të		O
shkurtër		O
e		O
fitoi		O
Elena		B-PER
Kairyte		I-PER
nga		O
Lituania		B-VEND_1
me		O
filmin		O
"		O
The		O
Little		O
Moon		O
"		O
.		O
Ky		O
festival		O
u		O
mbështet		O
nga		O
Qendra		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Kinematografisë		I-ORG
dhe		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
,		O
bashkia		O
Korcë		B-VEND_0
,		O
Teatri		O
dhe		O
Muzeu		O
Arkeologjik		O