Shkodër		B-VEND_0
,		O
përmbyllet		O
edicioni		O
i		O
59		O
i		O
festivalit		O
.		O
Marina		B-PER
Daka		I-PER
merr		O
çmimin		O
e		O
parë		O
me		O
këngën		O
"		O
Princesha		O
e		O
babait		O
"		O
Në		O
Shkodër		B-VEND_0
u		O
përmbyll		O
me		O
sukses		O
edicioni		O
i		O
59		O
i		O
festivalit		O
mbarëkombëtar		O
për		O
femijë		O
.		O
Marina		B-PER
Daka		I-PER
nga		O
Fieri		B-VEND_0
me		O
këngën		O
"		O
Princesha		O
e		O
babit		O
"		O
mori		O
çmimin		O
e		O
parë		O
.		O
Me		O
tekst		O
dhe		O
muzike		O
të		O
Eriona		B-PER
Rushitit		I-PER
dhe		O
orkestrim		O
të		O
Enis		B-PER
Mullajit		I-PER
,		O
kënga		O
arriti		O
të		O
triumfonte		O
mes		O
18		O
këngëve		O
që		O
u		O
kënduan.Vogëlushja		O
cmimin		O
ia		O
dedikoi		O
babait		O
të		O
saj		O
.		O
Shkodra		B-VEND_0
pas		O
kurorëzimit		O
me		O
sukses		O
të		O
këtij		O
edicioni		O
po		O
përgatiti		O
për		O
një		O
vit		O
jubilar		O
,		O
atë		O
të		O
60		O
vjetorit		O
.		O
Drejtori		O
i		O
festivalit		O
Kujtim		B-PER
Alija		I-PER
tha		O
se		O
ky		O
rrugëtim		O
meriton		O
që		O
të		O
ketë		O
një		O
përvjetor		O
sic		O
i		O
takon		O
.		O
Me		O
çmimin		O
e		O
dytë		O
u		O
vlerësua		O
kënga		O
"		O
Vetminë		O
askush		O
se		O
duron		O
"		O
,		O
kënduar		O
nga		O
Uarda		B-PER
Dibra		I-PER
ndërsa		O
me		O
çmimin		O
e		O
tretë		O
"		O
Fal		O
dashuri		O
"		O
e		O
kënduar		O
nga		O
Sibora		B-PER
Teqja		I-PER
.		O
Mes		O
emocioneve		O
të		O
bukura		O
ishte		O
edhe		O
surpriza		O
që		O
iu		O
bë		O
drejtorit		O
të		O
festivalit		O
Kujtim		B-PER
Alija		I-PER
i		O
cili		O
disa		O
ditë		O
më		O
parë		O
festoi		O
60		O
vjetorin		O
duke		O
i		O
risjellë		O
të		O
vetmen		O
këngë		O
që		O
ai		O
kompozoi		O
vite		O
më		O
parë		O
.		O
Radio		B-ORG
televizioni		I-ORG
shqiptar		I-ORG
edhe		O
këtë		O
vit		O
ishte		O
mbështetje		O
e		O
festivalit		O
duke		O
marrë		O
kështu		O
të		O
patentën		O
e		O
transmetimit		O
të		O
2		O
netëve		O
.		O