"		O
Vajtimi		O
i		O
mbivarrshëm		O
"		O
,		O
restaurohet		O
një		O
ndër		O
ikonat		O
e		O
rralla		O
të		O
piktorit		O
David		B-PER
Selenica		I-PER
Restaurimi		O
dhe		O
konservimi		O
i		O
thesareve		O
kulturore		O
mbetet		O
një		O
sfidë		O
e		O
specialistëve		O
të		O
Laboratori		O
të		O
Restaurimit		O
të		O
Veprave		O
të		O
Artit		O
,		O
pranë		O
Institutit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
.		O
Ditët		O
e		O
fundit		O
specialistët		O
përfunduan		O
restaurimin		O
e		O
ikonës		O
:		O
"		O
Vajtimi		O
i		O
mbivarrshëm		O
"		O
,		O
pjesë		O
e		O
fondit		O
të		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
.		O
Vepra		O
është		O
një		O
ndër		O
ikonat		O
e		O
rralla		O
që		O
ndodhen		O
në		O
këtë		O
muze		O
,		O
të		O
realizuara		O
nga		O
David		B-PER
Selenica		I-PER
,		O
piktori		O
i		O
madh		O
shqiptar		O
i		O
gjysmës		O
së		O
parë		O
të		O
shek		O
.		O
XVIII		O
.		O
Kjo		O
ikonë		O
ishte		O
pjesë		O
e		O
veprave		O
të		O
vjedhura		O
nga		O
MHK		B-ORG
në		O
vitin		B-DATE_0
1994		I-DATE_0
,		O
bashkë		O
me		O
"		O
Epitafin		O
e		O
Gllavenicës		O
"		O
,		O
të		O
cilat		O
u		O
gjetën		O
më		O
pas		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
.		O
Përsa		O
i		O
përket		O
mjeshtërisë		O
artistike		O
ndër		O
piktorët		O
e		O
shkollës		O
së		O
Korçës		B-VEND_0
më		O
i		O
talentuari		O
është		O
David		B-PER
Selenica		I-PER
.		O
Në		O
pavijonin		O
e		O
ikonave		O
pasbizantine		O
në		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
janë		O
të		O
ekspozuara		O
dy		O
ikona		O
të		O
ikonografit		O
David		B-PER
Selenica		I-PER
"		O
Hyrja		O
e		O
Hyjlindëses		O
në		O
Tempull		O
"		O
dhe		O
"		O
Shpërfytyrimi		O
"		O
,		O
ndërsa		O
në		O
fondin		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
është		O
ikona		O
"		O
Vajtimi		O
i		O
mbivarrshëm		O
"		O
.		O
Pavijoni		O
i		O
Ikonografisë		O
ka		O
të		O
ekspozuar		O
një		O
koleksion		O
prej		O
65		O
ikonash		O
të		O
shekujve		O
XIV-XIX		O
,		O
ku		O
vizitori		O
njihet		O
me		O
mjeshtrat		O
e		O
mëdhenj		O
të		O
ikonografisë		O
shqiptare		O
duke		O
filluar		O
me		O
Onufrin		B-PER
,		O
të		O
birin		O
Nikollën		B-PER
,		O
Onufër		B-PER
Qipriotin		I-PER
,		O
Kostandin		B-PER
Shpatarakun		I-PER
,		O
David		B-PER
Selenica		I-PER
,		O
Kostandin		B-PER
e		O
Athanas		B-PER
Zografin		I-PER
,		O
Mihal		B-PER
Anagnostin		I-PER
,		O
vëllezërit		O
Çetiri		B-PER
,		O
Kostandin		B-PER
Jeremonakun		I-PER
e		O
shumë		O
autorë		O
anonimë		O
.		O
Ikonografia		O
lindi		O
,		O
triumfoi		O
dhe		O
u		O
zhvillua		O
bashkë		O
me		O
krishtërimin		O
.		O