15		O
historianë		O
,		O
arkeologë		O
dhe		O
studiues		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
dhe		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
kanë		O
nisur		O
punën		O
për		O
hartimin		O
e		O
projektit		O
"		O
Historia		O
e		O
Shqiptarëve		O
"		O
.		O
Ai		O
ka		O
në		O
qendër		O
rishikimin		O
dhe		O
botimin		O
e		O
dy		O
vëllimeve		O
historike		O
,		O
për		O
periudhën		O
nga		O
mesjeta		O
deri		O
në		O
Pavarësinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Projekti		O
do		O
të		O
drejtohet		O
nga		O
akademiku		O
Pëllumb		B-PER
Xhufi		I-PER
dhe		O
profesor		O
Neritan		B-PER
Ceka		I-PER
.		O
"		O
Ky		O
tekst		O
është		O
sintetik		O
,		O
që		O
përfshin		O
të		O
gjitha		O
periudhat		O
që		O
nga		O
antikiteti		O
deri		O
në		O
vitin		O
1990		O
.		O
Synimi		O
është		O
që		O
të		O
bëhet		O
një		O
sintezë		O
e		O
plotë		O
e		O
të		O
gjitha		O
tezave		O
të		O
historianëve		O
shqiptarë		O
dhe		O
të		O
huaj		O
"		O
tha		O
mes		O
të		O
tjerave		O
Drejtori		O
i		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Historisë		I-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
historiani		O
Prof.Beqir		B-PER
Meta		I-PER
.		O
Projekti		O
"		O
Historia		O
e		O
shqiptarëve		O
"		O
ideuar		O
nga		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
pritet		O
që		O
të		O
përfundojë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
Në		O
shkurt		O
të		O
këtij		O
viti		O
u		O
njoftua		O
se		O
Qendra		O
e		O
Botimeve		O
Albanologjike		O
e		O
Enciklopedike		O
në		O
Akademinë		O
e		O
Shkencave		O
do		O
të		O
organizojë		O
,		O
drejtojë		O
dhe		O
realizojë		O
punën		O
në		O
hartimin		O
e		O
tre		O
projekteve		O
madhore		O
në		O
albanologji		O
,		O
ku		O
një		O
ndër		O
to		O
ishte		O
edhe		O
"		O
Historia		O
e		O
shqiptarëve		O
"		O
.		O
Për		O
këtë		O
qëllim		O
pranë		O
Akademisë		O
së		O
Shkencave		O
u		O
ngrit		O
Qendra		B-ORG
e		I-ORG
Botimeve		I-ORG
Albanologjike		I-ORG
e		I-ORG
Enciklopedike		I-ORG
(		O
QBAE		B-ORG
)		O
.		O
Në		O
fokus		O
të		O
punës		O
së		O
saj		O
janë		O
projektet		O
:		O
Enciklopedia		O
Shqiptare		O
,		O
Fjalori		O
i		O
Madh		O
i		O
Shqipes		O
,		O
Historia		O
e		O
Shqiptarëve		O
si		O
dhe		O
Historia		O
e		O
Letërsisë		O
Shqipe		O
.		O
(		O
D.Mrishaj		B-PER
)		O