Prezantuesja		O
Krisa		B-PER
Caushi		I-PER
feston		O
ditëlindjen		O
mes		O
emocioneve		O
të		O
Fest		O
62		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nata		O
e		O
tretë		O
e		O
Festivalit		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
u		O
shoqërua		O
nga		O
një		O
moment		O
mjaft		O
interesant		O
teksa		O
shënoi		O
ora		O
12		O
e		O
mesnatës		O
kur		O
prezantuesit		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
dhe		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
bënë		O
të		O
ditur		O
se		O
prezantuesja		O
e		O
tretë		O
Krisa		B-PER
Caushi		I-PER
kishte		O
datëlindjen		O
,		O
të		O
cilët		O
bashkë		O
me		O
publikun		O
e		O
kanë		O
uruar		O
në		O
kor		O
.		O
Ndërkaq		O
,		O
"		O
Nata		O
e		O
Nostalgjisë		O
"		O
dhuroi		O
emocione		O
të		O
shumta		O
teksa		O
u		O
rikthyen		O
në		O
skenë		O
disa		O
prej		O
këngëtarëve		O
më		O
të		O
njohur		O
shqiptarë		O
që		O
kanë		O
bërë		O
historinë		O
në		O
muzikën		O
shqiptare		O
,		O
si		O
Irma		B-PER
Libohova		I-PER
,		O
Adelina		B-PER
Ismajli		I-PER
,		O
Elton		B-PER
Deda		I-PER
,		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
etj		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
midis		O
tyre		O
ishin		O
edhe		O
Mefarete		B-PER
Laze		I-PER
,		O
Eugent		B-PER
Bushpepa		I-PER
,		O
Sidrit		B-PER
Bejleri		I-PER
,		O
Eneda		B-PER
Tarifa		I-PER
,		O
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
,		O
Elton		B-PER
Deda		I-PER
,		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
,		O
Jehona		B-PER
Sopi		I-PER
.		O
Ata		O
kënduan		O
me		O
disa		O
prej		O
zërave		O
pjesëmarrës		O
në		O
Fest		O
62		O
.		O
Por		O
,		O
përveç		O
risjelljes		O
në		O
skenë		O
të		O
disa		O
prej		O
këngëve		O
që		O
kanë		O
hyrë		O
në		O
fondin		O
e		O
artë		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
artistët		O
pjesëmarrës		O
në		O
Fest		O
62		O
kanë		O
sjellë		O
shumë		O
prej		O
këngëve		O
hit		O
në		O
Eurosong		B-EVENT
që		O
kanë		O
bërë		O
historinë		O
e		O
muzikës		O
evropiane		O
dhe		O
atë		O
botërore		O
.		O
Disa		O
prej		O
këngëve		O
që		O
janë		O
interpretuar		O
në		O
duete		O
midis		O
artistëve		O
pjesëmarrës		O
në		O
festival		O
ishin		O
:		O
"		O
Insieme		O
"		O
,		O
"		O
Arcade		O
"		O
,		O
"		O
Volare		O
"		O
,		O
Satellite		O
"		O
,		O
"		O
Lordi		O
-		O
Hard		O
Rock		O
Hallelujah		O
"		O
,		O
"		O
Farytale		O
"		O
,		O
"		O
Zitti		O
e		O
buoni		O
"		O
etj		O
.		O
Të		O
gjitha		O
këngët		O
janë		O
kënduar		O
live		O
dhe		O
në		O
shoqërinë		O
e		O
Orkestrës		O
së		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
drejtuar		O
nga		O
disa		O
emra		O
mjaft		O
të		O
njohur		O
në		O
fushën		O
e		O
dirigjimit		O
,		O
orkestrionit		O
dhe		O
të		O
kompozicionit		O
si		O
:		O
Jetmir		B-PER
Barbullushi		I-PER
,		O
Markeljan		B-PER
Kapedani		I-PER
,		O
Alfred		B-PER
Kaçinari		I-PER
,		O
Fridi		B-PER
Kraja		I-PER
,		O
Deniola		B-PER
Kuraja		I-PER
,		O
Oleg		B-PER
Arapi		I-PER
etj		O
.		O