Fest		O
62		O
,		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
jep		O
mesazhin		O
e		O
fortë		O
:		O
Sot		O
njeriu		O
po		O
shkatërron		O
Tokën		O
për		O
pushtet		O
dhe		O
para		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
nga		O
prezantueset		O
e		O
Festivalit		O
të		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
ka		O
dhënë		O
edhe		O
një		O
mesazh		O
mjaft		O
të		O
rëndësishëm		O
mbi		O
Tokën		O
dhe		O
se		O
si		O
njeriu		O
duhet		O
të		O
kujdeset		O
për		O
të		O
.		O
Në		O
mesazhin		O
e		O
saj		O
,		O
Matoshi		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
dora		O
e		O
njeriut		O
ka		O
shkatërruar		O
shumë		O
pasuri		O
tokësore		O
duke		O
tharë		O
lumenj		O
dhe		O
liqene		O
e		O
duke		O
rrezikuar		O
botën		O
e		O
gjallë		O
.		O
E		O
gjitha		O
kjo		O
sipas		O
Matoshit		B-PER
bëhet		O
për		O
pushtet		O
dhe		O
kjo		O
është		O
vetëvrasje		O
për		O
vetë		O
njerëzimin		O
i		O
cili		O
sipas		O
tij		O
,		O
po		O
shkatërron		O
mjedisin		O
në		O
të		O
cilin		O
jeton		O
.		O
"		O
Nëse		O
do		O
ta		O
shihnim		O
tokën		O
nga		O
lart		O
,		O
nga		O
satelitët		O
me		O
gjasë		O
do		O
të		O
na		O
dukej		O
një		O
sferë		O
e		O
mrekullueshme		O
.		O
Por		O
nëse		O
biem		O
pak		O
në		O
lartësi		O
dhe		O
e		O
vëzhgojmë		O
nga		O
kupa		O
e		O
qiellit		O
,		O
a		O
do		O
t'ia		O
dallojmë		O
të		O
qarat		O
.		O
Por		O
kur		O
thahet		O
për		O
ujë		O
.		O
Po		O
të		O
qarat		O
kur		O
rrëshqasin		O
dherat		O
për		O
rrënimin		O
që		O
e		O
shkakton		O
dora		O
e		O
njeriut		O
.		O
Tani		O
ajo		O
po		O
nxehet		O
,		O
po		O
pi		O
ujërat		O
e		O
lumenjve		O
,		O
liqenet		O
për		O
t'u		O
kthyer		O
në		O
një		O
shkretëtirë		O
dhe		O
bota		O
e		O
gjallë		O
po		O
vdes		O
.		O
Po		O
pse		O
?		O
Për		O
pak		O
para		O
më		O
shumë		O
,		O
për		O
pak		O
pushtet		O
më		O
shumë		O
!		O
Ndërsa		O
njerëzia		O
po		O
rrezikon		O
veten		O
,		O
kjo		O
është		O
një		O
vetëvrasje		O
,		O
kush		O
vret		O
tokën		O
,		O
vret		O
njeriun		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Matoshi		B-PER
.		O