76		O
vite		O
nga		O
lindja		O
e		O
aktorit		O
korçar		O
Llazi		B-PER
Sërbo		I-PER
Sot		O
shënohen		O
plot		O
76		O
vite		O
nga		O
lindja		O
e		O
aktorit		O
të		O
madh		O
korçar		O
Llazi		B-PER
Sërbo		I-PER
,		O
një		O
personazh		O
krejtësisht		O
i		O
veçantë		O
e		O
unik		O
duke		O
nisur		O
nga		O
e		O
gjithë		O
qenia		O
e		O
tij		O
,		O
qëndrimi		O
,		O
zëri		O
,		O
interpretimi		O
,		O
mënyra		O
e		O
sjelljes		O
,		O
madje		O
edhe		O
fundi		O
i		O
tij		O
,		O
nuk		O
ishte		O
si		O
gjithë		O
të		O
tjerët		O
.		O
Llazi		B-PER
Serbo		I-PER
lindi		O
ne		O
Korce		B-VEND_0
,		O
me		O
9		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
1945		I-DATE_0
.		O
Mbaroi		O
studimet		O
e		O
larta		O
per		O
aktor		O
ne		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Larte		I-ORG
te		I-ORG
Arteve		I-ORG
,		O
me		B-DATE_0
1969		I-DATE_0
,		O
dhe		O
fill		O
me		O
pas		O
u		O
emerua		O
ne		O
teatrin		O
"		O
A.Z.		O
Cajupi		O
"		O
te		O
Korces		B-VEND_0
.		O
Ne		O
vitet		O
1986-1993		O
punoi		O
asistent		O
regjisor		O
ne		O
kinostudion		O
"		O
Shqiperia		O
e		O
re		O
"		O
.		O
Ne		O
skenen		O
e		O
Teatrit		O
te		O
Korces		B-VEND_0
luajti		O
rreth		O
30		O
role		O
kryesore		O
dhe		O
te		O
dyte		O
.		O
Spikati		O
ne		O
shfaqjet		O
Te		O
pamposhturit		O
(		O
majori		O
Shtok		O
)		O
,		O
Qyteti		O
i		O
akuzuar		O
,		O
Mesuesi		O
i		O
letersise		O
(		O
Samiu		B-PER
)		O
,		O
Engjejt		O
e		O
sketerres		O
,		O
Opera		O
per		O
tri		O
grosh		O
(		O
Meki		B-PER
Thika		I-PER
)		O
etj		O
.		O
Figura		O
te		O
goditura		O
realizoi		O
ai		O
sidomos		O
ne		O
kinematografi		O
.		O
E		O
nisi		O
me		O
rolin		O
e		O
dalanit		O
ne		O
filmin		O
Yjet		O
e		O
neteve		O
te		O
gjata		O
(		O
1972		O
)		O
,		O
ku		O
shperfaqi		O
tipin		O
e		O
heroit		O
te		O
permbajtur		O
,		O
per		O
te		O
mberritur		O
me		O
pas		O
ne		O
misherime		O
aktoriale		O
te		O
nje		O
niveli		O
te		O
larte		O
,		O
posacerisht		O
ne		O
filmat		O
Operacioni		O
Zjarri		O
(		O
Kreshniku		B-PER
,		O
nje		O
figure		O
e		O
planit		O
heroik		O
,		O
e		O
mbajtur		O
ne		O
plane		O
te		O
dyta		O
dhe		O
kontrapunkte		O
)		O
,		O
Shembja		O
e		O
idhujve		O
(		O
Mesuesi		O
)		O
,		O
Nusja		O
dhe		O
shtetrrethimi		O
(		O
kapiteni		O
gjerman		O
Edgard		B-PER
,		O
tek		O
i		O
cili		O
mberriti		O
ne		O
figuren		O
me		O
te		O
realizuar		O
te		O
tij		O
,		O
posacerisht		O
me		O
vetpermbajtjen		O
,		O
syrin		O
shbirues		O
dhe		O
zoterimin		O
e		O
planit		O
hetues		O
)		O
,		O
Asgje		O
nuk		O
harrohet		O
(		O
Andi		B-PER
Rama		I-PER
)		O
.		O
Loja		O
e		O
Llazi		B-PER
Serbos		I-PER
bie		O
ne		O
sy		O
per		O
perqendrimin		O
e		O
dukshem		O
te		O
veprimit		O
psikik		O
,		O
per		O
thellesine		O
dhe		O
vetepermbajtjen		O
net		O
e		O
jetuarit		O
e		O
botes		O
se		O
nremdshme		O
te		O
personazhit		O
,		O
per		O
syrin		O
zhbirues		O
,		O
per		O
sigurine		O
dhe		O
qetesine		O
e		O
jashtme		O
te		O
portretit		O
.		O
Vepron		O
mire		O
me		O
planin		O
e		O
dyte		O
aktorial		O
,		O
heshtjen		O
emocionale		O
dhe		O
nentekstin		O
,		O
fale		O
te		O
cilave		O
behen		O
te		O
kuptueshme		O
synimet		O
reale		O
te		O
personazhit		O
qe		O
interpretohen		O
,		O
si		O
dhe		O
monologu		O
i		O
brendshem		O
i		O
tij		O
.		O
Ka		O
vene		O
ne		O
skene		O
edhe		O
disa		O
pjese		O
skenike		O
si		O
regjisor		O
dhe		O
pati		O
sukses		O
me		O
dramen		O
Intregril		O
ne		O
Teatrin		O
e		O
Korces		B-VEND_0
.		O
Perveç		O
pasionit		O
te		O
aktrimit		O
dhe		O
regjizures		O
ishte		O
i		O
pasionuar		O
edhe		O
pas		O
fotografise		O
.		O
Me		O
fotografite		O
e		O
tij		O
ka		O
marre		O
pjese		O
ne		O
Konkursin		O
Mbarekombetar		O
Fotografik		O
"		O
Marubi		O
2003		O
"		O
.		O
Nga		O
Këshilli		O
I		O
Qarkut		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
I		O
është		O
dhënë		O
titulli		O
'Nderi		O
I		O
Qarkut'		O
ndërsa		O
më		O
parë		O
I		O
është		O
akorduar		O
titulli		O
'Artist		O
I		O
merituar'		O
.		O
Llazi		B-PER
Sërbo		I-PER
sipas		O
miqve		O
të		O
tij		O
që		O
I		O
ndenjtën		O
pranë		O
deri		O
në		O
ditët		O
e		O
fundit		O
të		O
jetës		O
ishte		O
një		O
vullkan		O
me		O
potencial		O
aktori		O
të		O
pashpallur		O
.		O
Një		O
vullkan		O
që		O
shpërthimin		O
e		O
mori		O
nën		O
vete		O
.		O