Romani		O
"		O
Zogjte		O
e		O
qyqes		O
"		O
i		O
autorit		O
Gani		B-PER
Mehmetaj		I-PER
shpallet		O
fituesi		O
i		O
Çmimit		O
letrar		O
"		O
Kadare		O
"		O
2021		O
Romani		O
"		O
Zogjte		O
e		O
qyqes		O
"		O
i		O
autorit		O
Gani		B-PER
Mehmetaj		I-PER
shpallet		O
fituesi		O
i		O
Çmimit		O
letrar		O
"		O
Kadare		O
"		O
2021		O
,		O
ndërsa		O
5		O
finalistët		O
e		O
kësaj		O
gare		O
me		O
dorëshkrime		O
në		O
prozë		O
ishin		O
autorët		O
Behar		B-PER
Jacaj		I-PER
,		O
Ballsor		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
Arbër		B-PER
Ahmetaj		I-PER
dhe		O
Marcel		B-PER
Hila		I-PER
.		O
Gazetar		O
,		O
publicist		O
,		O
shkrimtar		O
,		O
dramaturg		O
dhe		O
kineast		O
,		O
Gani		B-PER
Mehmetaj		I-PER
,		O
(		O
1955		O
)		O
,		O
ka		O
lindur		O
në		O
Pejë		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
është		O
autor		O
i		O
një		O
numri		O
veprash		O
.		O
"		O
Zogjtë		O
e		O
qyqes		O
"		O
është		O
rrëfim		O
intrigues		O
për		O
njerëzit		O
dhe		O
kohën		O
,		O
për		O
dashurinë		O
dhe		O
urrejtjen		O
,		O
për		O
shpresat		O
dhe		O
zhgënjimin		O
.		O
Një		O
kolon		O
serb		O
,		O
ndërsa		O
mund		O
të		O
jetë		O
kolon		O
i		O
cilitdo		O
komb		O
,		O
përmes		O
situatave		O
e		O
veprimeve		O
,		O
dialogut		O
e		O
përsiatjeve		O
,		O
paraqet		O
kronikën		O
dyzetvjeçare		O
të		O
ngjarjeve		O
,		O
fatin		O
e		O
ardhacakëve		O
dhe		O
fatkeqësitë		O
e		O
vendësve		O
.		O
Galeria		O
e		O
personazheve		O
është		O
e		O
gjerë		O
,		O
etnitë		O
e		O
ndryshme		O
,		O
si		O
edhe		O
shpërfaqja		O
e		O
tyre		O
dinamike		O
.		O
Romani		O
"		O
Zogjtë		O
e		O
qyqes		O
"		O
trajton		O
me		O
vlera		O
të		O
spikatura		O
letrare		O
artistike		O
,		O
urrejtjen		O
në		O
mes		O
të		O
serbëve		O
e		O
shqiptarëve		O
,		O
marrëdhëniet		O
e		O
tyre		O
të		O
ndërsjellta		O
,		O
dashurinë		O
e		O
pa		O
realizuar		O
që		O
e		O
intrigon		O
lexuesin		O
.		O
,		O
ndërsa		O
pasuron		O
letrat		O
shqipe		O
.		O
Në		O
edicionin		O
e		O
gjashtë		O
të		O
këtij		O
konkursi		O
,		O
nismë		O
e		O
Institutit		B-ORG
Pashko		I-ORG
,		O
morën		O
pjesë		O
me		O
veprat		O
e		O
tyre		O
në		O
dorëshkrim		O
në		O
gjininë		O
e		O
prozës		O
30		O
autorë		O
shqiptarë		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
diaspora		O
,		O
duke		O
shenjuar		O
një		O
produkt		O
të		O
lavdërueshëm		O
në		O
shkrimtarinë		O
shqip		O
.		O
Juria		O
e		O
kryesuar		O
nga		O
shkrimtari		O
Preç		B-PER
Zogaj		I-PER
,		O
kishte		O
në		O
përbërje		O
të		O
saj		O
profesorin		O
e		O
filozofisë		O
Blerim		B-PER
Latifi		I-PER
,		O
shkrimtarin		O
Loer		B-PER
Kume		I-PER
,		O
shkrimtarin		O
Ermir		B-PER
Nika		I-PER
,		O
si		O
edhe		O
studiuesen		O
e		O
letërsisë		O
Genciana		B-PER
Abazi		I-PER
.		O
Kryetari		O
i		O
jurisë		O
,		O
shkrimtari		O
Preç		B-PER
Zogaj		I-PER
bën		O
me		O
dije		O
se		O
"		O
veprat		O
e		O
paraqitura		O
pohojnë		O
fort		O
dhe		O
bindshëm		O
një		O
numër		O
përfaqësues		O
shkrimtarësh		O
shqiptarë		O
përtej		O
kufijve		O
gjeografikë		O
,		O
të		O
cilët		O
gjakojnë		O
letërsinë		O
e		O
mirë		O
dhe		O
premtojnë		O
një		O
nivel		O
dinjitoz		O
të		O
letrave		O
shqipe		O
në		O
hapësirën		O
e		O
përbotshme		O
komunikuese		O
të		O
letërsisë		O
.		O
"		O
Romani		O
"		O
Zogjtë		O
e		O
qyqes		O
"		O
do		O
të		O
vijë		O
së		O
shpejti		O
në		O
duart		O
e		O
lexuesit		O
nga		O
shtëpia		O
botuese		O
UETPREES		B-ORG
.		O
Ndërsa		O
për		O
shkak		O
të		O
kushteve		O
të		O
pandemisë		O
,		O
ceremonia		O
e		O
dorëzimit		O
të		O
këtij		O
Çmimi		O
do		O
të		O
organizohet		O
në		O
një		O
moment		O
më		O
të		O
përshtatshëm		O
ku		O
të		O
jetë		O
e		O
mundur		O
prania		O
e		O
autorëve		O
finalistë		O
,		O
disa		O
prej		O
të		O
cilëve		O
jetojnē		O
jashtë		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O