"		O
Pengje		O
të		O
Gurëve		O
"		O
,		O
libri		O
më		O
i		O
ri		O
i		O
shkrimtarit		O
Odise		B-PER
Kote		I-PER
Shkrimtari		O
dhe		O
poeti		O
Odise		B-PER
Kote		I-PER
,		O
një		O
nga		O
zërat		O
më		O
të		O
veçantë		O
e		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
letërsisë		O
së		O
sotme		O
shqipe		O
,		O
sapo		O
ka		O
botuar		O
vëllimin		O
e		O
ri		O
me		O
poezi		O
"		O
Pengje		O
të		O
Gurëve		O
"		O
.		O
Në		O
parathënien		O
studimore		O
të		O
këtij		O
vëllimi		O
,		O
poeti		O
Bardhyl		B-PER
Londo		I-PER
shkruan		O
:		O
"		O
Pas		O
Ismail		B-PER
Kadaresë		I-PER
,		O
ai		O
sjell		O
një		O
Gjirokastër		B-VEND_0
tjetër		O
,		O
të		O
vetën		O
,		O
origjinale.E		O
megjithatë		O
ajo		O
është		O
Gjirokastër		B-VEND_0
po		O
aq		O
e		O
bukur		O
,		O
e		O
veçantë		O
sa		O
ajo		O
e		O
paraardhësve		O
të		O
vet.Duke		O
njohur		O
e		O
respektuar		O
gjithçka		O
është		O
krijuar		O
para		O
tij		O
,		O
në		O
të		O
njëjtën		O
kohë		O
ai		O
bëhet		O
"		O
atvrasës		O
"		O
.		O
Ai		O
është		O
një		O
poet		O
krejt		O
i		O
veçantë		O
,		O
origjinal		O
,		O
unik		O
"		O
.Shkrimatri		O
dhe		O
poeti		O
Odise		B-PER
Kote		I-PER
u		O
ndal		O
sot		O
në		O
bibliotekën		O
e		O
qytetit		O
të		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
për		O
t'i		O
dhuruar		O
qytetit		O
të		O
tij		O
,		O
kopjet		O
e		O
botimit		O
të		O
ri		O
.		O
Libri		O
i		O
sapodalë		O
në		O
treg		O
është		O
botim		O
i		O
UET		B-ORG
Press		I-ORG
dhe		O
pjesë		O
e		O
kolanës		O
së		O
zgjedhur		O
me		O
shkrimtarët		O
dhe		O
poetët		O
më		O
në		O
zë		O
të		O
letërsisë		O
shqipe		O
sot.Odise		B-PER
Kote		I-PER
ka		O
një		O
krijimtari		O
të		O
pasur		O
letrare		O
,		O
është		O
autor		O
i		O
katër		O
vëllimeve		O
me		O
poezi		O
dhe		O
tetë		O
veprave		O
në		O
prozë		O
,		O
tregime		O
,		O
novela		O
,		O
romane		O
dhe		O
një		O
monodramë		O
"		O
Performanca		O
"		O
,		O
fituese		O
e		O
çmimit		O
ballkanik		O
të		O
monodramave.Autori		O
është		O
nominuar		O
disa		O
herë		O
me		O
romanet		O
e		O
tij		O
për		O
çmimet		O
kombëtare		O
të		O
letërsisë		O
.		O