Ekspozohen		O
dokumentet		O
origjinale		O
të		O
Musine		B-PER
Kokalarit		I-PER
Dokumente		O
origjinale		O
që		O
ruhen		O
në		O
Fondin		O
Personal		O
të		O
Musine		B-PER
Kokalarit		I-PER
në		O
Arkivin		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
,		O
u		O
ekspozuan		O
sot		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
një		O
hapësirë		O
publike		O
.		O
Drejtoria		O
e		O
Përgjithshme		O
e		O
Arkivave		O
zgjedh		O
shënoi		O
kështu		O
Muajin		O
e		O
Kujtesës		O
,		O
duke		O
kujtuar		O
një		O
ndër		O
figurat		O
më		O
emblematike		O
të		O
intelektualizmit		O
shqiptar		O
,		O
gruan		O
e		O
parë		O
shkrimtare		O
të		O
vendit		O
,		O
të		O
burgosur		O
dhe		O
të		O
internuar		O
si		O
rrallë		O
kush		O
nga		O
regjimi		O
komunist		O
.		O
Shkrimtares		O
së		O
parë		O
shqiptare		O
i		O
kemi		O
shkulur		O
flokët		O
,		O
të		O
paktën		O
gjysmat		O
sic		O
raportojnë		O
arkivat		O
komuniste		O
.		O
Nuk		O
ia		O
shkuli		O
ndonjë		O
gjykatës		O
a		O
polic		O
i		O
prapë		O
,		O
por		O
turma		O
e		O
njerëzve		O
kur		O
atë		O
po		O
e		O
transportonin		O
me		O
një		O
numër		O
të		O
burgosurash		O
.		O
E		O
dënuam		O
me		O
20		O
vite		O
burg		O
e		O
më		O
pas		O
edhe		O
për		O
20		O
vite		O
të		O
tjera		O
e		O
internuam		O
në		O
Rrëshen		O
derisa		O
vdiq		O
,		O
sepse		O
donte		O
liri		O
për		O
t'u		O
shprehur		O
,		O
demokraci		O
si		O
në		O
Perëndimin		O
me		O
iluministët		O
nga		O
të		O
cilët		O
u		O
frymëzua		O
.		O
Mund		O
të		O
kishte		O
zgjedhur		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
Romën		B-VEND_1
ku		O
studioi		O
letërsi		O
dhe		O
filozofi		O
për		O
të		O
jetuar		O
,		O
por		O
zgjodhi		O
të		O
kthehet		O
e		O
t'u		O
mësojë		O
gjuhën		O
shqipe		O
fëmijëve		O
të		O
etur		O
shqiptarë		O
për		O
dije		O
.		O
E		O
frymëzuar		O
nga		O
Samiu		B-PER
,		O
Naimi		B-PER
me		O
të		O
cilin		O
mbrojti		O
edhe		O
diplomën		O
në		O
Itali		B-VEND_1
apo		O
Jani		B-PER
Vreto		I-PER
,		O
Naum		B-PER
Veqilharxhi		I-PER
,		O
De		B-PER
Rada		I-PER
e		O
shumë		O
atdhetarë		O
të		O
tjerë		O
që		O
punuan		O
për		O
vendin		O
derisa		O
mbyllën		O
sytë		O
,		O
të		O
cilët		O
ishin		O
dhe		O
miqtë		O
e		O
saj		O
virtualë		O
të		O
kohës		O
,		O
me		O
të		O
cilët		O
kuvendonte		O
ditët		O
e		O
fundit		O
të		O
jetës		O
,		O
intimitete		O
që		O
bashkë		O
me		O
dëftesat		O
e		O
shkollës		O
që		O
kur		O
ka		O
qenë		O
në		O
Institutin		O
Nëna		O
Mbretëreshë		O
zbulohen		O
teksa		O
sheh		O
në		O
rreshtat		O
e		O
letrave		O
,		O
poezive		O
,		O
përrallave		O
të		O
saj		O
,		O
që		O
janë		O
ekspozuar		O
në		O
Kalanë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
gjatë		O
Muajit		O
të		O
Kujtesës		O
.		O
Vërtet		O
kemi		O
ndërtuar		O
të		O
gjithë		O
bashkë		O
sisteme		O
diktatoriale		O
,		O
por		O
kemi		O
pasur		O
edhe		O
modele		O
të		O
një		O
dinjiteti		O
të		O
lartë		O
intelektual		O
si		O
Musine		B-PER
Kokalari		I-PER
,		O
që		O
nuk		O
i		O
zhbënë		O
qëndrimet		O
e		O
tyre		O
edhe		O
përpara		O
mizorive		O
të		O
diktaturës		O
.		O
Modele		O
që		O
sa		O
më		O
shumë		O
i		O
kujtojmë		O
aq		O
më		O
shumë		O
frymëzohen		O
edhe		O
brezat		O
e		O
rinj		O
.		O
Por		O
ende		O
një		O
figurë		O
të		O
tillë		O
nuk		O
mësohet		O
nga		O
fëmijët		O
në		O
shkolla		O
.		O