Rikthehen		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
"		O
Ditët		O
e		O
humorit		O
Niko		O
Nikolla		O
"		O
Këtë		O
të		B-DATE_1
diel		I-DATE_1
në		O
Pogradec		B-VEND_0
u		O
shpall		O
nga		O
organizatorët		O
Konkursi		O
Mbarëkombëtar		O
i		O
Letërsisë		O
Humoristike		O
,		O
një		O
event		O
ky		O
i		O
përvitshëm		O
,		O
i		O
iniciuar		O
në		O
kuader		O
të		O
aktivitetit		O
"		O
Ditët		O
e		O
Humorit		O
Niko		O
Nikolla		O
"		O
.		O
I		O
ideuar		O
nga		O
Albanian		O
Excellence		O
,		O
ky		O
aktivitet		O
është		O
i		O
dyti		O
në		O
rradhë		O
,		O
pas		O
Bienales		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Karikaturës		O
,		O
zhvilluar		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
,		O
nje		O
aktivitet		O
në		O
të		O
cilin		O
morën		O
pjesë		O
50		O
shtete		O
të		O
globit		O
,		O
duke		O
futur		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
dhe		O
Pogradecin		B-VEND_0
,		O
në		O
hartën		O
e		O
karikaturës		O
botërore		O
.		O
Konkursi		O
Mbarëkombëtar		O
i		O
Letërsisë		O
Humoristike		O
mbahet		O
në		O
një		O
periudhë		O
pandemie		O
,		O
por		O
organizatorët		O
mendojnë		O
se		O
përmes		O
tij		O
do		O
të		O
rriten		O
standarted		O
e		O
shkrimësisë		O
humoristike		O
dhe		O
gjinive		O
të		O
saj		O
,		O
nga		O
shkrimtarët		O
e		O
afirmuar		O
dhe		O
ata		O
të		O
rinj		O
.		O
Po		O
sot		O
u		O
publikua		O
juria		O
,		O
në		O
të		O
cilin		O
bëjnë		O
pjesë		O
emra		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
artit		O
dhe		O
letërsisë		O
në		O
vend		O
,		O
si		O
Alda		B-PER
Bardhyli		I-PER
,		O
Vangjel		B-PER
Kozma		I-PER
,		O
Zamira		B-PER
Kita		I-PER
,		O
Daut		B-PER
Dauti		I-PER
,		O
Eritan		B-PER
Kamolli		I-PER
,		O
Rezar		B-PER
Xhaxhiu		I-PER
dhe		O
Ilir		B-PER
Shyta		I-PER
.		O
Mbrëmja		O
gala		O
dhe		O
çmimet		O
e		O
konkursit		O
të		O
Letërsisë		O
Humoristike		O
do		O
jepen		O
në		O
muajin		O
shtator		O
.		O
Emri		O
emblematik		O
i		O
Niko		B-PER
Nikollës		I-PER
është		O
përjetësuar		O
tashmë		O
në		O
letrat		O
shqipe		O
,		O
pa		O
harruar		O
kontributin		O
e		O
tij		O
si		O
kryeredaktori		O
i		O
revistës		O
satirike		O
"		O
Hosteni		O
"		O
!		O
Theksojmë		O
se		O
në		O
faqet		O
e		O
kësaj		O
reviste		O
,		O
dikur		O
Dritëro		B-PER
Agolli		I-PER
guxoi		O
dhe		O
botoi		O
romanin		O
e		O
tij		O
"		O
Shkëlqimi		O
dhe		O
rënia		O
e		O
shokut		O
Zylo		O
"		O
.		O
Aktiviteti		O
i		O
sivjetshëm		O
,		O
mbështet		O
nga		O
Bashkia		O
Pogradec		B-VEND_0
dhe		O
Qendra		B-ORG
Kulturore		I-ORG
e		I-ORG
qytetit		I-ORG
.		O