Fest		O
62-Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
:		O
Një		O
melodi		O
të		O
bukur		O
mund		O
ta		O
këndosh		O
edhe		O
me		O
një		O
kitarë		O
dhe		O
të		O
mbledhësh		O
fansa		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
nga		O
këngëtarët		O
e		O
njohur		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
ka		O
ndarë		O
emocionet		O
e		O
tij		O
në		O
"		O
Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
24		B-ORG
dhe		O
Radion		B-ORG
Tirana		I-ORG
2		I-ORG
nën		O
moderimin		O
e		O
Andri		B-PER
Xhahut		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Ndreut		I-PER
dhe		O
Jerina		B-PER
Sakajt		I-PER
foli		O
për		O
emocionet		O
pas		O
interpretimit		O
të		O
këngës		O
në		O
festival		O
.		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
këtë		O
këngë		O
e		O
ka		O
ndjerë		O
pasi		O
e		O
gjen		O
shumë		O
veten		O
tek		O
teksti		O
i		O
kësaj		O
këngë		O
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
më		O
preku		O
është		O
se		O
ai		O
tekst		O
më		O
përket		O
dhe		O
mua		O
në		O
këto		O
momente		O
dhe		O
rroftë		O
ky		O
celular		O
që		O
na		O
lidh		O
.		O
Çdo		O
shqiptar		O
ka		O
dikë		O
në		O
emigrim		O
dhe		O
patjetër		O
që		O
e		O
gjen		O
veten		O
.		O
Është		O
një		O
ndër		O
kënaqësitë		O
që		O
zoti		O
më		O
ka		O
dhuruar		O
sepse		O
edhe		O
ime		O
shoqe		O
këndon		O
.		O
Jetmir		B-PER
Barbullishi		I-PER
ka		O
pak		O
këngë		O
por		O
i		O
ka		O
perla		O
.		O
Në		O
festivale		O
melodia		O
është		O
primare		O
,		O
mund		O
të		O
këndosh		O
një		O
melodi		O
të		O
bukur		O
thjesht		O
me		O
një		O
kitarë		O
dhe		O
mund		O
të		O
mbledhësh		O
fansa		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
këngëtari		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
.		O