Ekspozita		O
"		O
Rënia		O
e		O
një		O
diktatori		O
"		O
në		O
sheshin		B-SHESH
"		O
Skënderbej		I-SHESH
"		O
Me		O
rastin		O
e		O
30-vjetorin		O
të		O
rrëzimit		O
të		O
statujës		O
së		O
diktatorit		O
Enver		B-PER
Hoxha		I-PER
u		O
çel		O
këtë		O
të		B-DATE_1
shtunë		I-DATE_1
në		O
sheshin		B-SHESH
"		O
Skënderbej		I-SHESH
"		O
ekspozita		O
"		O
Rënia		O
e		O
një		O
diktatori		O
"		O
.		O
Ambasadori		O
I		O
Gjermanisë		B-VEND_1
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Peter		B-PER
Zingraf		I-PER
i		O
pranishëm		O
në		O
aktivitetin		O
në		O
kuadër		O
të		O
"		O
Ditëve		O
të		O
Kujtesës		O
"		O
të		O
IDMC		B-ORG
dhe		O
Konrad		B-PER
Adenauer-Stiftung		I-PER
Albanien		O
nxiti		O
vazhdimin		O
dhe		O
intensifikimin		O
e		O
punës		O
përkujtimore		O
ndaj		O
diktaturës		O
komuniste		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
"		O
Viktimat		O
e		O
diktaturës		O
kanë		O
të		O
drejtën		O
të		O
mbahen		O
mend		O
.		O
Është		O
e		O
rëndësishme		O
të		O
kujtojmë		O
historinë		O
e		O
secilit		O
dhe		O
të		O
ruajmë		O
vendet		O
e		O
ngjarjes		O
si		O
vende		O
përkujtimore		O
.		O
Një		O
kulturë		O
aktive		O
e		O
përkujtimit		O
është		O
gjithashtu		O
e		O
rëndësishme		O
,		O
në		O
veçanti		O
për		O
të		O
sensibilizuar		O
të		O
rinjtë		O
për		O
faktin		O
se		O
paqja		O
,		O
pluralizmi		O
demokratik		O
,		O
toleranca		O
dhe		O
pranimi		O
nuk		O
janë		O
dhe		O
nuk		O
kanë		O
qenë		O
marrë		O
si		O
të		O
mirëqena		O
në		O
historinë		O
e		O
Europës		O
"		O
,		O
tha		O
Zingraf		B-PER
.		O
Drejtori		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
,		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
këto		O
aktivitete		O
janë		O
mënyra		O
se		O
si		O
ne		O
duhet		O
të		O
dialogojmë		O
pa		O
nevojën		O
e		O
fillimit		O
të		O
gjuetisë		O
shtrigave		O
që		O
merret		O
me		O
emra		O
individësh		O
apo		O
grupimesh		O
.		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Arkivave		I-ORG
e		O
ka		O
deklasifikuar		O
tërësisht		O
dokumentacionin		O
që		O
ka		O
të		O
bëjë		O
me		O
periudhën		O
komuniste		O
,		O
me		O
përjashtim		O
të		O
shumë		O
pak		O
që		O
përbëjnë		O
ende		O
'sekret		O
shtetëror'		O
dhe		O
kjo		O
që		O
të		O
kuptojmë		O
se		O
si		O
është		O
ndërtuar		O
diktatura		O
deri		O
në		O
grahmat		O
e		O
fundit		O
"		O
.		O
Në		O
takim		O
mori		O
pjesë		O
edhe		O
Çelo		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Studimit		I-ORG
të		I-ORG
Krimeve		I-ORG
dhe		I-ORG
Pasojave		I-ORG
të		I-ORG
Komunizmit		I-ORG
,		O
i		O
cili		O
kujtoi		O
lëvizjen		O
e		O
30		O
viteve		O
më		O
parë		O
,		O
ndërsa		O
theksoi		O
se		O
rrezimi		O
i		O
shtatores		O
pati		O
efekt		O
psikologjik		O
.		O
"		O
Duhet		O
të		O
kishim		O
disa		O
dokumente		O
që		O
të		O
na		O
shpjegonin		O
më		O
tepër		O
atë		O
që		O
Byroja		O
Politike		O
po		O
mendonte		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
diktatorit		O
,		O
se		O
çfarë		O
do		O
bëhej		O
më		O
tej		O
.		O
Por		O
këto		O
dokumente		O
ende		O
mbajnë		O
siglen		O
'sekret'		O
,		O
ndaj		O
i		O
bëj		O
thirrje		O
institucioneve		O
përgjegjëse		O
që		O
sa		O
më		O
parë		O
të		O
deklasifikohen		O
dhe		O
historia		O
të		O
shkruhet		O
dhe		O
të		O
analizohet		O
siç		O
ka		O
qenë		O
.		O
Erblin		B-PER
Vukaj		I-PER
që		O
ka		O
punuar		O
me		O
ekspozitën		O
,		O
tha		O
në		O
ceremoni		O
se		O
"		O
ndonëse		O
në		O
publik		O
është		O
folur		O
për		O
forcat		O
e		O
rendit		O
që		O
ato		O
ditë		O
ishin		O
më		O
të		O
zbutura		O
,		O
ende		O
nuk		O
dihet		O
se		O
çfarë		O
diskutohej		O
në		O
mbledhje		O
dhe		O
çfarë		O
urdhrash		O
qarkullonin		O
,		O
pasi		O
disa		O
prej		O
urdhrave		O
janë		O
'sekret		O
shtetëror'		O
.		O
Ende		O
nuk		O
dihet		O
qartë		O
se		O
çfarë		O
diskutonte		O
pushteti		O
në		O
ditët		O
e		O
levizjeve		O
"		O
.		O