Filmat		O
shqiptarë		O
të		O
prodhuar		O
në		O
kohën		O
e		O
regjimit		O
komunist		O
edhe		O
sot		O
vazhdojnë		O
të		O
kërkohen		O
nga		O
publiku		O
.		O
Por		O
për		O
shkak		O
të		O
ideologjisë		O
së		O
kohës		O
kur		O
janë		O
prodhuar		O
,		O
disa		O
prej		O
këtyre		O
filmave		O
prekin		O
drejtpërdrejt		O
familjarët		O
e		O
personazheve		O
.		O
Të		O
tillë		O
janë		O
veçmas		O
figurat		O
e		O
klerikëve		O
që		O
në		O
kohën		O
e		O
regjimit		O
komunist		O
ishin		O
më		O
të		O
anatemuarit		O
.		O
Një		O
vit		O
më		O
parë		O
më		O
një		O
kërkesë		O
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Studimeve		I-ORG
të		I-ORG
Krimeve		I-ORG
dhe		I-ORG
Pasojave		I-ORG
të		I-ORG
Komunizmit		I-ORG
të		O
dorëzuar		O
në		O
parlament		O
,		O
u		O
kërkua		O
ndalimi		O
i		O
propagandës		O
komuniste		O
që		O
fyen		O
,		O
denigron		O
dhe		O
manipulon		O
ndjeshmëritë		O
e		O
popullatës		O
së		O
persekutuar		O
përgjatë		O
diktaturës		O
,		O
nëpërmjet		O
dokumentarëve		O
dhe		O
filmave		O
artistikë		O
të		O
ish-Kinostudios		O
"		O
Shqipëria		O
e		O
Re		O
"		O
.		O
Ndërsa		O
sot		O
Autoriteti		O
për		O
Informim		O
mbi		O
Dokumentet		O
e		O
ish-Sigurimit		O
të		O
Shtetit		O
ka		O
nënëshkruar		O
një		O
marrëveshje		O
me		O
Arkivin		B-ORG
Qëndror		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
të		I-ORG
Filmit		I-ORG
nëpërmjet		O
një		O
kërkesë		O
të		O
një		O
prej		O
familjeve		O
që		O
preken		O
nga		O
kjo		O
propagandë		O
.		O
Shpjegim		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
vetëm		O
për		O
karakteret		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
fatin		O
e		O
shumë		O
artistëve		O
të		O
dënuar		O
gjatë		O
sistemit		O
.		O
Me		O
rëndësi		O
,		O
theksoi		O
Drejtoreshë		O
AQSHF		B-ORG
Iris		B-PER
Elezi		I-PER
,		O
është		O
që		O
të		O
hidhet		O
dritë		O
mbi		O
të		O
vertetën		O
e		O
asaj		O
periudhe		O
,		O
pa		O
prekur		O
kinematografinë		O
e		O
kohës		O
.		O
Propozimin		O
konkret		O
për		O
këtë		O
çështje		O
e		O
kishte		O
Simon		B-PER
Miraka		I-PER
.		O
Ky		O
proces		O
kërkon		O
shumë		O
punë		O
,		O
thanë		O
përfaqësuesit		O
e		O
dy		O
instiucioneve		O
pasi		O
do		O
te		O
duhet		O
të		O
studiohen		O
me		O
radhë		O
të		O
gjitha		O
dosjet		O
eartistëve		O
,		O
personazheve		O
dhe		O
rrethanave		O
.		O