AIDSSH		B-ORG
kujton		O
70-vjetorin		O
e		O
pushkatimit		O
pa		O
gjyq		O
të		O
22		O
intelektualëve		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
Autoriteti		B-ORG
për		I-ORG
Informim		I-ORG
mbi		I-ORG
Dokumentet		I-ORG
e		I-ORG
ish-Sigurimit		I-ORG
të		I-ORG
Shtetit		I-ORG
,		O
kujton		O
19		B-DATE_0
shkurtin		I-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1951		I-DATE_0
,		O
datën		O
e		O
shpërthimit		O
të		O
bombës		O
në		O
Ambasadën		O
Sovjetike		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
për		O
të		O
cilën		O
u		O
akuzuan		O
dhe		O
u		O
pushkatuan		O
padrejtësisht		O
pa		O
gjyq		O
22		O
intelektualë		O
,		O
kundërshtarë		O
të		O
regjimit		O
komunist		O
shqiptar		O
.		O
68		O
vjet		O
më		O
parë		O
,		O
në		O
orën		O
18:00		O
pranë		O
Ambasadës		O
së		O
Bashkimit		B-VEND_1
Sovjetik		I-VEND_1
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
shpërtheu		O
një		O
lëndë		O
eksplozive		O
.		O
Një		O
javë		O
më		O
pas		O
,		O
mesnatën		O
mes		O
25		B-DATE_1
dhe		I-DATE_1
26		I-DATE_1
shkurtit		I-DATE_1
,		O
22		O
intelektualë		O
të		O
njohur		O
vendit		O
,		O
u		O
nxorrën		O
nga		O
qelitë		O
e		O
burgut		O
të		O
lidhur		O
në		O
pranga		O
dhe		O
u		O
çuan		O
me		O
kamian		O
për		O
në		O
Ndroqi		O
.		O
Banorët		O
e		O
zonës		O
dëshmojnë		O
se		O
kanë		O
parë		O
gjatë		O
atyre		O
ditëve		O
të		O
hapet		O
një		O
gropë		O
e		O
madhe		O
në		O
Mënik		O
,		O
afër		O
Urës		O
së		O
Beshirit		O
.		O
Rreth		O
orës		O
12:30-01:00		O
të		O
natës		O
dëgjohen		O
breshëri		O
armësh		O
dhe		O
britma		O
,		O
britmat		O
e		O
një		O
gruaje		O
(		O
mendohet		O
të		O
ketë		O
qenë		O
Sabiha		B-PER
Kasimati		I-PER
)		O
.		O
Atë		O
natë		O
,		O
banorët		O
nuk		O
e		O
dinin		O
se		O
jetët		O
që		O
fikeshin		O
qenë		O
pushkatime		O
pa		O
gjyq		O
.		O
Njëri		O
prej		O
tyre		O
që		O
u		O
ndërrua		O
me		O
ushtarët		O
orët		O
e		O
para		O
të		O
26		B-DATE_0
shkurtit		I-DATE_0
,		O
u		O
porosit		O
të		O
hapte		O
fjalën		O
se		O
qenë		O
ekzekutuar		O
kuaj		O
të		O
lodhur		O
.		O
Të		O
nesërmen		O
,		O
kryetari		O
i		O
këshillit		O
të		O
fshatit		O
kaloi		O
për		O
të		O
parë		O
ç'kishte		O
ndodhur		O
dhe		O
pa		O
të		O
shpërndara		O
këpucë		O
e		O
rroba		O
.		O
Duke		O
qenë		O
se		O
trupat		O
e		O
pajetë		O
nuk		O
ishin		O
mbuluar		O
mirë		O
dhe		O
pranë		O
varrit		O
të		O
pamatë		O
afroheshin		O
qentë		O
,		O
ai		O
njoftoi		O
eprorët		O
se		O
çfarë		O
po		O
ndodhte		O
.		O
U		O
porosit		O
të		O
heshtte		O
.		O
Disa		O
ditë		O
më		O
vonë		O
,		O
një		O
ekskavator		O
e		O
rrafshoi		O
vendin		O
.		O
Eshtrat		O
e		O
22		O
intelektualëve		O
që		O
u		O
ekzekutuan		O
në		O
shkurtin		B-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1951		I-DATE_0
,		O
u		O
gjetën		O
nga		O
ngulmimi		O
i		O
Hysen		B-PER
Shehut		I-PER
,		O
djalit		O
të		O
njërit		O
prej		O
viktimave		O
.		O
Më		B-DATE_0
1993		I-DATE_0
,		O
ai		O
mundi		O
të		O
mbledhë		O
informacione		O
të		O
dëshmitarëve		O
dhe		O
banorëve		O
të		O
zonës		O
,		O
si		O
familja		O
e		O
ish-kryetarit		O
të		O
këshillit		O
të		O
fshatit		O
,		O
Kadri		B-PER
Hysa		I-PER
.		O
Me		O
identifikimin		O
e		O
vendit		O
,		O
pas		O
6		O
muajsh		O
gërmime		O
,		O
në		O
5-6		O
gropa		O
,		O
u		O
has		O
në		O
një		O
unazë		O
që		O
shënjoi		O
lidhjen		O
me		O
të		O
pushkatuarit		O
për		O
bombën		O
në		O
Ambasadën		O
Sovjetike		B-VEND_1
.		O
Në		O
qershorin		B-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1993		I-DATE_0
u		O
krye		O
zhvarrimi		O
i		O
tyre		O
dhe		O
më		O
pas		O
rivarrimi		O
në		O
varrezat		O
e		O
Dëshmorëve		O
të		O
Kombit		O
.		O
Sot		O
,		O
në		O
nderim		O
të		O
tyre		O
,		O
një		O
rrugë		O
mban		O
emrin		O
"		O
26		B-RRUGE
Shkurti		I-RRUGE
"		O
.		O
Me		O
propozim		O
nga		O
AIDSSH		B-ORG
,		O
Presidenti		O
ka		O
vlerësuar		O
me		O
titullin		O
"		O
Për		O
Merita		O
të		O
Veçanta		O
Civile		O
"		O
Kadri		B-PER
Hysën		I-PER
,		O
Faslli		B-PER
Hysën		I-PER
,		O
Gëzim		B-PER
Mullajin		I-PER
,		O
Aleksandër		B-PER
Dhimën		I-PER
,		O
Hysen		B-PER
Shehun		I-PER
dhe		O
Osman		B-PER
Kacelin		I-PER
,		O
si		O
dëshmitarë		O
dhe		O
kontribues		O
të		O
zbulimit		O
,		O
gjetjes		O
dhe		O
vënies		O
në		O
vend		O
të		O
drejtësisë		O
për		O
22		O
intelektualët		O
e		O
pushkatuar		O
pa		O
gjyq		O
70		O
vite		O
më		O
parë		O
.		O