Florent		B-PER
Abrashi		I-PER
rrëfehet		O
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
:		O
Ja		O
pse		O
nuk		O
konkurrova		O
në		O
Fest		O
62		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtari		O
Florent		B-PER
Abrashi		I-PER
ka		O
rrëfyer		O
në		O
këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
pas		O
performancës		O
në		O
"		O
Natën		O
Nostalgjike		O
"		O
se		O
përse		O
nuk		O
mori		O
pjesë		O
si		O
konkurrent		O
në		O
Festivalin		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
"		O
Vendosa		O
t'ia		O
dedikoj		O
vetes		O
.		O
Kam		O
ndërmarrë		O
disa		O
ndryshime		O
të		O
mëdha		O
në		O
jetën		O
personale		O
.		O
Kam		O
lënë		O
punën		O
sepse		O
më		O
merrte		O
kohë		O
edhe		O
pse		O
ishte		O
shumë		O
e		O
nevojshme		O
për		O
momentin		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Abrashi		B-PER
.		O
Ai		O
ka		O
shpjeguar		O
se		O
vendosi		O
t'i		O
dedikohet		O
krijimeve		O
personale		O
.		O
"		O
Por		O
vendosa		O
t'i		O
dedikohem		O
krijimeve		O
personale		O
,		O
vetanake		O
për		O
mos		O
me		O
qenë		O
një		O
këngëtar		O
i		O
Live-it		O
,		O
apo		O
që		O
këndon		O
këngë		O
të		O
të		O
tjerëve		O
edhe		O
pse		O
është		O
shumë		O
qejf		O
,		O
krenari		O
,		O
nder		O
dhe		O
privilegj		O
sidomos		O
për		O
ta		O
ndarë		O
skenën		O
si		O
Festina		O
.		O
Kam		O
filluar		O
të		O
merrem		O
me		O
aspektin		O
fizik		O
dhe		O
mendor		O
.		O
Që		O
prej		O
pandemisë		O
jemi		O
futur		O
në		O
një		O
fazë		O
të		O
çuditshme		O
"		O
,		O
theksoi		O
Abrashi		B-PER
.		O