Fest		O
62-Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
,		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
:		O
Më		O
kishte		O
munguar		O
skena		O
e		O
Festivalit		O
edhe		O
sot		O
jam		O
veshur		O
si		O
27		O
vite		O
më		O
parë		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
,		O
një		O
nga		O
këngëtaret		O
e		O
njohura		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
ka		O
ndarë		O
emocionet		O
e		O
saj		O
në		O
"		O
Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
24		B-ORG
dhe		O
Radion		B-ORG
Tirana		I-ORG
2		I-ORG
nën		O
moderimin		O
e		O
Andri		B-PER
Xhahut		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Ndreut		I-PER
dhe		O
Jerina		B-PER
Sakajt		I-PER
,		O
foli		O
për		O
emocionet		O
pas		O
interpretimit		O
të		O
këngës		O
në		O
festival		O
.		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
ne		O
festival		O
ka		O
marre		O
pjese		O
para		O
27		O
vitesh		O
dhe		O
se		O
ka		O
qene		O
e		O
veshur		O
njësoj		O
si		O
sot		O
.		O
Këngëtarja		O
e		O
njohur		O
tha		O
gjithashtu		O
se		O
ndjente		O
shume		O
emocione		O
dhe		O
se		O
mori		O
shume		O
pozitivitet		O
nga		O
publiku		O
.		O
"		O
Jemi		O
ende		O
me		O
emocione		O
sepse		O
sapo		O
dolëm		O
nga		O
skena		O
dhe		O
morëm		O
një		O
energji		O
shumë		O
të		O
mirë		O
nga		O
publiku		O
.		O
Unë		O
po		O
numëroj		O
vitet		O
dhe		O
janë		O
27		O
vite		O
dhe		O
kam		O
qenë		O
njësoj		O
e		O
veshur		O
në		B-DATE_0
1997		I-DATE_0
.		O
U		O
riktheva		O
në		O
skenë		O
me		O
të		O
njëjtën		O
veshje		O
kisha		O
emocione		O
sepse		O
u		O
bë		O
shumë		O
vite		O
që		O
nuk		O
kisha		O
kënduar		O
në		O
këtë		O
skenë		O
.		O
Është		O
përgjegjësi		O
e		O
madhe		O
dhe		O
e		O
vështirë		O
të		O
jesh		O
në		O
juri		O
.		O
Festrivali		O
ndër		O
vite		O
ka		O
pasur		O
shumë		O
këngë		O
të		O
bukura		O
sivjet		O
gjithashtu		O
ka		O
balada		O
,		O
zëra		O
të		O
rinj		O
,		O
këngëtar		O
të		O
rinj		O
nuk		O
është		O
e		O
lehtë		O
dhe		O
shpresoj		O
të		O
kemi		O
një		O
finale		O
të		O
bukur		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
këngëtarja		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
.		O