Ndërtesa		O
e		O
vjetër		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
do		O
të		O
rindërtohet		O
Gjendja		O
e		O
mjerueshme		O
në		O
të		O
cilën		O
është		O
katandisur		O
ish-godina		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
,		O
monument		O
kulture		O
i		O
kategorisë		O
së		O
dytë		O
,		O
ka		O
tërhequr		O
kohët		O
e		O
fundit		O
vëmendjen		O
e		O
mediave		O
,		O
specialistëve		O
të		O
monumenteve		O
,		O
qytetarëve		O
.		O
Në		O
një		O
prononcim		O
për		O
RTSH		B-ORG
,		O
drejtoresha		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Monumenteve		I-ORG
të		I-ORG
Kulturës		I-ORG
Arta		B-PER
Dollni		I-PER
shpjegon		O
se		O
,		O
ndërtesës		O
ndërkohë		O
po		O
i		O
përgatitet		O
një		O
projekt		O
rikonstruktimi		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
pronarët		O
e		O
saj		O
.		O