Fest		O
62-Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
,		O
Myferete		B-PER
Laze		I-PER
:		O
Të		O
rinjtë		O
kanë		O
kohën		O
dhe		O
talentin		O
e		O
tyre		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Myfarete		B-PER
Laze		I-PER
,		O
një		O
nga		O
këngëtaret		O
e		O
njohura		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
si		O
dhe		O
një		O
nga		O
protagonistet		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
gjatë		O
nëpër		O
Festivale		O
,		O
ka		O
ndarë		O
emocionet		O
e		O
saj		O
në		O
"		O
Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
24		O
dhe		O
Radion		B-ORG
Tirana		I-ORG
2		I-ORG
nën		O
moderimin		O
e		O
Andri		B-PER
Xhahut		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Ndreut		I-PER
dhe		O
Jerina		B-PER
Sakajt		I-PER
foli		O
për		O
emocionet		O
pas		O
interpretimit		O
të		O
këngës		O
në		O
festival		O
.		O
Myfarete		B-PER
Laze		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
festivali		O
ka		O
autoritetin		O
e		O
tij		O
dhe		O
një		O
përgjegjësi		O
të		O
madhe		O
.		O
Ajo		O
theksoi		O
se		O
tashmë		O
e		O
kanë		O
radhën		O
brezat		O
e		O
rinj		O
.		O
"		O
Festivali		O
është		O
festival		O
,		O
ka		O
hijen		O
dhe		O
përgjegjësinë		O
e		O
vet		O
.		O
Nuk		O
e		O
di		O
pse		O
në		O
festival		O
kam		O
pasur		O
gjithmonë		O
emocione		O
sepse		O
ka		O
autoritet		O
tjetër		O
edhe		O
njerëzit		O
që		O
e		O
ndjekin		O
janë		O
besnik		O
të		O
festivalit		O
.		O
Nuk		O
ishte		O
zgjedhje		O
e		O
stafit		O
por		O
ishte		O
zgjedhje		O
e		O
jona		O
.		O
Unë		O
e		O
zgjodha		O
këtë		O
djalë		O
për		O
të		O
kënduar		O
dhe		O
ai		O
më		O
thotë		O
unë		O
e		O
kam		O
për		O
nder		O
që		O
këndoj		O
me		O
ty		O
dhe		O
unë		O
i		O
them		O
të		O
njëjtën		O
gjë		O
sepse		O
ai		O
këndon		O
kaq		O
bukur		O
.		O
Po		O
nuk		O
erdhën		O
zëra		O
të		O
ri		O
në		O
festival		O
nuk		O
ka		O
vazhdimësi		O
,		O
nuk		O
kemi		O
pse		O
ta		O
mbajmë		O
peng		O
festivalin		O
,		O
koha		O
jonë		O
ka		O
qenë		O
e		O
jona		O
ndërsa		O
të		O
rinjtë		O
kanë		O
kohën		O
e		O
vet		O
dhe		O
talentin		O
e		O
vet		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
këngëtarja		O
e		O
njohur		O
Myferete		B-PER
Laze		I-PER
.		O