Ndahet		O
nga		O
jeta		O
këngëtarja		O
Drita		B-PER
Papajani		I-PER
Hyri		O
në		O
interpretimet		O
e		O
këngës		O
popullore		O
në		O
fillim		O
të		O
viteve		O
1960		O
si		O
zbulim		O
i		O
të		O
madhit		O
shkodran		O
Paulin		B-PER
Pali		I-PER
.		O
Në		O
jetën		O
e		O
saj		O
të		O
gjatë		O
artistike		O
si		O
pjestare		O
e		O
Ansamblit		O
Kombëtar		O
të		O
Këngëve		O
dhe		O
Valleve		O
Popullore		O
,		O
ja		O
doli		O
të		O
vendoste		O
emrin		O
e		O
saj		O
krahas		O
më		O
të		O
mëdhenjve		O
interpretues		O
të		O
këngës		O
sonë		O
popullore		O
si		O
Luçije		B-PER
Miloti		I-PER
,		O
Bik		B-PER
Ndoja		I-PER
,		O
Fitnete		B-PER
Rexha		I-PER
,		O
Hafsa		B-PER
Zyberi		I-PER
,		O
Naile		B-PER
Hoxha		I-PER
,		O
Xhevdet		B-PER
Hafizi		I-PER
,		O
Bajram		B-PER
Spahiu		I-PER
,		O
Pjetër		B-PER
Gjergji		I-PER
,		O
Kel		B-PER
Sota		I-PER
,		O
Emil		B-PER
Miloti		I-PER
,		O
Despina		B-PER
Trimcev		I-PER
,		O
Sadete		B-PER
Toska		I-PER
,		O
Sanije		B-PER
Shaqiri		I-PER
(		O
Pali		B-PER
)		O
,		O
Hajrie		B-PER
Harapi		I-PER
,		O
etj		O
.		O
Regjistrimet		O
muzikore		O
të		O
saj		O
gjenden		O
në		O
fondin		O
e		O
artë		O
të		O
Radio-Tiranës		B-ORG
dhe		O
në		O
Arkivi		O
Filmit		O
.		O
Si		O
bijë		O
prifti		O
,		O
pas		O
viteve		O
1990		O
mori		O
pjesë		O
aktive		O
në		O
ringritjen		O
e		O
besimit		O
fetar		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Znj		O
.		O
Drita		B-PER
ishte		O
nga		O
të		O
parat		O
që		O
u		O
aktivizua		O
për		O
hapjen		O
e		O
Kishës		O
së		O
Ungjillëzimit		O
,		O
si		O
dhe		O
e		O
vendosi		O
përsëri		O
talentin		O
e		O
saj		O
në		O
shërbim		O
të		O
korit		O
kishtar		O
të		O
Kishës		O
Orthodhokse		O
Autoqefale		O
,		O
të		O
cilin		O
e		O
drejtoi		O
fillimisht		O
maestro		O
Eno		B-PER
Koço		I-PER
,		O
e		O
më		O
pas		O
i		O
ndjeri		O
prof		O
.		O
Milto		B-PER
I		O
përjetshëm		O
kujtimi		O
i		O
artistes		O
së		O
madhe		O
Drita		B-PER
Papajani		I-PER
!		O
P.s		O
:		O
Ceremonia		O
e		O
nderimit		O
dhe		O
përcjellja		O
do		O
të		O
bëhet		O
nesër		O
në		O
12.00		O
,		O
në		O
kishën		O
e		O
Ungjillëzimit		O
,		O
tek		O
rruga		B-RRUGE
e		I-RRUGE
Kavajës		I-RRUGE
,		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O