Fest		O
62		O
në		O
RTSH		B-ORG
,		O
nata		O
speciale		O
e		O
nostalgjisë		O
,		O
në		O
skenën		O
magjike		O
ngjiten		O
këngëtarët		O
BIG		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ngre		O
siparin		O
nata		O
e		O
tretë		O
e		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
të		O
Këngës		O
që		O
po		O
zhvillohet		O
në		O
Pallatin		O
e		O
Kongreseve		O
.		O
Kjo		O
mbrëmje		O
mund		O
të		O
quhet		O
edhe		O
si		O
nata		O
speciale		O
e		O
Fest		O
62		O
,		O
pasi		O
,		O
përkrah		O
artistëve		O
,		O
të		O
cilët		O
për		O
2		O
netë		O
me		O
rradhë		O
ngjitën		O
në		O
skenën		O
magjike		O
31		O
këngë		O
të		O
zhanreve		O
të		O
ndryshme		O
,		O
do		O
të		O
jenë		O
edhe		O
disa		O
prej		O
emrave		O
të		O
mëdhenj		O
që		O
kanë		O
bërë		O
historinë		O
në		O
muzikën		O
shqiptare		O
,		O
në		O
skenën		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
,		O
si		O
dhe		O
në		O
Eurosong		B-EVENT
.		O
Duetet		O
big		O
Të		O
ftuar		O
special		O
në		O
këtë		O
mbrëmje		O
do		O
të		O
jenë		O
motrat		O
Libohova		B-PER
,		O
Mefarete		B-PER
Laze		I-PER
,		O
Eugent		B-PER
Bushpepa		I-PER
,		O
Sidrit		B-PER
Bejleri		I-PER
,		O
Eneda		B-PER
Tarifa		I-PER
,		O
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
,		O
Elton		B-PER
Deda		I-PER
,		O
Edmond		B-PER
Mancaku		I-PER
,		O
Jehona		B-PER
Sopi		I-PER
.		O
Por		O
,		O
përveç		O
risjelljes		O
në		O
skenë		O
të		O
disa		O
prej		O
këngëve		O
që		O
kanë		O
hyrë		O
në		O
fondin		O
e		O
artë		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
artistët		O
pjesëmarrës		O
në		O
Fest		O
62		O
,		O
do		O
të		O
sjellin		O
edhe		O
shumë		O
prej		O
këngëve		O
hit		O
në		O
Eurosong		B-EVENT
që		O
kanë		O
bërë		O
historinë		O
e		O
muzikës		O
evropiane		O
dhe		O
atë		O
botërore		O
.		O
Disa		O
prej		O
këngëve		O
që		O
do		O
të		O
interpretohen		O
duet		O
midis		O
artistëve		O
pjesëmarrës		O
në		O
festival		O
do		O
të		O
jenë		O
:		O
"		O
Insieme		O
"		O
,		O
"		O
Arcade		O
"		O
,		O
"		O
Volare		O
"		O
,		O
Satellite		O
"		O
,		O
"		O
Lordi		O
-		O
Hard		O
Rock		O
Hallelujah		O
"		O
,		O
"		O
Farytale		O
"		O
,		O
"		O
Zitti		O
e		O
buoni		O
"		O
etj		O
.		O
Por		O
surprizat		O
nuk		O
mbarojnë		O
këtu		O
.		O
Në		O
natën		O
e		O
tretë		O
do		O
të		O
shijoni		O
edhe		O
interpretime		O
muzikore		O
nga		O
emra		O
të		O
njohur		O
të		O
muzikës		O
në		O
të		O
gjitha		O
trojet		O
shqiptare		O
si		O
Adelina		B-PER
Ismajli		I-PER
me		O
"		O
Zemrën		O
nuk		O
ta		O
fal		O
"		O
,		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
me		O
"		O
Shi		O
bie		O
në		O
Tiranë		O
"		O
.		O
Të		O
gjitha		O
këngët		O
do		O
të		O
jenë		O
live		O
dhe		O
në		O
shoqërinë		O
e		O
Orkestrës		O
së		O
Radio		B-ORG
Televizonit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
drejtuar		O
nga		O
disa		O
emra		O
mjaft		O
të		O
njohur		O
në		O
fushën		O
e		O
dirigjimit		O
,		O
orkestracionit		O
dhe		O
të		O
kompozicionit		O
si		O
:		O
Jetmir		B-PER
Barbullushi		I-PER
,		O
Markeljan		B-PER
Kapedani		I-PER
,		O
Alfred		B-PER
Kaçinari		I-PER
,		O
Fridi		B-PER
Kraja		I-PER
,		O
Deniola		B-PER
Kuraja		I-PER
,		O
Oleg		B-PER
Arapi		I-PER
etj		O
.		O
Juria		O
dhe		O
televotimi		O
31		O
konkurrentët		O
pjesëmarrës		O
në		O
edicionin		O
e		O
62-të		O
janë		O
edhe		O
në		O
pritje		O
të		O
vlerësimit		O
nëpërmjet		O
televotimit		O
.		O
Procedura		O
e		O
votimit		O
u		O
njoftua		O
gjatë		O
natës		O
së		O
dytë		O
të		O
Festivalit		O
.		O
Të		O
drejtën		O
e		O
votës		O
me		O
SMS		O
e		O
ka		O
i		O
gjithë		O
publiku		O
shqiptar		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
dhe		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Për		O
të		O
votuar		O
interpretuesin		O
e		O
preferuar		O
mjafton		O
të		O
dërgohet		O
një		O
SMS		O
në		O
numrin		O
56789		O
për		O
votuesit		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
.		O
Shqiptarët		B-VEND_1
në		O
Kosovë		B-VEND_1
mund		O
të		O
votojnë		O
këngëtarin		O
më		O
të		O
pëlqyer		O
duke		O
dërguar		O
një		O
mesazh		O
telefonik		O
SMS		O
në		O
numrin		O
55789		O
.		O
Më		O
poshtë		O
gjeni		O
kodin		O
përkatës		O
për		O
secilin		O
prej		O
konkurrentëve		O
që		O
synojnë		O
çmimit		O
e		O
madh		O
të		O
eventit		O
muzikor		O
të		O
vitit		O
,		O
Festivali		O
62		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Këngët		O
pjesëmarrëse		O
në		O
Fest		O
62		O
do		O
të		O
kalojnë		O
edhe		O
në		O
filtrin		O
e		O
emrave		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
artit		O
shqiptar		O
nga		O
fusha		O
e		O
muzikës		O
,		O
e		O
letrave		O
,		O
vokalit		O
,		O
kritikës		O
muzikore		O
,		O
si		O
dhe		O
kompozicionit		O
.		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
,		O
Indrit		B-PER
Mesiti		I-PER
,		O
Adelina		B-PER
Ismajli		I-PER
,		O
Fitnete		B-PER
Tuda		I-PER
,		O
Elena		B-PER
Kadare		I-PER
,		O
Natasha		B-PER
Lako		I-PER
,		O
Anila		B-PER
Aliu		I-PER
,		O
Shpëtim		B-PER
Kushta		I-PER
,		O
Victor		B-PER
Van		I-PER
Vought		I-PER
,		O
Zana		B-PER
Shuteriqi		I-PER
dhe		O
Shkumbin		B-PER
Ahmetxheka		I-PER
,		O
janë		O
11		O
anëtarët		O
e		O
jurisë		O
profesioniste		O
të		O
Festivalit		O
të		O
këtij		O
viti		O
.		O
Kryetar		O
i		O
jurisë		O
është		O
kompozitori		O
i		O
njohur		O
,		O
Shpëtim		B-PER
Kushta		I-PER
,		O
i		O
cili		O
gjatë		O
mbrëmjes		O
së		O
sotme		O
do		O
të		O
publikojë		O
edhe		O
këngët		O
që		O
kalojnë		O
në		O
natën		O
finale		O
të		O
Fest		O
62		O
.		O
Juria		O
do		O
të		O
vendosë		O
për		O
6		O
çmime		O
,		O
mes		O
tyre		O
edhe		O
këngën		O
fituese		O
të		O
çmimit		O
të		O
parë		O
të		O
Festivalit		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
do		O
të		O
jetë		O
publiku		O
,		O
ai		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
vendos		O
se		O
cila		O
këngë		O
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
.		O