Arkivi		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
i		I-ORG
Filmit		I-ORG
ka		O
bërë		O
me		O
dije		O
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
se		O
ka		O
filluar		O
procesi		O
i		O
restaurimit		O
të		O
filmit		O
të		O
parë		O
shqiptar		O
"		O
TANA		O
"		O
.		O
Ky		O
produksion		O
kinematografik		O
është		O
realizuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1958		I-DATE_0
dhe		O
premierën		O
e		O
tij		O
e		O
ka		O
patur		O
po		O
atë		O
vit		O
më		O
datën		O
17		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
.		O
Skenari		O
i		O
këtij		O
filmi		O
mbanë		O
autorësinë		O
e		O
Kristaq		B-PER
Dhamo		I-PER
dhe		O
Nasho		B-PER
Jorgaqi		I-PER
.		O
Rolin		O
e		O
protagonistes		O
në		O
këtë		O
film		O
e		O
ka		O
interpretuar		O
aktorja		O
Tinka		B-PER
Kurti		I-PER
.		O
Ky		O
restaurim		O
mundësohet		O
nga		O
i		O
Ministria		O
së		O
Kulturës		O
me		O
laboratorët		O
Cinegrell		B-ORG
,		O
Zyrih		B-VEND_0
dhe		O
PostFactory		B-ORG
,		O
Berlin		B-VEND_0
.		O