100-vjetori		O
i		O
kryeqytetit		O
/		O
100		O
libra		O
të		O
autorëve		O
shqiptarë		O
e		O
të		O
huaj		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
mbërrijnë		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
në		O
100-vjetorin		O
e		O
kryeqytetit		O
,		O
100		O
libra		O
të		O
autorëve		O
shqiptarë		O
e		O
të		O
huaj		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
në		O
gjuhën		O
italiane		O
,		O
mbërritën		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
"		O
.		O
"		O
Një		O
vit		O
më		O
parë		O
,		O
në		O
Festivalletteratura		O
në		O
Mantova		O
,		O
Tirana		B-VEND_0
ishte		O
qyteti-personazh		O
,		O
"		O
una		O
città		O
tra		O
le		O
righe		O
"		O
.		O
Prej		O
atij		O
momenti		O
ishte		O
një		O
kërkesë		O
ngulmuese		O
,		O
që		O
atë		O
Tiranë		B-VEND_0
librash		O
ta		O
sillnim		O
në		O
Tiranën		B-VEND_0
tonë		O
"		O
,		O
tha		O
Margariti		B-PER
.		O
"		O
Në		O
hapësirat		O
e		O
Ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
,		O
që		O
synojmë		O
të		O
jetë		O
qendra		O
e		O
një		O
poli		O
kulturor		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
nënkryetaren		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Anisa		B-PER
Ruseti		I-PER
,		O
drejtoren		O
e		O
QKLL		B-ORG
,		O
Alda		B-PER
Bardhyli		I-PER
,		O
shkrimtarët		O
Ylljet		B-PER
Aliçka		I-PER
,		O
Diana		B-PER
Çuli		I-PER
,		O
Julian		B-PER
Zhara		I-PER
e		O
përkthyesen		O
Diana		B-PER
Kastrati		I-PER
u		O
diskutua		O
pikërisht		O
për		O
këtë		O
qytet		O
në		O
libra		O
dhe		O
për		O
këtë		O
bibliotekë		O
,		O
që		O
nisi		O
modestisht		O
e		O
do		O
të		O
plotësohet		O
me		O
të		O
tjera		O
vepra		O
e		O
autorë		O
"		O
,		O
tha		O
Margariti		B-PER
.		O