"		O
Nata		O
e		O
Nostalgjisë		O
"		O
,		O
Irma		B-PER
Libohova		I-PER
:		O
Festivali		O
,		O
hapi		O
i		O
pari		O
në		O
karrierën		O
e		O
çdo		O
artisti		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
e		O
njohur		O
Irma		B-PER
Libohova		I-PER
është		O
shprehur		O
në		O
prag		O
të		O
nisjes		O
së		O
"		O
Natës		O
së		O
Nostaligjisë		O
"		O
së		O
Festivalit		O
të		O
62		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
se		O
ky		O
event		O
përbën		O
hapin		O
e		O
parë		O
në		O
karrierën		O
e		O
çdo		O
artisti		O
.		O
"		O
Festivali		O
është		O
hapi		O
i		O
parë		O
ku		O
çdo		O
artist		O
merr		O
karrierën		O
,		O
për		O
mua		O
ka		O
qenë		O
shkolla		O
,		O
skena		O
,		O
emocioni		O
,		O
me		O
të		O
njëjtin		O
emocion		O
që		O
kam		O
edhe		O
sot		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
këngëtarja		O
Libohova		B-PER
.		O
Ndërsa		O
zbuloi		O
se		O
sonte		O
ajo		O
do		O
të		O
këndojë		O
edhe		O
me		O
vajzën		O
e		O
saj		O
në		O
"		O
Natën		O
e		O
Nostalgjisë		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
çdo		O
performancë		O
që		O
ti		O
del		O
para		O
publikut		O
ti		O
ke		O
emocione		O
dhe		O
përgjegjësi		O
.		O
Nuk		O
e		O
ndaj		O
dot		O
.		O
Sot		O
mbaj		O
edhe		O
emocionin		O
e		O
vajzës		O
që		O
do		O
të		O
këndojë		O
me		O
ne		O
.		O
Jemi		O
tre		O
"		O
,		O
tha		O
këngëtarja		O
e		O
njohur		O
shqiptar		O
.		O
Sa		O
i		O
përket		O
etiketimit		O
të		O
saj		O
si		O
pasardhëse		O
e		O
Vaçe		B-PER
Zelës		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Libohova		I-PER
nënvizoi		O
se		O
"		O
këto		O
definicione		O
t'i		O
japin		O
njerëzit		O
.		O
E		O
konsideroj		O
veten		O
me		O
fat		O
që		O
më		O
kanë		O
konsideruar		O
pasardhëse		O
të		O
Vaçes		B-PER
.		O
Tani		O
unë		O
jam		O
,		O
dhe		O
kush		O
të		O
vijë		O
pas		O
meje		O
,		O
le		O
të		O
vij		O
dhe		O
unë		O
i		O
hap		O
udhën		O
.		O
Dëshiroj		O
që		O
performacën		O
sotme		O
t'ia		O
kushtoj		O
Krajkës		B-PER
dhe		O
Arben		B-PER
Dukës		I-PER
që		O
nuk		O
jetojnë		O
më		O
"		O