Bob		B-PER
Dylan		I-PER
i		O
shet		O
të		O
drejtat		O
për		O
të		O
gjitha		O
këngët		O
e		O
tij		O
Këngëtari		O
dhe		O
kompozitori		O
amerikan		O
,		O
Bob		B-PER
Dylan		I-PER
i		O
ka		O
shitur		O
kompanisë		O
Universal		B-ORG
Music		I-ORG
Group		I-ORG
,		O
të		O
gjitha		O
të		O
drejtat		O
e		O
krijimtarisë		O
së		O
tij		O
muzikore		O
.		O
Kjo		O
marrëveshje		O
përbën		O
një		O
nga		O
blerjet		O
më		O
të		O
mëdha		O
në		O
historinë		O
e		O
kompanisë		O
Universal		B-ORG
dhe		O
nënkupton		O
se		O
kompanisë		O
do		O
t'i		O
shkojnë		O
të		O
gjitha		O
të		O
hyrat		O
nga		O
këngët		O
.		O
Aty		O
përfshihen		O
të		O
hyrat		O
që		O
fiton		O
Dylan		B-PER
si		O
tekstshkrues		O
dhe		O
të		O
drejtat		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
këngët		O
që		O
ka		O
krijuar		O
deri		O
tani		O
.		O
Dylan		B-PER
,		O
79-vjeçar		O
,		O
është		O
i		O
njohur		O
në		O
gjithë		O
botën		O
për		O
këngët		O
The		O
Times		O
They		O
Are		O
A-Changin		O
'		O
,		O
dhe		O
Like		O
a		O
Rolling		O
Stone		O
.		O
Kompania		O
Universal		B-ORG
do		O
të		O
blejë		O
rreth		O
600		O
këngë		O
të		O
tij		O
,		O
nga		O
karriera		O
prej		O
gjashtë		O
dekadave		O
.		O
Kushtet		O
e		O
kontratës		O
nuk		O
janë		O
bërë		O
publike		O
,		O
mirëpo		O
besohet		O
se		O
është		O
në		O
vlerë		O
të		O
qindra		O
miliona		O
dollarëve		O
.		O