15		O
vjet		O
isopolifonia		O
shqiptare		O
në		O
listën		O
e		O
UNESCO-s		B-ORG
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
mori		O
pjesë		O
dhe		O
përshëndeti		O
veprimtarinë		O
artistiko-kulturore		O
që		O
u		O
mbajt		O
në		O
Muzeun		O
Etnografik		O
të		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
në		O
15-vjetorin		O
e		O
përfshirjes		O
së		O
isopolifonisë		O
shqiptare		O
në		O
listën		O
e		O
"		O
Kryeveprave		O
të		O
trashëgimisë		O
gojore		O
të		O
njerëzimit		O
"		O
,		O
të		O
mbrojtura		O
nga		O
UNESCO-ja		B-ORG
.		O
Gjatë		O
fjalës		O
së		O
tij		O
Meta		B-PER
tha		O
se		O
"		O
gjuha		O
,		O
kënga		O
polifonike		O
dhe		O
identiteti		O
i		O
shqiptarit		O
kanë		O
qenë		O
dhe		O
do		O
të		O
jenë		O
përherë		O
një		O
e		O
të		O
pandara		O
"		O
.		O
Presidenti		O
Meta		B-PER
uroi		O
veçanërisht		O
korifejtë		O
shqiptarë		O
të		O
polifonisë		O
,		O
ata		O
që		O
"		O
në		O
rolet		O
e		O
'Marrësit'		O
,		O
'Prerësit'		O
,		O
'Hedhësit'		O
dhe		O
'Isos'		O
së		O
kësaj		O
kënge		O
,		O
kanë		O
mbajtur		O
gjallë		O
dhe		O
transmetuar		O
këtë		O
traditë		O
të		O
shquar		O
kombëtare		O
,		O
brez		O
pas		O
brezi		O
.		O
"		O
Duke		O
përshëndetuar		O
kontributin		O
e		O
grupeve		O
krijuese		O
,		O
bartësve		O
,		O
interpretuesve		O
,		O
rapsodëve		O
,		O
muzikologëve		O
,		O
studiuesve		O
dhe		O
artistëve		O
të		O
folklorit		O
e		O
kulturës		O
popullore		O
,		O
Presidenti		O
theksoi		O
se		O
ky		O
akt		O
vlerësimi		O
i		O
UNESCO-s		B-ORG
reflekton		O
shkallën		O
e		O
lartë		O
të		O
cilësisë		O
së		O
trashëgimisë		O
sonë		O
shpirtërore		O
kombëtare		O
,		O
identitetin		O
e		O
spikatur		O
kulturor		O
dhe		O
talentin		O
e		O
bartur		O
në		O
vite		O
të		O
genit		O
shqiptar		O
.		O
Gjuha		O
,		O
kënga		O
polifonike		O
dhe		O
identiteti		O
i		O
shqiptarit		O
kanë		O
qenë		O
dhe		O
do		O
të		O
jenë		O
përherë		O
një		O
e		O
të		O
pandarë		O
!		O
"		O
Në		O
fjalën		O
përshëndetëse		O
,		O
Presidenti		O
Meta		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
Në		O
këtë		O
ditë		O
të		O
shenjtë		O
të		O
ngritjes		O
së		O
Flamurit		O
tonë		O
Kombëtar		O
këtu		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
ndihem		O
dyfish		O
i		O
gëzuar		O
,		O
sepse		O
krahas		O
nderimit		O
të		O
veprës		O
së		O
lavdishme		O
të		O
firmëtarëve		O
të		O
Pavarësisë		O
me		O
në		O
krye		O
Ismail		B-PER
Bej		I-PER
Vlorën		I-PER
,		O
po		O
përkujtojmë		O
sot		O
edhe		O
një		O
arritje		O
të		O
shënuar		O
të		O
kulturës		O
sonë		O
shpirtërore		O
dhe		O
kombëtare		O
si		O
komb		O
:		O
15-vjetorin		O
e		O
përfshirjes		O
së		O
isopolifonisë		O
shqiptare		O
në		O
listën		O
e		O
'Kryeveprave		O
të		O
trashëgimisë		O
gojore		O
të		O
njerëzimit'		O
,		O
të		O
mbrojtura		O
nga		O
UNESCO-ja		B-ORG
"		O
.		O
"		O
Ku		O
tjetër		O
më		O
bukur		O
se		O
sa		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
dhe		O
kur		O
më		O
shumë		O
se		O
sa		O
sot		O
,		O
pikërisht		O
këtu		O
në		O
djepin		O
e		O
lirisë		O
dhe		O
të		O
polifonisë		O
,		O
në		O
këtë		O
qytet		O
të		O
ndërtuar		O
mbi		O
atdhedashurinë		O
,		O
midis		O
valëve		O
të		O
detit		O
dhe		O
maleve		O
të		O
Çikës		O
,		O
do		O
të		O
mund		O
ta		O
festonim		O
këtë		O
përvjetor		O
të		O
shquar		O
!		O
Shqiptarët		O
nuk		O
e		O
ndanë		O
kurrë		O
këngën		O
nga		O
pushka		O
apo		O
flamurin		O
kombëtar		O
nga		O
gjuha		O
dhe		O
eposi		O
etno-kulturor		O
!		O
E		O
meritojnë		O
gjigandi		O
Lefter		B-PER
Çipa		I-PER
dhe		O
të		O
gjithë		O
korifenjtë		O
e		O
polifonisë		O
këtë		O
nder		O
dhe		O
kënaqësi		O
për		O
gjithçka		O
kanë		O
bërë		O
për		O
atdheun		O
,		O
për		O
flamurin		O
,		O
për		O
shpirtin		O
kulturor		O
të		O
kombit		O
dhe		O
lartësimin		O
deri		O
në		O
UNESCO		B-ORG
të		O
polifonisë		O
shqiptare		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Meta		B-PER
.		O
Presidenti		O
solli		O
në		O
vëmendje		O
sem		O
data		O
25		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2005		I-DATE_0
është		O
dhe		O
do		O
të		O
mbetet		O
një		O
datë		O
historike		O
për		O
kulturën		O
shpirtërore		O
të		O
popullit		O
shqiptar		O
.		O
Në		O
atë		O
ditë		O
,		O
15		O
vite		O
më		O
parë		O
,		O
nga		O
selia		O
qendrore		O
e		O
UNESCO-s		B-ORG
në		O
Paris		B-VEND_0
,		O
Drejtor		O
i		O
saj		O
i		O
Përgjithshëm		O
kumtoi		O
për		O
të		O
gjithë		O
botën		O
se		O
dukuria		O
e		O
'Polifonisë		O
me		O
iso'		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
futet		O
në		O
listën		O
e		O
'Kryeveprave		O
të		O
trashëgimisë		O
gojore		O
të		O
njerëzimit'		O
të		O
mbrojtura		O
nga		O
UNESCO-ja		B-ORG
.		O
Juria		O
ndërkombëtare		O
e		O
mbledhur		O
në		O
Paris		B-VEND_0
nga		O
data		O
21-24		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2005		I-DATE_0
,		O
e		O
përzgjodhi		O
polifoninë		O
tonë		O
për		O
t'u		O
përfshirë		O
në		O
listën		O
'Kryevepër		O
e		O
njerëzimit'		O
midis		O
60		O
kandidaturave		O
të		O
propozuara		O
nga		O
shtete		O
të		O
ndryshme		O
në		O
çdo		O
anë		O
të		O
botës		O
.		O
"		O
Se		O
çfarë		O
përfaqëson		O
polifonia		O
më		O
lejoni		O
sot		O
të		O
citoj		O
përsëri		O
ikonën		O
e		O
saj		O
Lefter		B-PER
Çipën		I-PER
,		O
i		O
cili		O
na		O
mblodhi		O
sot		O
në		O
këtë		O
takim		O
të		O
paharruar		O
:		O
'Polifonia		O
shqiptare		O
,		O
njëkohësisht		O
është		O
këngë		O
klasike		O
,		O
këngë		O
perëndie		O
,		O
për		O
ta		O
parë		O
,		O
për		O
ta		O
dëgjuar		O
,		O
për		O
ta		O
puthur		O
,		O
për		O
ta		O
dashuruar		O
.		O
Por		O
duhet		O
patur		O
kujdes		O
me		O
dashurinë		O
e		O
saj		O
.		O
Duhet		O
ta		O
duash		O
me		O
gjithë		O
shpirt		O
,		O
të		O
të		O
hyjë		O
në		O
gjak		O
e		O
deje		O
.		O
Polifonia		O
është		O
shpirti		O
i		O
ditës		O
,		O
dhe		O
zëri		O
i		O
natës		O
,		O
është		O
bota		O
shpirtërore		O
e		O
shqiptarit		O
.		O
Aty		O
ku		O
dëgjohen		O
zërat		O
e		O
polifonisë		O
,		O
të		O
bën		O
të		O
besosh		O
se		O
aty		O
ka		O
zot		O
.		O
"		O
-		O
u		O
shpreh		O
gjatë		O
fjalës		O
së		O
tij		O
Meta		B-PER
.		O
Meta		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Presidenca		O
ka		O
dekoruar		O
me		O
tituj		O
nderi		O
disa		O
prej		O
artistëve		O
të		O
folklorit		O
të		O
spikatur		O
të		O
vendit		O
,		O
sot		O
jemi		O
mbledhur		O
të		O
vlerësojmë		O
disa		O
të		O
tjerë		O
të		O
shquar		O
prej		O
qarkut		O
të		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
në		O
të		O
ardhmen		O
do		O
të		O
rikthehemi		O
sërish		O
këtu		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
treva		O
të		O
tjera		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
shkojmë		O
në		O
të		O
tjera		O
treva		O
për		O
të		O
vendosur		O
në		O
piedestal		O
të		O
tjerë		O
artistë		O
me		O
emër		O
të		O
këngës		O
polifonike		O
dhe		O
folklorit		O
në		O
përgjithësi		O
"		O
.		O
Ai		O
thase		O
,		O
një		O
nderim		O
të		O
veçantë		O
e		O
kam		O
edhe		O
për		O
studiuesit		O
,		O
muzikologët		O
dhe		O
folkloristët		O
e		O
mëdhenj		O
si		O
Prof		O
.		O
Ramadan		B-PER
Sokoli		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Benjamin		B-PER
Kruta		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Spiro		B-PER
Shetuni		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Afërdita		B-PER
Onuzi		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Vaso		B-PER
Tole		I-PER
,		O
Prof		O
.		O
Piro		B-PER
Miso		I-PER
e		O
shumë		O
të		O
tjerë		O
si		O
dhe		O
për		O
të		O
gjitha		O
ato		O
institucione		O
studimore		O
,		O
të		O
cilët		O
e		O
vendosën		O
polifoninë		O
shqiptare		O
në		O
shtratin		O
e		O
një		O
strukture		O
vlerash		O
të		O
mirë		O
studiuara		O
shkencërisht		O
.		O
Presidenti		O
nderoi		O
me		O
Titullin		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
Madh		O
"		O
këngëtarët		O
dhe		O
valltarët		O
e		O
talentuar		O
Arap		B-PER
Çeloleskaj		I-PER
dhe		O
Taip		B-PER
Madani		I-PER
(		O
pas		O
vdekjes		O
)		O
;		O
zoti		O
Sejmen		B-PER
Gjokoli		I-PER
,		O
zonja		O
Katina		B-PER
Mërkuri		I-PER
,		O
zotit		O
Hysen		B-PER
Ruka		I-PER
,		O
zoti		O
Rrahman		B-PER
Nuredini		I-PER
;		O
zoti		O
Syrja		B-PER
Hodo		I-PER
,		O
zonja		O
Fatbardha		B-PER
Brahimaj		I-PER
,		O
zoti		O
Abdyl		B-PER
Lizaj		I-PER
dhe		O
zoti		O
Berdo		B-PER
Berdaj		I-PER
për		O
kontributet		O
e		O
paçmueshme		O
në		O
interpretimin		O
,		O
ruajtjen		O
,		O
transmetimin		O
dhe		O
popullarizimin		O
e		O
vlerave		O
të		O
polifonisë		O
me		O
iso		O
,		O
në		O
festivalet		O
folklorike		O
nëpër		O
skenat		O
kombëtare		O
dhe		O
ndërkombëtare		O
.		O
Me		O
Dekoratën		O
"		O
Nder		O
i		O
Kombit		O
"		O
Kreu		O
i		O
Shtetit		O
çmoi		O
poetin		O
e		O
shquar		O
Lefter		B-PER
Çipa		I-PER
në		O
vlerësim		O
të		O
rolit		O
të		O
tij		O
brilant		O
si		O
krijues		O
,		O
rapsod		O
,		O
mbartës		O
dhe		O
interpretues		O
i		O
perlave		O
të		O
këngëve		O
polifonike		O
shqiptare		O
tradicionale		O
dhe		O
bashkëkohore		O
duke		O
e		O
quajtur		O
:		O
"		O
Poet		O
të		O
talentuar		O
me		O
frymëzim		O
thellësisht		O
kombëtar		O
dhe		O
me		O
vargje		O
të		O
shtrydhura		O
nga		O
dallgët		O
e		O
detit		O
dhe		O
të		O
përshkuara		O
nga		O
dashuria		O
për		O
dheun		O
e		O
mëmëdheut		O
dhe		O
frymëzues		O
i		O
përjetshëm		O
i		O
bukurisë		O
së		O
jetës		O
dhe		O
shpirtit		O
njerëzor		O
,		O
eposit		O
historik		O
dhe		O
vlerave		O
morale		O
,		O
identitetit		O
dhe		O
ndjenjës		O
kombëtare		O
"		O
.		O
Zotit		O
Dhimitër		B-PER
Varfi		I-PER
iu		O
akordua		O
Titulli		O
"		O
Kalorës		O
i		O
Urdhrit		O
të		O
Flamurit		O
"		O
për		O
talentin		O
artistik		O
,		O
interpretimin		O
e		O
spikatur		O
dhe		O
zërin		O
e		O
veçantë		O
prej		O
tenori		O
,		O
si		O
dhe		O
rolin		O
unik		O
në		O
mbajtjen		O
gjallë		O
,		O
kultivimin		O
dhe		O
përsosmërinë		O
e		O
këngës		O
himarjote		O
.		O
Ndërsa		O
me		O
"		O
Titullin		O
Naim		O
Frashëri		O
"		O
Presidenti		O
Meta		B-PER
çmoi		O
zotin		O
Sinan		B-PER
Gjoleka		I-PER
dhe		O
zoti		O
Dule		B-PER
Beqir		I-PER
Gjoka		I-PER
për		O
kontributet		O
e		O
tyre		O
vyera		O
si		O
këngëtarë		O
,		O
valltarë		O
dhe		O
instrumentistë		O
popullor		O
të		O
shquar		O
të		O
Labërisë		O
.		O