Shkrimtari		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
feston		O
88-vjetorin		O
,		O
politika		O
uron		O
"		O
Nderin		O
e		O
Kombit		O
"		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Shkrimtari		O
i		O
njohur		O
,		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
,		O
feston		O
sot		O
88-vjetorin		O
e		O
lindjes		O
.		O
Klosi		O
i		O
letërsisë		O
shqiptare		O
ka		O
marrë		O
urime		O
të		O
shumta		O
,		O
ndërsa		O
po		O
ashtu		O
është		O
kujtuar		O
edhe		O
nga		O
politika		O
shqiptare		O
.		O
Kreu		O
i		O
shtetit		O
,		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
ka		O
uruar		O
"		O
Nderin		O
e		O
Kombit		O
"		O
përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		O
.		O
"		O
Jetë		O
të		O
gjatë		O
dhe		O
shëndet		O
shkrimtarit		O
tonë		O
të		O
madh		O
,		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
!		O
Universi		O
i		O
tij		O
i		O
mrekullueshëm		O
letrar		O
i		O
përcolli		O
Shqipërinë		B-VEND_1
perëndimit		O
,		O
nëpërmjet		O
Ilirisë		B-VEND_1
,		O
legjendave		O
ballkanike		O
,		O
Homerit		B-PER
në		O
epopetë		O
shqipe		O
dhe		O
Eskilit		B-PER
në		O
dramat		O
e		O
kohëve		O
moderne		O
.		O
Kadare		B-PER
është		O
një		O
urë		O
e		O
fortë		O
dhe		O
e		O
bukur		O
e		O
jona		O
me		O
perëndimin		O
"		O
,		O
shkruan		O
Begaj		B-PER
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
uruar		O
shkrimtarin		O
përmes		O
një		O
videoje		O
me		O
momente		O
nga		O
jeta		O
e		O
tij		O
,		O
shoqëruar		O
me		O
poezinë		O
e		O
njohur		O
të		O
Kadaresë		O
"		O
Në		O
parkun		O
që		O
mbuluan		O
fletët		O
"		O
.		O
Po		O
ashtu		O
edhe		O
kreu		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		O
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
ka		O
publikuar		O
në		O
Facebook		O
një		O
foto		O
të		O
shkrimtarit		O
,		O
teksa		O
shkruan		O
:		O
"		O
Gëzuar		O
ditëlindjen		O
kolosi		O
i		O
letërsisë		O
shqiptare		O
,		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
!		O
"		O
.		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
është		O
një		O
ndër		O
shkrimtarët		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
bashkëkohorë		O
shqiptarë		O
.		O
Si		O
shkrimtar		O
shquhet		O
kryesisht		O
për		O
prozë		O
,		O
por		O
kontributi		O
i		O
tij		O
shtrihet		O
edhe		O
në		O
dramaturgji		O
,		O
poezi		O
dhe		O
përkthime		O
.		O
Nisi		O
të		O
shkruajë		O
kur		O
ishte		O
ende		O
i		O
ri		O
,		O
fillimisht		O
poezi		O
,		O
me		O
të		O
cilat		O
u		O
bë		O
i		O
njohur		O
,		O
e		O
më		O
pas		O
edhe		O
prozë		O
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
prozatori		O
kryesor		O
shqiptar		O
.		O
Deri		O
më		O
sot		O
veprat		O
e		O
tij		O
janë		O
përkthyer		O
në		O
rreth		O
45		O
gjuhë		O
të		O
ndryshme		O
,		O
duke		O
qenë		O
kështu		O
përfaqësues		O
kryesor		O
i		O
letërsisë		O
shqipe		O
nëpër		O
botë		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
Kadare		B-PER
u		O
bë		O
anëtar		O
i		O
përhershëm		O
i		O
Akademisë		B-ORG
së		I-ORG
Shkencave		I-ORG
Morale		I-ORG
dhe		I-ORG
Politike		I-ORG
në		O
Francë		B-VEND_1
.		O
Është		O
nderuar		O
me		O
shumë		O
çmime		O
ndërkombëtare		O
,		O
mes		O
të		O
cilëve		O
Çmimin		O
"		O
Man		O
Booker		O
International		O
"		O
më		B-DATE_0
2005		I-DATE_0
,		O
çmimin		O
"		O
Princesa		O
de		O
Asturias		O
"		O
për		O
Artet		O
më		B-DATE_0
2009		I-DATE_0
dhe		O
Çmimin		O
"		O
Jeruzalem		O
"		O
më		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
.		O
Viteve		O
të		O
fundit		O
ai		O
e		O
ndan		O
kohën		O
e		O
tij		O
mes		O
Francës		B-VEND_1
dhe		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O