Festat		O
e		O
nëntorit		O
/		O
Çelet		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
ekspozita		O
me		O
dokumentet		O
e		O
rralla		O
Në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
me		O
rastin		O
e		O
28		B-DATE_0
Nëntorit		I-DATE_0
,		O
është		O
hapur		O
ekspozita		O
me		O
titull		O
"		O
Nga		O
nëntorët		O
vijmë		O
në		O
nëntorë		O
shkojmë		O
"		O
nga		O
bashkëpunimi		O
mes		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
dhe		O
Agjencisë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
.		O
Ekspozita		O
u		O
inagurua		O
në		O
lapidariumin		O
e		O
Muzeut		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
dhe		O
morën		O
pjesë		O
drejtori		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
,		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
,		O
drejtori		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
,		O
Bedri		B-PER
Zyberaj		I-PER
,		O
studentë		O
e		O
studiues		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Arkivave		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
,		O
në		O
fjalimin		O
e		O
tij		O
tha		O
se		O
kjo		O
ekspozitë		O
është		O
dëshmi		O
e		O
integrimeve		O
mes		O
institucioneve		O
të		O
të		O
dy		O
vendeve		O
.		O
"		O
Kjo		O
ekspozitë		O
,		O
por		O
edhe		O
bashkëpunimet		O
e		O
tjera		O
janë		O
dëshmi		O
e		O
funksionimit		O
dhe		O
frymimit		O
të		O
institucioneve		O
tona		O
në		O
një		O
,		O
andaj		O
bashkëpunimet		O
ndër		O
institucionale		O
duhet		O
të		O
integrohen		O
në		O
maksimumin		O
e		O
mundshëm		O
"		O
,		O
tha		O
Bido		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
drejtori		O
i		O
Agjencisë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
Bedri		B-PER
Zyberaj		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
muaji		O
nëntor		O
si		O
asnjë		O
muaj		O
tjetër		O
përmbledhë		O
data		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
historisë		O
sonë		O
kombëtare		O
.		O
Në		O
këtë		O
ekspozitë		O
janë		O
paraqitur		O
disa		O
dokumente		O
që		O
nga		O
fillesat		O
e		O
kryengritjeve		O
antiosmane		O
para		O
shpalljes		O
së		O
Pavarësisë		O
më		B-DATE_0
1912		I-DATE_0
.		O
Ekspozita		O
përmban		O
njoftime		O
të		O
shpalljeve		O
të		O
Pavarësive		O
të		O
disa		O
qyteteve		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
një		O
histori		O
të		O
shkurtër		O
për		O
Ismail		B-PER
Qemalin		I-PER
dhe		O
Isa		B-PER
Boletinin		I-PER
po		O
ashtu		O
dhe		O
imazhe		O
të		O
firmëtarëve		O
të		O
Pavarësisë		O
.		O
Janë		O
përfshirë		O
në		O
ekspozitë		O
po		O
ashtu		O
edhe		O
fotografi		O
të		O
festimeve		O
që		O
ndodhën		O
pas		O
shpalljes		O
së		O
Pavarësisë		O
më		B-DATE_0
1912		I-DATE_0
dhe		O
aktivitetet		O
të		O
cilat		O
janë		O
zhvilluar		O
që		O
pas		O
vitit		O
1937		O
e		O
më		O
tej		O
.		O
Të		O
gjithë		O
të		O
interesuarit		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
që		O
të		O
vizitojnë		O
këtë		O
ekspozitë		O
deri		O
më		O
28		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
.		O
/		O