Kënga		O
polifonike		O
shqiptare		O
,		O
15-vjet		O
në		O
listën		O
e		O
mbrojtjes		O
nga		O
UNESCO		B-ORG
Sot		O
shënohet		O
15-vjetori		O
i		O
përfshirjes		O
së		O
këngës		O
polifonike		O
shqiptare		O
në		O
listën		O
e		O
"		O
Kryeveprave		O
të		O
trashëgimisë		O
të		O
njerëzimit		O
"		O
,		O
mbrojtur		O
nga		O
UNESCO		B-ORG
.		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
,		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
theksoi		O
sot		O
se		O
ky		O
akt		O
vlerësimi		O
i		O
UNESCO-s		B-ORG
reflekton		O
shkallën		O
e		O
lartë		O
të		O
cilësisë		O
së		O
trashëgimisë		O
sonë		O
shpirtërore		O
kombëtare		O
,		O
identitetin		O
e		O
spikatur		O
kulturor		O
dhe		O
talentin		O
e		O
bartur		O
në		O
vite		O
të		O
genit		O
shqiptar		O
.		O
"		O
Sot		O
kam		O
kënaqësinë		O
dhe		O
krenarinë		O
e		O
veçantë		O
të		O
përshëndes		O
15-vjetorin		O
e		O
përfshirjes		O
së		O
këngës		O
polifonike		O
shqiptare		O
në		O
listën		O
e		O
"		O
Kryeveprave		O
të		O
trashëgimisë		O
të		O
njerëzimit		O
"		O
,		O
mbrojtur		O
nga		O
UNESCO		B-ORG
!		O
Urimi		O
më		O
i		O
përzemërt		O
shkon		O
për		O
të		O
gjithë		O
korifejtë		O
shqiptarë		O
të		O
polifonisë		O
,		O
të		O
cilët		O
në		O
rolet		O
e		O
"		O
Marrësit		O
"		O
,		O
"		O
Prerësit		O
"		O
,		O
"		O
Hedhësit		O
"		O
dhe		O
"		O
Isos		O
"		O
së		O
kësaj		O
kënge		O
,		O
kanë		O
mbajtur		O
gjallë		O
dhe		O
transmetuar		O
këtë		O
traditë		O
të		O
shquar		O
kombëtare		O
,		O
brez		O
pas		O
brezi		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Meta		B-PER
.		O
"		O
Përshëndes		O
kontributin		O
e		O
grupeve		O
krijuese		O
,		O
bartësve		O
,		O
interpretuesve		O
,		O
rapsodëve		O
,		O
studiuesve		O
dhe		O
artistëve		O
të		O
folklorit		O
e		O
kulturës		O
popullore		O
"		O
,		O
theksoi		O
Meta		B-PER
.		O
"		O
Ky		O
akt		O
vlerësimi		O
i		O
UNESCO-s		B-ORG
reflekton		O
shkallën		O
e		O
lartë		O
të		O
cilësisë		O
së		O
trashëgimisë		O
sonë		O
shpirtërore		O
kombëtare		O
,		O
identitetin		O
e		O
spikatur		O
kulturor		O
dhe		O
talentin		O
e		O
bartur		O
në		O
vite		O
të		O
genit		O
shqiptar		O
.		O
Gjuha		O
,		O
kënga		O
polifonike		O
dhe		O
identiteti		O
i		O
shqiptarit		O
kanë		O
qenë		O
dhe		O
do		O
të		O
jenë		O
përherë		O
një		O
e		O
të		O
pandarë		O
!		O
Lavdi		O
përjetë		O
këngës		O
polifonike		O
"		O
,		O
përfundoi		O
Meta		B-PER
.		O