Arkivi		O
i		O
Shqipërisë		O
shtrihet		O
edhe		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
Në		O
prag		O
të		O
Ditës		O
së		O
Flamurit		O
,		O
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Arkivave		I-ORG
bëhet		O
institucioni		O
i		O
parë		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
që		O
ka		O
prani		O
fizike		O
edhe		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
duke		O
çelur		O
dyert		O
e		O
Këndit		O
Arkivor		O
Prishtinë		B-VEND_0
,		O
si		O
sallë		O
studimi		O
.		O
Çdo		O
studiues		O
dhe		O
qytetar		O
që		O
është		O
i		O
interesuar		O
për		O
të		O
konsultuar		O
dhe		O
shfrytëzuar		O
dokumente		O
që		O
ruhen		O
në		O
Arkivin		B-ORG
Qendor		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
,		O
prej		O
kësaj		O
fillim		O
jave		O
,		O
do		O
të		O
ketë		O
mundësi		O
të		O
aksesojë		O
dokumentet		O
prej		O
Prishtinës		B-VEND_0
,		O
njësoj		O
sikur		O
të		O
ishte		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Ardit		B-PER
Bido		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Arkivave		O
të		O
Shqipërisë		O
,		O
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
unifikimit		O
kulturor		O
të		O
shqiptarëve		O
,		O
larg		O
folklorizmave		O
e		O
përmes		O
integrimit		O
institucional		O
.		O
Bedri		B-PER
Zyberaj		I-PER
,		O
Kryeshefi		O
i		O
Agjencisë		O
së		O
Arkivave		O
të		O
Kosovës		O
theksoi		O
se		O
duke		O
e		O
hapur		O
këndin		O
shqiptar		O
në		O
arkivin		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
po		O
arrihet		O
njësimi		O
i		O
shërbimeve		O
që		O
arkivat		O
u		O
ofrojnë		O
në		O
këtë		O
rast		O
hulumtuesve		O
dhe		O
studiuesve		O
.		O
Hulumtuesit		O
nga		O
sot		O
e		O
tutje		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
do		O
ta		O
kenë		O
të		O
njëjtën		O
mundësi		O
për		O
të		O
bërë		O
hulumtim		O
,		O
për		O
të		O
marrë		O
dokumentet		O
që		O
ju		O
duhen		O
,		O
që		O
konsiderojnë		O
se		O
janë		O
në		O
interes		O
,		O
taman		O
si		O
të		O
ishin		O
në		O
mjediset		O
e		O
arkivit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Këndi		O
Arkivor		O
Prishtinë		B-VEND_0
hapet		O
pas		O
këndeve		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
dhe		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
.		O
DPA-ja		B-ORG
synon		O
të		O
çelë		O
salla		O
studimi		O
në		O
100		O
qytete		O
.		O