Në		O
qytetin		O
spanjoll		O
të		O
Taustes		B-VEND_0
,		O
pranë		O
Saragozës		B-VEND_0
,		O
u		O
zbuluar		O
një		O
nekropol		O
islam		O
që		O
daton		O
që		O
prej		O
shekullit		O
VIII		O
me		O
400		O
varre		O
dhe		O
mbetjet		O
e		O
mbi		O
4		O
500		O
trupave		O
në		O
një		O
hapësirë		O
prej		O
rreth		O
pesë		O
hektarë		O
,		O
theksoi		O
për		O
CNN		O
Eva		B-PER
Gimenez		I-PER
,		O
një		O
arkeologe		O
që		O
po		O
gërmon		O
aktualisht		O
në		O
zonë		O
me		O
kompaninë		O
"		O
Paleoym		O
"		O
.		O
Në		O
vitin		O
711		O
forcat		O
arabe		O
filluan		O
pushtimin		O
e		O
Gadishullit		O
Iberik		O
,		O
ku		O
ata		O
qëndruan		O
për		O
shtatë		O
shekujt		O
e		O
ardhshëm		O
deri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1492		I-DATE_0
,		O
datë		O
kur		O
zona		O
u		O
mor		O
totalisht		O
nga		O
mbretëritë		O
e		O
krishtera		O
.		O
"		O
Pushtimi		O
mysliman		O
i		O
Taustes		B-VEND_0
u		O
konsiderua		O
si		O
i		O
rastësishëm		O
dhe		O
madje		O
joekzistues		O
nga		O
disa		O
burime		O
,		O
por		O
shoqata		O
kulturore		O
e		O
rajonit		O
ka		O
dyshuar		O
prej		O
kohësh		O
se		O
zona		O
strehonte		O
një		O
koloni		O
të		O
madhe		O
islame		O
për		O
shkak		O
të		O
të		O
dhënave		O
arkitektonike		O
dhe		O
mbetjeve		O
njerëzore		O
gjetur		O
në		O
qytet		O
"		O
,		O
theksoi		O
për		O
CNN		O
Miriam		B-PER
Pina		I-PER
Pardos		I-PER
,		O
drejtoreshë		O
e		O
Observatorit		O
Antropologjik		O
të		O
Nekropolit		O
Islamik		O
të		O
Taustes		O
me		O
shoqatën		O
kulturore		O
"		O
El		B-ORG
Patiaz		I-ORG
"		O
.		O
"		O
Është		O
e		O
rrallë		O
të		O
gërmosh		O
dhe		O
të		O
gjesh		O
400		O
varre		O
.		O
Është		O
e		O
pabesueshme		O
"		O
,		O
theksoi		O
Pardos		B-PER
.		O
Të		O
gjithë		O
skeletet		O
ishin		O
varrosur		O
sipas		O
zakoneve		O
islame		O
,		O
të		O
pozicionuar		O
në		O
të		O
djathtë		O
dhe		O
të		O
kthyer		O
nga		O
juglindja		O
,		O
drejt		O
Mekës		B-VEND_0