Shtëpia		O
botuese		O
"		O
Toena		B-ORG
"		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
arriti		O
që		O
të		O
krijonte		O
nje		O
faqe		O
të		O
vetme		O
online		O
me		O
qëllimin		O
t'i		O
shërbejë		O
sa		O
më		O
mirë		O
lexuesve		O
.		O
Në		O
këtë		O
faqe		O
,		O
përveçse		O
mund		O
të		O
blihen		O
produkte		O
,		O
mundet		O
që		O
edhe		O
të		O
shfletohen		O
dhe		O
lexohen		O
në		O
mënyrë		O
virtuale		O
gjithë		O
titujt		O
dhe		O
librat		O
më		O
të		O
mirë		O
që		O
ajo		O
ofron		O
.		O
Fatos		B-PER
Kongoli		I-PER
dhe		O
Besnik		B-PER
Mustafaj		I-PER
vijnë		O
të		O
përfaqësuar		O
nën		O
logon		O
e		O
kësaj		O
shtëpie		O
prestigjioze		O
dhe		O
shume		O
serioze		O
.		O
"		O
Stinë		O
pandemie		O
"		O
e		O
Fatos		B-PER
Kongolit		I-PER
vjen		O
si		O
një		O
vepër		O
e		O
rrallë		O
e		O
cila		O
përputhet		O
më		O
së		O
miri		O
me		O
realitetin		O
por		O
jo		O
vetëm		O
pasi		O
duke		O
qënë		O
se		O
janë		O
vepra		O
universale		O
ato		O
vlejnë		O
per		O
lexuesin		O
në		O
çdo		O
kohë		O
dhe		O
në		O
çdo		O
vend		O
.		O
Ky		O
është		O
edhe		O
elementi		O
kryesor		O
që		O
shtëpia		O
botuese		O
Toena		B-ORG
kërkon		O
të		O
ruajë		O
gjithmonë		O
si		O
një		O
standard		O
me		O
te		O
cilin		O
nuk		O
mund		O
të		O
negociojnë		O
.		O
Një		O
tjetër		O
vepër		O
e		O
jashtëzakonshme		O
është		O
edhe		O
"		O
Historia		O
e		O
një		O
mushke		O
"		O
e		O
Besnik		B-PER
Mustafajt		I-PER
,		O
një		O
risi		O
në		O
këtë		O
panair		O
dhe		O
e		O
cila		O
ka		O
vërtet		O
një		O
mezazh		O
shumë		O
të		O
fortë		O
për		O
te		O
sjellë		O
tek		O
lexuesi		O
.		O
"		O
Dekameroni		O
"		O
është		O
një		O
tjetër		O
kryevepër		O
e		O
sjellë		O
në		O
vëmendje		O
.		O
Autorë		O
të		O
tjerë		O
janë		O
si		O
Keigo		B-PER
Higashino		I-PER
,		O
Harlan		B-PER
Coben		I-PER
,		O
Diuana		B-PER
Seitaj		I-PER
,		O
tenori		O
i		O
famshëm		O
shqiptar		O
Agim		B-PER
Hushi		I-PER
si		O
dhe		O
Ahmet		B-PER
Preci		I-PER
e		O
shume		O
autorë		O
dhe		O
emra		O
të		O
tjerë		O
.		O
Këta		O
autorë		O
dhe		O
të		O
tjerë		O
që		O
"		O
Toena		B-ORG
"		O
propozon		O
në		O
këtë		O
panair		O
,		O
jo		O
pa		O
qëllim		O
janë		O
përzgjedhur		O
këtë		O
herë		O
,		O
vetëm		O
që		O
të		O
mund		O
të		O
mbajnë		O
përjetësisht		O
ndezur		O
pishtarin		O
e		O
botës		O
së		O
mrekullueshme		O
të		O
librit		O
.		O