33		O
vjetori		O
i		O
vdekjes		O
së		O
Lasgush		B-PER
Poradecit		I-PER
Llazar		B-PER
Gusho		I-PER
i		O
njohur		O
me		O
pseudonimin		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
,		O
lindi		O
në		O
Pogradec		B-VEND_0
më		O
27		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
1899		I-DATE_0
dhe		O
u		O
shua		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
më		O
12		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
1987		I-DATE_0
.		O
Veprimtaria		O
e		O
tij		O
krijuese		O
e		O
cek		O
atë		O
si		O
pot		O
,		O
shkrimtar		O
dhe		O
përkthyes		O
.		O
Pseudonimi		O
letrar		O
me		O
të		O
cilin		O
njihet		O
vjen		O
nga		O
rrudhja		O
e		O
emrit		O
të		O
tij		O
përfshi		O
atësinë		O
,		O
Llazar		B-PER
Sotir		I-PER
Gusho		I-PER
(		O
La-S-Gush		B-PER
)		O
dhe		O
si		O
mbiemër		O
ka		O
përdorur		O
endonimin		O
e		O
vendlindjes		O
,		O
Poradeci		B-PER
.		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
u		O
lind		O
në		O
një		O
familje		O
me		O
tradita		O
atdhetare		O
.		O
Në		O
moshën		O
10-vjeçare		O
prindërit		O
e		O
dërguan		O
për		O
të		O
vazhduar		O
studimet		O
në		O
Manastir		B-VEND_0
dhe		O
më		O
vonë		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
,		O
ku		O
mbaroi		O
liceun		O
.		O
Më		B-DATE_0
1921		I-DATE_0
ai		O
shkoi		O
në		O
Rumani		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
ndjekur		O
studimet		O
e		O
larta		O
.		O
Duke		O
qenë		O
pa		O
bursë		O
dhe		O
pa		O
asnjë		O
ndihmë		O
,		O
ai		O
u		O
detyrua		O
të		O
punonte		O
dhe		O
njëkohësisht		O
të		O
studionte		O
.		O
Në		O
Bukuresht		O
ai		O
u		O
lidh		O
me		O
Lëvizjen		B-ORG
Atdhetare		I-ORG
të		I-ORG
Kolonisë		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
,		O
u		O
miqësua		O
me		O
Asdrenin		B-PER
e		O
atdhetarë		O
të		O
tjerë		O
shqiptarë		O
dhe		O
u		O
zgjodh		O
edhe		O
sekretar		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Kolonisë		O
.		O
Në		O
verën		O
e		O
vitit		B-DATE_0
1924		I-DATE_0
Qeveria		O
e		O
Fan		B-PER
Nolit		I-PER
i		O
dha		O
bursë		O
dhe		O
kështu		O
arriti		O
t'i		O
përfundojë		O
studimet		O
e		O
larta		O
në		O
Grac		B-VEND_0
(		O
Austri		B-VEND_1
)		O
në		O
Fakultetin		O
e		O
Filologjisë		O
Romano-Gjermane		O
.		O
Për		O
dallim		O
nga		O
poetët		O
e		O
Rilindjes		O
,		O
që		O
megjithë		O
origjinalitetin		O
e		O
tyre		O
kishin		O
tipare		O
të		O
përbashkëta		O
,		O
poetët		O
e		O
shquar		O
të		O
periudhës		O
së		O
Pavarësisë		O
Noli		B-PER
,		O
Fishta		B-PER
,		O
Poradeci		B-PER
,		O
Migjeni		B-PER
,		O
janë		O
krejtësisht		O
të		O
ndryshëm		O
nga		O
njëri-tjetri		O
si		O
nga		O
formimi		O
,		O
nga		O
prirja		O
e		O
tyre		O
,		O
ashtu		O
edhe		O
nga		O
interesat		O
e		O
synimet		O
.		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
e		O
jetoi		O
Rilindjen		O
në		O
periudhën		O
e		O
shpërthimit		O
të		O
kryengritjeve		O
të		O
mëdha		O
për		O
liri		O
.		O
Në		O
veprën		O
e		O
këtij		O
liriku		O
të		O
madh		O
të		O
letërsisë		O
sonë		O
jetoi		O
shqetësimi		O
atdhetar		O
i		O
mbrojtjes		O
së		O
kombit		O
dhe		O
të		O
traditës		O
së		O
Rilindjes		O
,		O
ashtu		O
sikurse		O
edhe		O
dëshira		O
për		O
triumfin		O
e		O
pikëpamjeve		O
demokratike		O
,		O
shqetësimi		O
për		O
një		O
emancipim		O
të		O
përgjithshëm		O
kulturor		O
e		O
shpirtëror		O
të		O
shoqërisë		O
shqiptare		O
.		O
Ai		O
është		O
nga		O
lirikët		O
tanë		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
,		O
i		O
cili		O
u		O
shqua		O
për		O
sensibilitetin		O
dhe		O
ëmbëlsinë		O
poetike		O
me		O
të		O
cilën		O
i		O
këndoi		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
dashurisë		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1933		I-DATE_0
,		O
u		O
botua		O
vëllimi		O
i		O
tij		O
i		O
parë		O
"		O
Vallja		O
e		O
yjeve		O
"		O
,		O
dhe		O
më		B-DATE_0
1937		I-DATE_0
u		O
botua		O
vëllimi		O
i		O
dytë		O
"		O
Ylli		O
i		O
zemrës		O
"		O
.		O
Pas		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
e		O
vazhdoi		O
veprimtarinë		O
krijuese		O
,		O
por		O
u		O
mor		O
edhe		O
me		O
përkthime		O
.		O
Ai		O
shkroi		O
,		O
veç		O
të		O
tjerash		O
,		O
poemat		O
"		O
Eksursioni		O
teologjik		O
i		O
Sokratit		B-PER
"		O
,		O
"		O
Mbi		O
ta		O
"		O
,		O
"		O
Kamadeva		O
"		O
,		O
baladat		O
për		O
Muharrem		B-PER
e		O
Reshit		B-PER
Çollakun		I-PER
.		O
Gjithashtu		O
,		O
përktheu		O
disa		O
nga		O
kryeveprat		O
e		O
letërsisë		O
botërore		O
si		O
"		O
Eugjen		O
Onjegin		O
"		O
të		O
Pushkinit		B-PER
,		O
lirikat		O
e		O
Lermontovit		B-PER
,		O
të		O
Bllokut		O
,		O
Poemat		O
e		O
Hajnes		B-PER
,		O
të		O
Majakovskit		B-PER
e		O
Mickieviçit		B-PER
,		O
lirikat		O
e		O
Gëtes		B-PER
dhe		O
Hajnes		B-PER
,		O
poezi		O
të		O
Lanaut		B-PER
,		O
Brehtit		B-PER
;		O
Hygos		B-PER
,		O
Mysesë		B-PER
,		O
Bajronit		B-PER
;		O
Shellit		B-PER
,		O
Bërnsit		B-PER
,		O
të		O
Emineskut		B-PER
etj		O
.		O
Më		O
12		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1987		I-DATE_0
,		O
Lasgush		B-PER
Poradeci		I-PER
,		O
vdiq		O
,		O
duke		O
lënë		O
pas		O
një		O
krijimtari		O
të		O
bukur		O
,		O
e		O
cila		O
kishte		O
fituar		O
zemrën		O
e		O
lexuesit		O
dhe		O
kishte		O
tërhequr		O
vëmendjen		O
e		O
disa		O
studiuesve		O
të		O
shquar		O
të		O
kulturës		O
sonë		O
si		O
Eqrem		B-PER
Çabej		I-PER
,		O
Skënder		B-PER
Luarasi		I-PER
,		O
Mitrush		B-PER
Kuteli		I-PER
,		O
Sabri		B-PER
Hamiti		I-PER
,		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
etj		O
.		O