FEST		O
62		O
mirëpritet		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
qytetarët		O
vlerësojnë		O
performancën		O
dhe		O
skenografinë		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nata		O
e		O
dytë		O
e		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
rezervoi		O
një		O
spektakël		O
magjik		O
,		O
me		O
muzikë		O
e		O
performanca		O
madhështore		O
.		O
Me		O
interes		O
është		O
ndjekur		O
ky		O
Festival		O
edhe		O
nga		O
këngëtarët		O
korçarë		O
që		O
dikur		O
kanë		O
qenë		O
edhe		O
vetë		O
pjesëmarrës		O
në		O
të		O
,		O
sikurse		O
është		O
këngëtari		O
Dhimitër		B-PER
Disho		I-PER
.		O
"		O
Gjërat		O
kanë		O
ecur		O
,		O
progres		O
ka		O
.		O
Ky		O
festival		O
kishte		O
prurje		O
shumë		O
të		O
bukura		O
këngëtarët		O
e		O
rinj		O
,		O
zërat		O
që		O
mua		O
më		O
pëlqyen		O
"		O
,		O
tha		O
këngëtari		O
Dhimiter		B-PER
Disho		I-PER
.		O
Një		O
vlerësim		O
për		O
këtë		O
festival		O
dhe		O
organizimin		O
e		O
tij		O
e		O
ka		O
dhënë		O
dhe		O
dirigjenti		O
i		O
mirënjohur		O
korçar		O
Kostika		B-PER
Tanto		I-PER
.		O
"		O
Si		O
gjithmonë		O
Festivali		O
kombëtar		O
është		O
festival		O
kombëtar		O
dhe		O
sigurisht		O
duhet		O
të		O
ketë		O
seriozitetin		O
,		O
duhet		O
të		O
ketë		O
atë		O
anën		O
dal		O
vivo		O
që		O
themi		O
ne		O
,		O
kështu		O
që		O
këto		O
janë		O
gjëra		O
shumë		O
pozitive		O
"		O
,		O
tha		O
dirigjenti		O
Kostika		B-PER
Tanto		I-PER
.		O
Ky		O
edicion		O
i		O
62		O
-		O
i		O
Festivalit		O
është		O
ndjekur		O
me		O
interes		O
nga		O
çdo		O
grup		O
moshë		O
në		O
qytetin		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
vlerësuar		O
performancat		O
e		O
artistëve		O
dhe		O
materialet		O
muzikore		O
që		O
kanë		O
prezantuar		O
në		O
dy		O
netët		O
e		O
para		O
.		O
Në		O
fund		O
të		O
natës		O
së		O
dytë		O
është		O
hapur		O
edhe		O
votimi		O
,		O
pasi		O
janë		O
shfaqur		O
të		O
31		O
këngët		O
konkurruese		O
dhe		O
do		O
të		O
qëndrojë		O
i		O
hapur		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
natës		O
finale		O
ku		O
do		O
të		O
shpallen		O
fituesit		O
e		O
kësaj		O
gare		O
.		O