Arkivi		B-ORG
Qendror		I-ORG
Shtetëror		I-ORG
i		I-ORG
Filmit		I-ORG
,		O
i		O
cili		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
u		O
bë		O
anëtar		O
i		O
Shoqatës		B-ORG
së		I-ORG
Kinematekave		I-ORG
Europiane		I-ORG
(		O
ACE		B-ORG
)		O
këtë		O
vit		O
do		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
"		O
Season		O
of		O
classic		O
films		O
"		O
(		O
Një		O
sezon		O
i		O
filmave		O
klasik		O
)		O
.		O
Mes		O
50		O
filmave		O
klasikë		O
evropian		O
që		O
do		O
të		O
shfaqen		O
nga		O
Dhjetor		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
në		O
Qershor		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
versioni		O
i		O
restauruar		O
i		O
filmit		O
shqiptar		O
"		O
Vdekja		O
e		O
Kalit		O
"		O
.		O
"		O
Season		O
of		O
classic		O
films		O
"		O
është		O
një		O
seri		O
shfaqjesh		O
falas		O
të		O
planifikuara		O
nga		O
dhjetori		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
deri		O
në		O
qershor		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
në		O
të		O
gjithë		O
Evropën		O
për		O
të		O
rritur		O
ndërgjegjësimin		O
për		O
punën		O
e		O
arkivave		O
evropiane		O
të		O
filmave		O
kombëtar		O
dhe		O
rajonal		O
,		O
veçanërisht		O
tek		O
të		O
rinjtë		O
.		O
Shumica		O
e		O
filmave		O
janë		O
restaurime		O
të		O
reja		O
dixhitale		O
dhe		O
disa		O
shfaqje		O
përfshijnë		O
elemente		O
emocionuese		O
të		O
tilla		O
si		O
shfaqje		O
të		O
drejtpërdrejta		O
ose		O
muzikë		O
elektronike		O
eksperimentale		O
.		O
Me		O
22		O
institucione		O
pjesëmarrëse		O
,		O
nisma		O
synon		O
gjithashtu		O
të		O
mbështesë		O
rihapjen		O
e		O
arkivave		O
evropianë		O
të		O
filmit		O
,		O
të		O
gjithë		O
të		O
prekur		O
nga		O
kriza		O
COVID-19		O
.		O
Filmi		O
"		O
Vdekja		O
e		O
kalit		O
"		O
është		O
prodhuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1992		I-DATE_0
me		O
regji		O
të		O
Saimir		B-PER
Kumbaro		I-PER
dhe		O
skenar		O
Nexhati		B-PER
Tafa		I-PER
.		O
Në		B-DATE_0
1975		I-DATE_0
një		O
gjeneral		O
i		O
njohur		O
i		O
ushtrisë		O
shqiptare		O
,		O
i		O
cili		O
kishte		O
ngritur		O
fermën		O
e		O
parë		O
të		O
kuajve		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
u		O
dënua		O
me		O
vdekje		O
për		O
grushtin		O
e		O
shtetit		O
"		O
puçist		O
"		O
.		O
Pas		O
dënimit		O
të		O
të		O
gjithë		O
të		O
implikuarve		O
në		O
grushtin		O
e		O
shtetit		O
,		O
kalohet		O
në		O
zhdukjen		O
e		O
çdo		O
lloj		O
vepre		O
për		O
të		O
cilën		O
mund		O
të		O
mbajnë		O
meritë		O
"		O
puçistët		O
"		O
.		O
Kjo		O
shënon		O
fillimin		O
e		O
ekzekutimit		O
të		O
kuajve		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
kuajt		O
e		O
racës		O
Arba		O
.		O
Agroni		B-PER
(		O
protagonisti		O
)		O
shpëton		O
një		O
kalë		O
dhe		O
për		O
këtë		O
dënohet		O
nga		O
gjyqi		O
ushtarak		O
.		O
Pas		O
kësaj		O
jeta		O
e		O
tij		O
fillon		O
të		O
copëtohet		O
,		O
transmeton		O
Diaspora		O
Shqiptare		O
.		O
E		O
shoqja		O
,		O
nën		O
presionin		O
e		O
prindërve		O
dhe		O
motrës		O
,		O
kërkon		O
divorcin		O
dhe		O
aborton		O
fëmijën		O
që		O
priste		O
.		O
Për		O
pasojë		O
vdes		O
nga		O
një		O
hemorragji		O
,		O
pasi		O
aborti		O
ishte		O
kryer		O
në		O
mënyrë		O
klandestine		O
.		O
Mbas		O
përmbysjes		O
së		O
sistemit		O
,		O
të		O
dënuarit		O
politikë		O
lirohen		O
dhe		O
Agroni		B-PER
,		O
të		O
cilin		O
nuk		O
e		O
pret		O
askush		O
te		O
dera		O
e		O
burgut		O
,		O
kërkon		O
prindërit		O
në		O
shtëpinë		O
ku		O
banonin		O
,		O
por		O
mëson		O
se		O
i		O
kanë		O
internuar		O
menjëherë		O
pas		O
dënimit		O
të		O
tij		O
.		O
Më		O
në		O
fund		O
takon		O
"		O
xhelatin		O
"		O
e		O
tij		O
,		O
që		O
në		O
sistemin		O
e		O
ri		O
ka		O
bërë		O
përsëri		O
karrierë		O
dhe		O
është		O
zgjedhur		O
deputet		O
.		O
Filmi		O
mbyllet		O
me		O
protagonistin		O
"		O
në		O
rrugë		O
të		O
madhe		O
"		O
dhe		O
antagonistin		O
duke		O
ngjitur		O
shkallët		O
.		O
Ky		O
është		O
filmi		O
i		O
parë		O
shqiptar		O
që		O
ve		O
në		O
dukje		O
anët		O
negative		O
të		O
sistemit		O
komunist		O
për		O
shoqërinë		O
shqiptare		O
.		O
Ai		O
përfaqëson		O
një		O
nga		O
pasqyrimet		O
më		O
realiste		O
të		O
përndjekjes		O
politike		O
gjatë		O
Diktaturës		O
së		O
Proletariatit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O