Qendra		O
Kombëtare		O
e		O
Kinematografisë		O
ka		O
bërë		O
përzgjedhjen		O
zyrtare		O
nëpërmjet		O
komisionit		O
të		O
posaçëm		O
për		O
filmin		O
që		O
do		O
të		O
çojë		O
në		O
Oscar		O
2021		O
,		O
"		O
Derë		O
e		O
Hapur		O
"		O
e		O
regjisorit		O
Florenc		B-PER
Papas		I-PER
.		O
"		O
Derë		O
e		O
Hapur		O
"		O
është		O
një		O
film		O
i		O
thjeshtë		O
,		O
por		O
me		O
një		O
dramë		O
shumë		O
njerëzore		O
e		O
ardhur		O
me		O
mjeshtëri		O
nga		O
aktore		O
si		O
Luli		B-PER
Bitri		I-PER
dhe		O
Jonida		B-PER
Vokshi		I-PER
.		O
Mbështetur		O
nga		O
Qendra		O
Kombëtare		O
e		O
Kinematografisë		O
dhe		O
nga		O
Radiotelevizioni		B-ORG
shqiptar		I-ORG
(		O
RTSH		B-ORG
)		O
,		O
me		O
producent		O
Eno		B-PER
Milkanin		I-PER
,		O
"		O
Derë		O
e		O
hapur		O
"		O
është		O
bashkëprodhim		O
midis		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Italisë		B-VEND_1
dhe		O
Maqedonisë		B-VEND_1
.		O