Dy		O
filma		O
për		O
jetën		O
dhe		O
kontributet		O
e		O
jashtëzakonshme		O
të		O
gjyaktëses		O
Ginsburg		B-PER
Anëtarja		O
e		O
Gjykatës		O
së		O
Lartë		O
së		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
u		O
nda		O
nga		O
jeta		O
dje		O
në		O
banesën		O
e		O
saj		O
në		O
Uashington		B-VEND_0
,		O
në		O
moshën		O
87		O
vjeçare		O
.		O
Gjykatësja		O
Ginsburg		B-PER
vdiq		O
nga		O
komplikimet		O
nga		O
kanceri		O
i		O
pankreasit		O
,		O
njoftoi		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
.		O
Zonja		O
Ginsburg		B-PER
,		O
një		O
zë		O
i		O
fuqishëm		O
për		O
kauza		O
liberale		O
ishte		O
vetëm		O
e		O
dyta		O
grua		O
që		O
bëhej		O
anëtare		O
e		O
Gjykatës		O
së		O
Lartë."Kombi		O
ynë		O
ka		O
humbur		O
një		O
gjykatëse		O
me		O
një		O
stature		O
historike		O
,		O
"		O
tha		O
përmes		O
një		O
deklarate		O
Kryetari		O
i		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
,		O
John		B-PER
Roberts		I-PER
.		O
Zonja		O
Ginsburg		B-PER
,		O
gruaja		O
e		O
dytë		O
që		O
shërbeu		O
në		O
gjykatën		O
më		O
të		O
lartë		O
amerikane		O
,		O
e		O
filloi		O
profesionin		O
në		O
një		O
periudhë		O
kur		O
kishte		O
shumë		O
pak		O
gra		O
juriste		O
.		O
Ajo		O
u		O
përpoq		O
gjatë		O
karrierës		O
së		O
saj		O
të		O
zgjeronte		O
barazinë		O
e		O
grave		O
dhe		O
arriti		O
në		O
statusin		O
e		O
pothuajse		O
një		O
ikone		O
në		O
radhët		O
e		O
qarqeve		O
progresiste		O
.		O
Ajo		O
kishte		O
lindur		O
më		O
15		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
1933		I-DATE_0
,		O
në		O
Bruklin		O
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
.		O
Jeta		O
dhe		O
arritjet		O
e		O
anëtares		O
së		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
,		O
janë		O
tema		O
kryesore		O
në		O
dy		O
filma		O
të		O
vitit		O
2018		O
.		O
"		O
Ka		O
178		O
ligje		O
që		O
përcaktojnë		O
dallimin		O
në		O
bazë		O
të		O
gjinisë		O
.		O
Gratë		O
nuk		O
mund		O
të		O
punojnë		O
mbi		O
orarin		O
e		O
punës		O
"		O
,		O
përshkruan		O
në		O
film		O
Felicity		B-PER
Jones		I-PER
,		O
në		O
rolin		O
e		O
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
.		O
Filmi		O
"		O
On		O
The		O
Basis		O
of		O
Sex		O
,		O
"		O
ndjek		O
sfidat		O
e		O
anëtares		O
së		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
në		O
një		O
botë		O
mashkulore		O
,		O
duke		O
filluar		O
me		O
vitin		O
e		O
saj		O
të		O
parë		O
si		O
studente		O
e		O
drejtësisë		O
në		O
Harvard		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1954		I-DATE_0
"		O
Mirësevini		O
në		O
Fakultetin		O
Juridik		O
të		O
Harvardit		O
!		O
Zonja		O
,		O
flisni		O
tani		O
me		O
radhë		O
duke		O
raportuar		O
se		O
kush		O
jeni		O
dhe		O
pse		O
keni		O
zënë		O
vendin		O
që		O
mund		O
ta		O
kishte		O
marrë		O
një		O
burrë		O
"		O
,		O
thotë		O
gjatë		O
filmit		O
Sam		O
Waterson		O
,		O
në		O
rolin		O
e		O
Erwin		B-PER
Griswold		I-PER
,		O
dekan		O
i		O
Harvard		O
Law		O
School		O
.		O
Daniel		B-PER
Stiepleman		I-PER
,		O
skenarist		O
i		O
filmit		O
dhe		O
nipi		O
i		O
gjykatëses		O
Ginsburg		B-PER
,		O
i		O
tha		O
Zërit		O
të		O
Amerikës		O
se		O
përveç		O
aspektit		O
ligjor		O
dhe		O
luftës		O
së		O
saj		O
për		O
të		O
drejtat		O
e		O
grave		O
,		O
ai		O
donte		O
të		O
ndante		O
përvojën		O
e		O
dëshmuar		O
prej		O
tij		O
të		O
partneritetit		O
të		O
barabartë		O
që		O
gjykatësja		O
Ruth		B-PER
Ginsburg		I-PER
kishte		O
me		O
bashkëshortin		O
e		O
saj		O
,		O
Martin		B-PER
Ginsburg		I-PER
.		O
"		O
Gruaja		O
ime		O
dhe		O
unë		O
gjithmonë		O
e		O
kemi		O
parë		O
tezen		O
Ruth		B-PER
dhe		O
xhaxhain		O
Marty		B-PER
si		O
modelin		O
tonë		O
për		O
atë		O
se		O
si		O
duhet		O
të		O
jetë		O
martesa		O
...		O
Ata		O
ndanë		O
bashkë		O
ngarkesën		O
për		O
rritjen		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
tyre		O
,		O
për		O
të		O
ushqyer		O
dhe		O
për		O
t'u		O
kujdesur		O
për		O
shtëpinë		O
,		O
dhe		O
ne		O
e		O
dinim		O
se		O
kështu		O
dëshironim		O
të		O
ishim		O
"		O
,		O
thotë		O
skenaristi		O
i		O
filmit		O
Daniel		B-PER
Stiepleman		I-PER
.		O
Aktori		O
Armie		B-PER
Hammer		I-PER
interpreton		O
Martin		B-PER
Ginsburg		I-PER
.		O
Felicity		B-PER
Jones		I-PER
luan		O
gjykatësen		O
Ginsburg		B-PER
,		O
një		O
rol		O
që		O
ajo		O
thotë		O
se		O
i		O
krijoi		O
emocione		O
të		O
forta		O
dhe		O
ishte		O
më		O
shumë		O
sesa		O
thjesht		O
sfidë		O
.		O
"		O
Nuk		O
kërkoj		O
asnjë		O
favor		O
për		O
gjininë		O
timë		O
.		O
Kërkoj		O
vetëm		O
që		O
të		O
heqin		O
këmbët		O
e		O
tyre		O
nga		O
qafat		O
tona		O
"		O
,		O
shprehet		O
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
në		O
filmin		O
dokumentar		O
"		O
RBG		O
"		O
.		O
Dokumentari		O
"		O
RBG		O
"		O
ndjek		O
jetën		O
e		O
gjykatëses		O
Ginsburg		B-PER
,		O
që		O
nga		O
lindja		O
në		O
një		O
familje		O
emigrantësh		O
hebrenj		O
në		O
Bruklin		O
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
,		O
luftën		O
e		O
saj		O
dhe		O
fitoret		O
ligjore		O
për		O
barazi		O
gjinore		O
përpara		O
Gjykatës		B-ORG
së		I-ORG
Lartë		I-ORG
.		O
Kjo		O
çoi		O
në		O
emërimin		O
e		O
saj		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
amerikane		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1993		I-DATE_0
nga		O
Presidenti		O
Bill		B-PER
Clinton		I-PER
dhe		O
më		O
pas		O
ngritjen		O
e		O
saj		O
si		O
një		O
ikonë		O
të		O
kulturës		O
pop		O
.		O
"		O
Jam		O
84		O
vjeç		O
dhe		O
të		O
gjithë		O
duan		O
të		O
bëjnë		O
fotografi		O
me		O
mua		O
"		O
,		O
shprehet		O
Gjykatësja		O
Ginsburg		B-PER
.		O
Kjo		O
gjë		O
u		O
pasua		O
me		O
vëmendjen		O
e		O
publikut		O
ndaj		O
argumentave		O
të		O
saj		O
si		O
dhe		O
me		O
mallra		O
që		O
reklamonin		O
figurën		O
e		O
saj		O
me		O
mantelin		O
dhe		O
jakën		O
me		O
dantella		O
.		O
Sue		B-PER
Cassidy		I-PER
me		O
kompaninë		O
e		O
çokollatave		O
Choukette		B-ORG
,		O
i		O
ka		O
kushtuar		O
asaj		O
një		O
kuti		O
që		O
quhet		O
"		O
Phenomenal		O
Women		O
"		O
,		O
si		O
pjesë		O
e		O
linjës		O
së		O
çokollatës		O
.		O
"		O
Ajo		O
ka		O
kutinë		O
e		O
saj		O
që		O
shiten		O
shumë		O
.		O
Shiten		O
jashtëzakonisht		O
shpejt		O
"		O
,		O
i		O
tha		O
Zërit		O
të		O
Amerikës		O
,		O
Sue		B-PER
Cassidy		I-PER
,		O
artizane		O
e		O
çokollatave		O
"		O
Choukette		O
"		O
.		O
Një		O
vit		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
bashkëshortit		O
të		O
saj		O
,		O
gjykatësja		O
Ginsburg		B-PER
foli		O
me		O
Zërin		O
e		O
Amerikës		O
për		O
trashëgiminë		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Unë		O
shpresoj		O
se		O
do		O
të		O
kujtohem		O
si		O
dikush		O
që		O
e		O
do		O
ligjin		O
,		O
e		O
do		O
vendin		O
e		O
saj		O
,		O
e		O
do		O
njerëzimin		O
,		O
çmon		O
dinjitetin		O
e		O
çdo		O
individi		O
dhe		O
punon		O
sa		O
mundet		O
,		O
me		O
çdo		O
talent		O
që		O
ajo		O
ka		O
për		O
ta		O
bërë		O
botën		O
pak		O
më		O
të		O
mirë		O
sesa		O
kjo		O
ishte		O
kur		O
hyra		O
në		O
të		O
"		O
,		O
thotë		O
Gjykatësja		O
Ginsburg		B-PER
.		O
Gjykatësja		O
Ginsburg		B-PER
ka		O
folur		O
me		O
konsideratë		O
për		O
të		O
dy		O
filmat		O
që		O
e		O
portretizojnë		O
atë		O
.		O
Regjizorja		O
Mimi		B-PER
Leder		I-PER
thotë		O
se		O
gjykatësja		O
ofroi		O
këshilla		O
për		O
filmin		O
"		O
On		O
the		O
Basis		O
of		O
Sex		O
"		O
dhe		O
i		O
konfirmoi		O
faktet		O
në		O
të		O
.		O
"		O
Ajo		O
e		O
pa		O
filmin		O
dhe		O
më		O
dha		O
një		O
përqafim		O
dhe		O
një		O
puthje		O
,		O
dhe		O
vetëm		O
kjo		O
ishte		O
e		O
pabesueshme		O
.		O
Ndjej		O
se		O
gratë		O
do		O
të		O
frymëzohen		O
nga		O
trashëgimia		O
e		O
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
jo		O
vetëm		O
në		O
këtë		O
vend		O
por		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
,		O
nga		O
lufta		O
e		O
saj		O
për		O
barazinë		O
,		O
përfshirjen		O
,		O
dhe		O
drejtësinë		O
"		O
,		O
thotë		O
Mimi		B-PER
Leder		I-PER
,		O
producentja		O
e		O
filmit		O
.		O
"		O
Fjala		O
grua		O
nuk		O
paraqitet		O
asnjëherë		O
të		O
vetme		O
në		O
Kushtetutën		O
amerikane		O
"		O
,		O
i		O
thotë		O
në		O
film		O
një		O
gjykatës		O
zonjës		O
Ginsburg		B-PER
.		O
"		O
As		O
fjala		O
liri		O
,		O
i		O
nderuar		O
"		O
,		O
përgjigjet		O
në		O
film		O
Felicity		O
Jones		O
,		O
në		O
rolin		O
e		O
Ruth		B-PER
Bader		I-PER
Ginsburg		I-PER
.		O