Ambasadori		O
Dervishi		B-PER
sjell		O
librin		O
"		O
50		O
vjet		O
marrëdhënie		O
me		O
jashtë		O
"		O
Ambasadori		O
Dashnor		B-PER
Dervishi		I-PER
sjell		O
librin		O
"		O
50		O
vjet		O
marrëdhënie		O
me		O
jashtë		O
"		O
,		O
një		O
përmbledhje		O
e		O
shënimeve		O
të		O
mbajtura		O
gjatë		O
veprimtarisë		O
së		O
tij		O
në		O
shërbimin		O
e		O
jashtëm		O
diplomatik		O
shqiptar		O
.		O
Në		O
këtë		O
botim		O
gjenden		O
kujtimet		O
dhe		O
përshtypjet		O
e		O
ambasadorit		O
në		O
20		O
vitet		O
e		O
para		O
të		O
karrierës		O
së		O
tij		O
,		O
deri		O
në		O
vitin		O
'92		O
,		O
kohë		O
në		O
të		O
cilën		O
Dervishi		B-PER
shërbente		O
si		O
ambasador		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Romë		B-VEND_0
.		O
Kolegë		O
të		O
ambasadorit		O
Dervishi		B-PER
,		O
Bashkim		B-PER
Zeneli		I-PER
dhe		O
Lisen		B-PER
Bashkurti		I-PER
ndanë		O
vlerësimet		O
më		O
të		O
larta		O
për		O
punën		O
e		O
tij		O
në		O
shërbimin		O
e		O
jashtëm		O
diplomatik		O
shqiptar		O
.		O
Po		O
kaq		O
vlerësime		O
diplomati		O
i		O
njohur		O
shqiptar		O
mori		O
edhe		O
nga		O
Prof		O
.		O
Et'hem		B-PER
Ruka		I-PER
,		O
Rektor		O
i		O
Universitetit		O
"Luarasi„		O
ku		O
ai		O
jep		O
sot		O
kontributin		O
e		O
tij		O
.		O
Vetë		O
ambasadori		O
Dervishi		B-PER
dha		O
edhe		O
pikëpamjen		O
e		O
tij		O
sa		O
i		O
përket		O
zhvillimit		O
të		O
shërbimit		O
të		O
jashtëm		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
ndërsa		O
renditi		O
si		O
faktorë		O
të		O
rëndësishëm		O
qëndrimin		O
e		O
ndaj		O
çështjes		O
shqiptare		O
të		O
çdo		O
vendi		O
,		O
si		O
edhe		O
qëndrimin		O
e		O
shtetit		O
shqiptar		O
ndaj		O
minoriteteve		O
.		O
Anila		B-PER
Bisha		I-PER
,		O
drejtuese		O
e		O
Shtëpisë		B-ORG
Botuese		I-ORG
"		I-ORG
Mediaprint		I-ORG
"		I-ORG
foli		O
për		O
mbresat		O
e		O
saj		O
rreth		O
librit		O
.		O
Dashnor		B-PER
Dervishi		I-PER
është		O
një		O
diplomat		O
karriere		O
që		O
ka		O
punuar		O
në		O
shërbimin		O
e		O
jashtëm		O
për		O
50		O
vite		O
.		O
para		O
viteve		O
në		O
90		O
ai		O
ka		O
shërbyer		O
në		O
vendet		O
e		O
Amerikës		B-VEND_1
Latine		O
,		O
më		O
pas		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
Izrael		B-VEND_1
,		O
Rumani		B-VEND_1
e		O
Greqi		B-VEND_1