Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
ka		O
firmosur		O
urdhrin		O
për		O
hapjen		O
e		O
kinemave		O
sipas		O
protokolleve		O
për		O
COVID-19.		O
Urdhri		O
i		O
Ogerta		B-PER
Manastirliut		I-PER
është		O
publikuar		O
në		O
Fletoren		O
Zyrtare		O
.		O
Urdhri		O
i		O
ri		O
përjashton		O
kinematë		O
nga		O
aktivitetet		O
që		O
kufizohen		O
për		O
shkak		O
të		O
pandemisë		O
COVID-19.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
teatrot		O
dhe		O
koncertet		O
vazhdojnë		O
të		O
jenë		O
të		O
pezulluara		O
sipas		O
urdhrit		O
të		O
datës		O
29		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Në		O
mbështetje		O
të		O
nenit		O
102		O
,		O
pika		O
4		O
,		O
të		O
Kushtetutës		O
së		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
të		O
nenit		O
7		O
,		O
pika		O
4		O
,		O
të		O
ligjit		O
nr		O
.		O
15		O
/		O
2016		O
"		O
Për		O
parandalimin		O
dhe		O
luftimin		O
e		O
infeksioneve		O
dhe		O
sëmundjeve		O
infektive		O
"		O
,		O
të		O
udhëzimeve		O
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
me		O
qëllim		O
mbrojtjen		O
e		O
shëndetit		O
të		O
popullatës		O
nga		O
infeksioni		O
i		O
shkaktuar		O
nga		O
COVID-19		O
,		O
nenit		O
113		O
,		O
të		O
ligjit		O
nr		O
.		O
44		O
/		O
2015		O
"		O
Kodi		O
i		O
Procedurave		O
Administrative		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
"		O
,		O
si		O
dhe		O
vendimit		O
të		O
Komitetit		O
Teknik		O
nr		O
.		O
4540		O
,		O
datë		O
9.10.2020		B-DATE_0
,		O
Në		O
urdhrin		O
nr		O
.		O
351		O
,		O
datë		O
29.5.2020		B-DATE_0
"		O
Për		O
marrjen		O
e		O
masave		O
të		O
veçanta		O
dhe		O
kufizimeve		O
për		O
parandalimin		O
e		O
përhapjes		O
së		O
COVID-19		O
"		O
,		O
të		O
ndryshuar		O
,		O
bëhet		O
ndryshimi		O
si		O
më		O
poshtë		O
vijon		O
:		O
1		O
.		O
Në		O
pikën		O
3		O
,		O
germa		O
"		O
b		O
"		O
,		O
termi		O
"		O
kinematë		O
"		O
,		O
shfuqizohet		O
.		O
2		O
.		O
Aktiviteti		O
i		O
kinemave		O
të		O
ofrohet		O
në		O
përputhje		O
me		O
protokollet		O
e		O
miratuara		O
nga		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
për		O
parandalimin		O
e		O
përhapjes		O
së		O
infeksionit		O
COVID-19		O
.		O