100		O
vjetori		O
i		O
Vangjel		B-PER
Toçit		I-PER
.		O
Personalitet		O
i		O
arkeologjisë		O
,		O
historisë		O
dhe		O
kulturës		O
shqiptare		O
Durrësi		B-VEND_0
i		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
lidhet		O
dhe		O
me		O
një		O
emër		O
të		O
veçantë		O
,		O
me		O
emrin		O
e		O
studiuesit		O
dhe		O
arkeologut		O
Vangjel		B-PER
Toçi		I-PER
.		O
Në		O
100		O
vjetorin		O
e		O
lindjes		O
,		O
qendra		O
muzeore		O
Durrës		B-VEND_0
zhvilloi		O
një		O
aktivitet		O
në		O
nderim		O
të		O
figurës		O
së		O
tij		O
e		O
bashkia		O
e		O
nderoi		O
me		O
titullin		O
"		O
Qytetar		O
nderi		O
"		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1966		I-DATE_0
Vangjel		B-PER
Toçi		I-PER
zbuloi		O
amfiteatrin		O
e		O
Durrësit		B-VEND_0
,		O
duke		O
e		O
bërë		O
kështu		O
këtë		O
qytet		O
të		O
njohur		O
ndërkombëtarisht		O
.		O
Po		O
kështu		O
ai		O
ka		O
udhëhequr		O
të		O
gjitha		O
gërmimet		O
arkeologjike		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
nga		O
viti		O
1947		O
deri		O
në		O
1982		O
,		O
ndërsa		O
ministria		O
e		O
kulturës		O
ka		O
një		O
tjetër		O
sfidë		O
:		O
Vangjel		B-PER
Toçi		I-PER
vlerësohet		O
për		O
një		O
sërë		O
meritash		O
ku		O
disa		O
nga		O
më		O
kulmoret		O
janë		O
themelimi		O
prej		O
tij		O
i		O
bibliotekës		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1945		I-DATE_0
ku		O
dhuroi		O
1000		O
libra		O
dhe		O
e		O
drejtoi		O
me		O
sukses		O
këtë		O
institucion		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1951		I-DATE_0
ideoi		O
ngritjen		O
e		O
muzeut		O
të		O
parë		O
arkeologjik		O
të		O
Durrësit		B-ORG
dhe		O
më		O
pas		O
e		O
drejtoi		O
atë		O
sërish		O
me		O
shumë		O
sukses		O
.		O
Ai		O
ka		O
ngritur		O
edhe		O
Muzeun		O
e		O
Luftës		O
,		O
Muzeun		O
Etnografik		O
dhe		O
Galerinë		O
e		O
Arteve		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
,		O
si		O
dhe		O
muzetë		O
historike		O
në		O
Kavajë		B-VEND_0
e		O
Shijak		B-VEND_0
.		O