"		O
Kriza		O
ekonomike		O
në		O
kohën		O
e		O
koronavirusit		O
"		O
,		O
promovohet		O
libri		O
i		O
Adrian		B-PER
Civicit		I-PER
dhe		O
Anastas		B-PER
Angjelit		I-PER
Kriza		O
ekonomike		O
në		O
kohën		O
e		O
koronavirusit		O
dhe		O
libri		O
me		O
të		O
njëjtin		O
titull		O
mblodhi		O
në		O
oborrin		O
e		O
akademisë		O
së		O
shkencave		O
personalitete		O
dhe		O
ekspertë		O
të		O
ekonomisë		O
si		O
dhe		O
shumë		O
politikanë		O
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
në		O
këtë		O
promovim		O
të		O
librit		O
të		O
Adrian		B-PER
Civicit		I-PER
dhe		O
Anastas		B-PER
Angjelit		I-PER
,		O
ministrja		O
e		O
financave		O
Anila		B-PER
Denaj		I-PER
tha		O
se		O
kjo		O
gjendje		O
e		O
vështirë		O
do		O
të		O
zgjasë		O
gjatë		O
.		O
Autori		O
Anastas		B-PER
Angjeli		I-PER
shpjegon		O
arsyet		O
pse		O
nisi		O
ta		O
shkruaj		O
këtë		O
libër		O
dhe		O
se		O
si		O
mund		O
të		O
përballet		O
ekonomia		O
shqiptare		O
në		O
të		O
ardhmen		O
me		O
këtë		O
krizë		O
të		O
pangjarë		O
kurrë		O
më		O
parë		O
.		O
Guvernatori		O
i		O
Bankës		B-ORG
së		I-ORG
shqipërisë		I-ORG
Gent		B-PER
Sejko		I-PER
foli		O
mbi		O
efektet		O
që		O
pati		O
në		O
ekonomi		O
koronavirusi		O
,		O
dhe		O
si		O
do		O
të		O
ndikojë		O
ajo		O
me		O
kohëzgjatjen		O
e		O
pandemisë		O
.		O
Ky		O
botim		O
prek		O
temat		O
më		O
delikate		O
të		O
ekonomisë		O
dhe		O
sipas		O
ekspertëve		O
parashikon		O
se		O
çfarë		O
mund		O
të		O
ndodh		O
me		O
krizën		O
e		O
cila		O
me		O
shumë		O
gjasë		O
do		O
të		O
zgjasë		O
gjatë		O
.		O