Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
:		O
Festivali		O
i		O
Këngës		O
vendi		O
ku		O
zbulohen		O
talentet		O
.		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
:		O
Gara		O
për		O
brezat		O
e		O
rinj		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nata		O
e		O
dytë		O
e		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
ka		O
rezervuar		O
për		O
publikun		O
një		O
spektakël		O
magjik		O
,		O
me		O
emocione		O
të		O
forta		O
,		O
muzikë		O
dhe		O
performanca		O
madhështore		O
.		O
Nuk		O
mund		O
të		O
ishte		O
më		O
pak		O
dhe		O
performanca		O
e		O
legjendave		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
siç		O
janë		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
dhe		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
te		O
cilët		O
kanë		O
bërë		O
histori		O
me		O
këngët		O
hit		O
të		O
tyre		O
.		O
Të		O
pyetur		O
nga		O
moderatorët		O
se		O
si		O
ndjehen		O
që		O
janë		O
rikthyer		O
përsëri		O
në		O
Festival		B-EVENT
,		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
foli		O
për		O
emocionet		O
që		O
ndjen		O
,		O
por		O
gjithashtu		O
tha		O
se		O
tashmë		O
vendin		O
duhet		O
ta		O
zënë		O
brezat		O
e		O
rinj		O
.		O
"		O
Unë		O
e		O
kam		O
thënë		O
dhe		O
herë		O
të		O
tjera		O
për		O
mua		O
ka		O
qenë		O
,		O
është		O
dhe		O
do		O
të		O
mbetet		O
kurora		O
e		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
edhe		O
unë		O
kam		O
dal		O
nga		O
ky		O
festival		O
që		O
në		O
91		O
.		O
Për		O
mua		O
festivali		O
është		O
trampolinë		O
për		O
të		O
nxjerrë		O
talente		O
të		O
reja		O
unë		O
e		O
kam		O
kryer		O
misionin		O
tim		O
,		O
faleminderit		O
që		O
më		O
keni		O
ftuar		O
"		O
tha		O
këngëtari		O
legjendar		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
.		O
Ndërsa		O
Drejtori		O
Artistik		O
i		O
Festivalit		O
dhe		O
këngëtari		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
gara		O
është		O
për		O
brezat		O
e		O
rinj		O
,		O
ndërsa		O
tashmë		O
është		O
pranë		O
një		O
pjese		O
tjetër		O
të		O
jetës		O
dhe		O
karrierës		O
së		O
tij		O
duke		O
i		O
lënë		O
kështu		O
vendin		O
të		O
rinjve		O
.		O
"		O
Gara		O
është		O
për		O
një		O
brez		O
më		O
të		O
ri		O
kam		O
kënaqësi		O
që		O
jam		O
me		O
Sandrin		B-PER
dhe		O
kjo		O
këngë		O
ka		O
një		O
mesazh		O
të		O
veçantë		O
në		O
vazhdimësinë		O
e		O
jetës		O
së		O
një		O
artisti		O
.		O
Dua		O
të		O
falënderoj		O
edhe		O
poetin		O
e		O
kësaj		O
këngë		O
edhe		O
gara		O
është		O
deri		O
diku		O
pastaj		O
vjen		O
një		O
pjesë		O
tjetër		O
e		O
jetës		O
"		O
u		O
shpreh		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
.		O