Fest		O
62-Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
,		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
:		O
Do		O
të		O
preferoja		O
votën		O
e		O
publikut		O
,		O
do		O
të		O
kisha		O
dëshirë		O
të		O
shkoja		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtari		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
i		O
ftuar		O
në		O
"		O
Këndi		O
i		O
Radios		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
24		B-ORG
dhe		O
Radion		B-ORG
Tirana		I-ORG
2		I-ORG
nën		O
moderimin		O
e		O
Andri		B-PER
Xhahut		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Ndreut		I-PER
dhe		O
Jerina		B-PER
Sakajt		I-PER
foli		O
për		O
emocionet		O
pas		O
interpretimit		O
të		O
këngës		O
në		O
festival		O
.		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
u		O
ndje		O
shumë		O
mirë		O
dhe		O
se		O
merr		O
pjesë		O
në		O
festival		O
për		O
herë		O
të		O
dytë		O
fal		O
dashamirësisë		O
së		O
publikut		O
.		O
"		O
U		O
ndjeva		O
shumë		O
mirë		O
,		O
është		O
ky		O
publik		O
që		O
edhe		O
vitin		O
që		O
shkoi		O
më		O
mbështeti		O
dhe		O
jam		O
përsëri		O
këtu		O
"		O
,		O
tha		O
Anduael		B-PER
Kovaçi		I-PER
.		O
I		O
pyetur		O
nga		O
moderatorët		O
se		O
çfarë		O
kuptimi		O
kishte		O
arushi		O
që		O
ai		O
mbante		O
në		O
dorë		O
,		O
Andueli		B-PER
u		O
përgjigj		O
i		O
prekur		O
se		O
ishte		O
një		O
mënyrë		O
për		O
të		O
mbajtur		O
me		O
vete		O
mikeshën		O
e		O
tij		O
që		O
kishte		O
ndërruar		O
jetë		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
histori		O
me		O
këtë		O
arushë		O
sepse		O
me		O
date		O
1		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
një		O
mikeshë		O
e		O
imja		O
ka		O
ndërruar		O
jetë		O
dhe		O
ajo		O
ma		O
la		O
që		O
të		O
dilja		O
me		O
këtë		O
arushë		O
.		O
Isha		O
konfuz		O
a		O
ta		O
marr		O
apo		O
jo		O
sepse		O
më		O
jepte		O
emocion		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kovaçi		B-PER
.		O
Gjithashtu		O
këngëtari		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
do		O
të		O
preferonte		O
shumë		O
nëse		O
do		O
të		O
merrte		O
votat		O
e		O
publikut		O
por		O
gjithashtu		O
nuk		O
mohoi		O
edhe		O
dëshirën		O
e		O
madhe		O
për		O
të		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
.		O
"		O
Do		O
të		O
kisha		O
preferuar		O
votën		O
e		O
publikut		O
,		O
të		O
them		O
të		O
drejtën		O
e		O
imagjinojmë		O
pse		O
jo		O
të		O
shkoj		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
.		O
Naten		O
e		O
trete		O
do		O
të		O
jem		O
me		O
një		O
ikonë		O
shqiptare		O
,		O
do		O
të		O
jem		O
me		O
Ilir		B-PER
Shaqirin		I-PER
,		O
ka		O
dal		O
diçka		O
shumë		O
e		O
bukur		O
me		O
këngën		O
"		O
Vendet		O
e		O
mia		O
"		O
,		O
tha		O
këngëtari		O
.		O