Fest		O
62		O
-		O
Media		O
e		O
Eurovizionit		B-EVENT
i		O
bën		O
jehonë		O
natës		O
së		O
dytë		O
të		O
Festivalit		O
në		O
RTSH		B-ORG
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Burimi		O
i		O
Lajmeve		O
të		O
Eurovizionit		B-EVENT
(		O
ESCToday		O
)		O
i		O
ka		O
bërë		O
jehonë		O
natës		O
së		O
dytë		O
të		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
62		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Në		O
faqen		O
zyrtare		O
,		O
ESCToday		O
jep		O
detaje		O
mbi		O
performancat		O
dhe		O
surprizat		O
e		O
rezervuara		O
këtë		O
mbrëmje		O
,		O
teksa		O
fton		O
edhe		O
publikun		O
ndërkombëtar		O
që		O
të		O
shijojë		O
spektaklin		O
.		O
1		O
.		O
Big		B-PER
Basta		I-PER
&		O
Vesa		B-PER
Luma		I-PER
-		O
Mbinatyrale		O
2		O
.		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
-		O
Mars		O
3		O
.		O
Jasmina		B-PER
Hako		I-PER
-		O
Ti		O
4		O
.		O
Michela		B-PER
Paluca		I-PER
-		O
Për		O
veten		O
5		O
.		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
-		O
'		O
6		O
.		O
Kleansa		B-PER
Susaj		I-PER
-		O
Pikturë		O
7		O
.		O
Eden		B-PER
Baja		I-PER
-		O
Ajër		O
8		O
.		O
Erina		B-PER
&		O
The		O
Elementals		O
-		O
Jetën		O
n'skaj		O
9		O
.		O
Irma		B-PER
Lepuri		I-PER
-		O
Më		O
Prit		O
10		O
.		O
Arsi		B-PER
Bako		I-PER
-		O
Zgjohu		O
11		O
.		O
Tiri		B-PER
Gjoci		I-PER
-		O
Në		O
endërr		O
12		O
.		O
Besa		B-PER
Krasniqi		I-PER
-		O
Esenciale		O
13		O
.		O
Bledi		B-PER
Kaso		I-PER
-		O
Çdo		O
gjë		O
mbaroi		O
14		O
.		O
Troy		B-PER
Band		I-PER
-		O
Horizonti		O
i		O
ëndrrave		O
15		O
.		O
Martina		B-PER
Serreqi		I-PER
-		O
Vetëm		O
ty		O