Fituesja		O
e		O
"		O
Junior		O
Fest		O
"		O
,		O
Viola		B-PER
Gjyzeli		I-PER
interpreton		O
në		O
Festivalin		O
e		O
62-të		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
Viola		B-PER
Gjyzeli		I-PER
ka		O
qenë		O
e		O
ftuara		O
e		O
veçantë		O
e		O
Festivalit		O
62		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
ku		O
interpretoi		O
këngën		O
fituese		O
në		O
"		O
Junior		O
Fest		O
"		O
e		O
titulluar		O
"		O
Bota		O
ime		O
"		O
.		O
Me		O
të		O
njëjtën		O
këngë		O
Gjyzeli		B-PER
përfaqësoi		O
edhe		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Festivalin		O
Europian		O
të		O
të		O
rinjve		O
2023		O
,		O
të		O
mbajtur		O
1		O
muaj		O
më		O
parë		O
në		O
Francë		B-VEND_1
.		O
Gjyzeli		B-PER
interpretoi		O
mes		O
16		O
këngëtarëve		O
nga		O
po		O
kaq		O
vende		O
,		O
ku		O
arriti		O
të		O
renditej		O
në		O
vendin		O
e		O
8-të		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
juritë		O
kombëtare		O
dhe		O
votimi		O
online		O
përcaktuan		O
secila		O
50		O
%		O
të		O
rezultatit		O
,		O
ku		O
Gjyzeli		B-PER
u		O
rendit		O
e		O
8-ta		O
,		O
midis		O
16		O
vendeve		O
pjesëmarrëse		O
.		O