Fest		O
62		O
në		O
RTSH		B-ORG
,		O
nis		O
nata		O
e		O
parë		O
e		O
Festivalit		O
!		O
16		O
këngëtarë		O
ngjiten		O
në		O
skenën		O
magjike		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Edicioni		O
i		O
62-të		O
i		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
ka		O
ngritur		O
siparin		O
mbrëmjen		O
e		O
sotme		O
,		O
duke		O
nisur		O
kështu		O
udhëtimin		O
e		O
4		O
netëve		O
magjike		O
në		O
transmetim		O
televiziv		O
.		O
Nën		O
moderimin		O
e		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
,		O
Adriana		B-PER
Matoshit		I-PER
,		O
Krisa		B-PER
Caushit		I-PER
dhe		O
Xhuliano		B-PER
Xhules		I-PER
,		O
mbrëmja		O
e		O
sotme		O
premton		O
plot		O
surpriza		O
dhe		O
momente		O
emocionuese		O
.		O
Në		O
skenën		O
e		O
"		O
Pallatit		O
të		O
Kongreseve		O
"		O
do		O
të		O
ngjiten		O
në		O
këtë		O
natë		O
të		O
parë		O
16		O
këngë		O
,		O
në		O
garën		O
për		O
të		O
lënë		O
gjurmën		O
e		O
tyre		O
në		O
muzikën		O
shqiptare		O
,		O
si		O
edhe		O
për		O
ëndrrën		O
drejt		O
edicionit		O
të		O
68-të		O
të		O
Festivalit		O
Europian		O
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Malmo		B-VEND_0
të		O
Suedisë		B-VEND_1
.		O
Fest		O
62		O
,		O
eventi		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
muzikor		O
në		O
vend		O
,		O
ka		O
rezervuar		O
plot		O
surpriza		O
për		O
publikun		O
këtë		O
mbrëmje		O
,		O
teksa		O
në		O
skenë		O
do		O
të		O
performojë		O
edhe		O
këngëtari		O
i		O
famshëm		O
italian		O
,		O
Umberto		B-PER
Tozzi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
sjellë		O
një		O
kolazh		O
të		O
hiteve		O
të		O
tij		O
ndër		O
vite		O
.		O
Publiku		O
do		O
të		O
njihet		O
sonte		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
me		O
këngët		O
pjesëmarrëse		O
në		O
Festival		B-EVENT
,		O
ndërsa		O
artistët		O
që		O
do		O
të		O
performojnë		O
në		O
këtë		O
natë		O
të		O
parë		O
janë		O
:		O
Stivi		B-PER
Ushe		I-PER
;		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
;		O
Mal		B-PER
Retkoceri		I-PER
;		O
Eldis		B-PER
Arrnjeti		I-PER
;		O
Shpat		B-PER
Deda		I-PER
;		O
Jehona		B-PER
Ponari		I-PER
;		O
Peter		B-PER
Pan		I-PER
Quartet		I-PER
;		O
Festina		B-PER
Mejzini		I-PER
;		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
;		O
Luan		B-PER
Durmishi		I-PER
;		O
Melodajn		B-PER
Mancaku		I-PER
;		O
Olsi		B-PER
Ballta		I-PER
;		O
Andi		B-PER
Tanko		I-PER
;		O
Sergio		B-PER
Hajdini		I-PER
;		O
Santino		B-PER
De		I-PER
Bartolo		I-PER
;		O
Olimpia		B-PER
Smajlaj		I-PER
.		O
Festivali		O
i		O
62		O
i		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
do		O
të		O
arrijë		O
tek		O
çdo		O
shqiptar		O
kudo		O
në		O
botë		O
.		O
Katër		O
netët		O
e		O
festivalit		O
do		O
të		O
transmetohen		O
drejtpërdrejt		O
në		O
RTSH-1		B-ORG
,		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
1		I-ORG
dhe		O
RTSH		B-ORG
muzikë		I-ORG
.		O
Ndërkohë		O
tre		O
netët		O
e		O
para		O
të		O
Fest		O
62		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
t'i		O
ndjekin		O
drejtpërdrejt		O
edhe		O
teleshikuesit		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
përmes		O
valëve		O
të		O
kanalit		O
muzikor		O
të		O
RTK		B-ORG
dhe		O
nata		O
finale		O
do		O
të		O
transmetohet		O
në		O
kanalin		O
kryesor		O
të		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
.		O
Po		O
ashtu		O
nata		O
finale		O
do		O
të		O
transmetohet		O
live		O
edhe		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
dhe		O
do		O
të		O
vijë		O
përmes		O
valëve		O
të		O
kanalit		O
të		O
dytë		O
maqedonas		O
,		O
atij		O
në		O
gjuhën		O
shqipe		O
.		O
Libreti		O
i		O
Festivalit		O
të		O
këtij		O
viti		O
i		O
është		O
besuar		O
një		O
figure		O
të		O
njohur		O
tashmë		O
në		O
fushën		O
e		O
letrave		O
,		O
Enkel		B-PER
Demi		I-PER
.		O
Ndërsa		O
regjia		O
i		O
është		O
besuar		O
njërit		O
prej		O
mjeshtrave		O
të		O
artit		O
televiziv		O
,		O
Pali		B-PER
Kuke		I-PER
.		O
Ndërkohë		O
,		B-PER
Elton		I-PER
Dedën		I-PER
këtë		O
radhë		O
nuk		O
do		O
ta		O
shohim		O
vetëm		O
në		O
fushën		O
e		O
interpretimit		O
dhe		O
kompozimit		O
,		O
por		O
në		O
Festivalin		O
e		O
62		O
ai		O
vjen		O
edhe		O
si		O
drejtuesi		O
i		O
band		O
dhe		O
pianisti		O
i		O
Festivalit		O
.		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
është		O
Drejtori		O
Artistik		O
i		O
Fest		O
62		O
.		O