Shpat		B-PER
Deda		I-PER
debuton		O
në		O
Fest		O
62		O
'		O
:		O
Ky		O
event		O
më		O
jetëgjati		O
në		O
trevat		O
shqipfolëse		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtari		O
i		O
njohur		O
Shpat		B-PER
Deda		I-PER
është		O
shprehur		O
mjaft		O
i		O
emocionuar		O
para		O
nisjes		O
së		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
teksa		O
deklaroi		O
se		O
ky		O
event		O
është		O
më		O
jetëgjati		O
në		O
traditën		O
e		O
festivaleve		O
në		O
trevat		O
shqipfolëse		O
.		O
"		O
Për		O
herë		O
parë		O
,		O
jam		O
debutues		O
.		O
Festivali		O
i		O
Këngës		O
është		O
festivali		O
me		O
traditën		O
më		O
jetëgjatë		O
në		O
trevat		O
shqipfolëse		O
.		O
Është		O
një		O
festival		O
ku		O
kanë		O
shkelur		O
emrat		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
.		O
"		O
Zakonisht		O
si		O
kantautor		O
bazohem		O
në		O
ndjenjat		O
që		O
kam		O
përjetuar		O
në		O
jetë		O
.		O
Edhe		O
në		O
këtë		O
rast		O
baza		O
është		O
aty		O
"		O
,		O
tha		O
Deda		B-PER
.		O