Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
tregon		O
fabulën		O
e		O
këngës		O
së		O
tij		O
:		O
Si		O
u		O
bë		O
Timo		B-PER
Flloko		I-PER
,		O
pjesë		O
e		O
saj		O
.		O
Fitoftë		O
më		O
i		O
miri		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
prag		O
të		O
nisjes		O
së		O
Festivalit		O
të		O
62		O
'		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
këngëtari		O
i		O
njohur		O
,		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
ka		O
shpjeguar		O
fabulën		O
e		O
këngës		O
së		O
tij		O
,		O
tekstin		O
e		O
së		O
cilës		O
e		O
ka		O
shkruar		O
Timo		B-PER
Flloko		I-PER
.		O
"		O
Që		O
në		O
momentin		O
që		O
i		O
shpjegova		O
fabulën		O
ai		O
u		O
bë		O
pjesë		O
e		O
gjësë		O
dhe		O
jam		O
shumë		O
i		O
nderuar		O
që		O
u		O
bë		O
pjesë		O
e		O
këtij		O
projekti		O
.		O
Njerëzimi		O
është		O
në		O
një		O
moment		O
që		O
quhet		O
trashandeca		O
njerëzore		O
.		O
Homo-sapiensi		O
është		O
drejt		O
fundit		O
dhe		O
me		O
këtë		O
mesazh		O
të		O
këngës		O
tentoj		O
të		O
përgatis		O
njerëzimin		O
për		O
një		O
këngë		O
të		O
re		O
e		O
që		O
pret		O
.		O
Jam		O
nderuar		O
që		O
jam		O
pjesë		O
e		O
31		O
pjesëmarrësve		O
,		O
kështu		O
që		O
fitoftë		O
më		O
i		O
miri		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Zizo		B-PER
.		O