Pak		O
para		O
fillimit		O
të		O
Fest		O
'		O
62		O
,		O
moderatori		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
:		O
Emocione		O
të		O
mëdha		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Pak		O
minuta		O
para		O
fillimit		O
të		O
Fest		O
'		O
62		O
,		O
një		O
nga		O
moderatorët		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
,		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
ka		O
treguar		O
emocionet		O
e		O
tij		O
.		O
Në		O
një		O
lidhje		O
direket		O
nga		O
Pallati		O
i		O
Kongreseve		O
me		O
Arjola		B-PER
Shehun		I-PER
,		O
Kadiu		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
emocionet		O
janë		O
të		O
mëdha		O
,		O
por		O
theksoi		O
se		O
janë		O
bërë		O
shumë		O
prova		O
në		O
mënyrë		O
që		O
Festivali		B-EVENT
të		O
shkojë		O
siç		O
duhet		O
.		O
"		O
Emocionet		O
janë		O
të		O
mëdha		O
,		O
mëzor		O
po		O
pres		O
të		O
futem		O
,		O
kemi		O
bërë		O
shumë		O
prova		O
.		O
Emocionet		O
janë		O
gjithmonë		O
të		O
ndryshme		O
,		O
unë		O
bëj		O
një		O
zanat		O
tjetër		O
,		O
jam		O
balerin		O
,		O
por		O
është		O
një		O
pikëpamje		O
tjetër		O
.		O
Këngët		O
janë		O
shumë		O
të		O
bukura		O
.		O
Me		O
bashkëprezantuesit		O
e		O
tjerë		O
u		O
gjetëm		O
shumë		O
mirë		O
që		O
në		O
fillim		O
,		O
ishte		O
natyrale		O
.		O
Nuk		O
njihesha		O
me		O
ta		O
më		O
parë		O
,		O
u		O
njohëm		O
nëpërmjet		O
instagramit		O
,		O
më		O
pas		O
në		O
WhatsApp		B-ORG
që		O
bënim		O
disa		O
prova		O
,		O
por		O
dukej		O
sikur		O
njiheshim		O
me		O
kohë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
.		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
vjen		O
nga		O
fusha		O
e		O
baletit		O
,		O
ndërsa		O
shprehet		O
se		O
moderimi		O
nuk		O
është		O
shumë		O
i		O
thjeshtë		O
për		O
të		O
,		O
por		O
shtoi		O
se		O
"		O
armët		O
"		O
e		O
tij		O
janë		O
thjeshtësia		O
dhe		O
natyraliteti		O
.		O
"		O
Unë		O
falënderova		O
për		O
përzgjedhjen		O
në		O
radhë		O
të		O
parë		O
Bojkenin		B-PER
sepse		O
ishte		O
ai		O
sebepi		O
që		O
unë		O
të		O
vija		O
këtu		O
.		O
Të		O
them		O
të		O
drejtën		O
nuk		O
është		O
e		O
lehtë		O
sepse		O
unë		O
nuk		O
vij		O
nga		O
prezantimi		O
,		O
por		O
besoj		O
se		O
thjeshtësia		O
dhe		O
natyraliteti		O
do		O
të		O
ndihmojë		O
"		O
,		O
thekso		O
ai		O
.		O
A		O
do		O
të		O
ketë		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
në		O
këtë		O
natë		O
të		O
parë		O
të		O
Festivalit		B-EVENT
ndonjë		O
performancë		O
në		O
kërcim		O
?		O