Nis		O
në		O
mbrëmje		O
Fest		O
62		O
/		O
Skenaristi		O
Enkel		B-PER
Demi		I-PER
:		O
Kombinimi		O
i		O
moderatorëve		O
,		O
më		O
i		O
miri		O
deri		O
më		O
sot		O
në		O
Festival		B-EVENT
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
prag		O
të		O
çeljes		O
së		O
siparit		O
të		O
Festivalit		O
të		O
'		O
62		O
,		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
,		O
i		O
gjithë		O
stafi		O
organizues		O
po		O
zhvillon		O
provat		O
e		O
fundit		O
.		O
Ethet		O
e		O
eventit		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
këngës		O
tashmë		O
kanë		O
përfshirë		O
të		O
gjithë		O
performuesit		O
.		O
Festivali		B-EVENT
do		O
të		O
vijë		O
në		O
regjinë		O
e		O
Pali		B-PER
Kukës		I-PER
dhe		O
skenar		O
të		O
Enkel		B-PER
Demit		I-PER
.		O
"		O
Ky		O
është		O
një		O
event		O
krejt		O
i		O
veçantë		O
dhe		O
të		O
shkruar		O
fjalët		O
e		O
këtij		O
eventi		O
nuk		O
është		O
diçka		O
e		O
lehtë		O
.		O
Kam		O
të		O
paktën		O
2		O
muaj		O
që		O
punoj		O
dhe		O
mendoj		O
që		O
kemi		O
arritur		O
një		O
kombinim		O
të		O
moderatorëve		O
,		O
të		O
roleve		O
të		O
tyre		O
,		O
për		O
mua		O
,		O
nga		O
më		O
të		O
mirat		O
që		O
është		O
bërë		O
deri		O
më		O
sot		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
"		O
,		O
bëri		O
me		O
dije		O
Enkel		B-PER
Demi		I-PER
.		O
Natën		O
e		O
parë		O
i		O
ftuar		O
special		O
është		O
këngëtari		O
Italian		O
,		O
Umberto		B-PER
Tozzi		I-PER
.		O
Ndërsa		O
Drejtori		O
Artistik		O
i		O
Festivalit		O
,		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
zbulon		O
edhe		O
të		O
ftuarit		O
e		O
natës		O
së		O
dytë		O
.		O
"		O
Është		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
,		O
Indrit		B-PER
Mesiti		I-PER
me		O
grupin		O
e		O
tij		O
nga		O
Franca		B-VEND_1
.		O
Natën		O
e		O
dy		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
një		O
surprizë		O
një		O
rikthim		O
në		O
skenë		O
i		O
një		O
prej		O
ikonave		O
të		O
vieteve		O
'90		O
,		O
Adelina		B-PER
Ismaili		I-PER
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Lako		B-PER
.		O
Edhe		O
këtë		O
vit		O
do		O
të		O
jetë		O
publiku		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
vendos		O
se		O
cila		O
këngë		O
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
.		O
"		O
Votimi		O
hapet		O
në		O
fund		O
të		O
natës		O
së		O
dytë		O
pasi		O
janë		O
ekspozuar		O
të		O
31		O
këngët		O
dhe		O
qëndron		O
i		O
hapur		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
natës		O
së		O
katërt		O
.		O
Votimi		O
është		O
edhe		O
për		O
ata		O
grupe		O
dhe		O
artistë		O
të		O
rinj		O
ose		O
jo		O
,		O
në		O
kategorinë		O
e		O
debutantëve		O
të		O
cilët		O
nuk		O
kalojnë		O
në		O
finale		O
"		O
,		O
tha		O
Lako		B-PER
.		O
Por		O
do		O
të		O
jetë		O
juria		O
profesioniste		O
e		O
përbërë		O
nga		O
11		O
anëtarë		O
,		O
të		O
përzgjedhur		O
nga		O
fusha		O
të		O
ndryshme		O
të		O
artit		O
,		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
vendosë		O
për		O
6		O
çmime		O
,		O
mes		O
tyre		O
edhe		O
këngën		O
fituese		O
të		O
çmimit		O
të		O
parë		O
.		O
Ndërkohë		O
në		O
biletarinë		O
e		O
pallatit		O
të		O
Kongreseve		O
dhe		O
platformën		O
vivere.al		O
ka		O
nisur		O
edhe		O
shitja		O
e		O
biletave		O
të		O
natës		O
finale		O
të		O
Festivalit		B-EVENT
,		O
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
e		O
22		B-DATE_0
dhjetorit		I-DATE_0
.		O