Festivali		O
i		O
62		O
i		O
RTSH		B-ORG
-		O
Edhe		O
2		O
ditë		O
nga		O
nata		O
e		O
parë		O
.		O
I		O
ftuar		O
special		O
,		O
këngëtari		O
italian		O
Umberto		B-PER
Tozzi		I-PER
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kur		O
duhen		O
edhe		O
2		O
ditë		O
për		O
t'u		O
hapur		O
sipari		O
i		O
natës		O
së		O
parë		O
të		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
është		O
zbuluar		O
edhe		O
surpriza		O
e		O
parë		O
e		O
eventit		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
muzikor		O
në		O
vend		O
.		O
I		O
ftuar		O
special		O
në		O
natën		O
e		O
parë		O
(		O
19		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
)		O
,		O
do		O
të		O
jetë		O
këngëtari		O
i		O
njohur		O
italian		O
,		O
Umberto		B-PER
Tozzi		I-PER
.		O
Ai		O
njihet		O
për		O
mbi		O
80		O
milionë		O
disqe		O
të		O
shitura		O
në		O
mbarë		O
botën		O
,		O
me		O
hite		O
të		O
papërsëritshme		O
dhe		O
duete		O
magjike		O
.		O
Festivali		O
i		O
62		O
ka		O
afruar		O
edhe		O
shumë		O
artistë		O
të		O
rinj		O
që		O
skenën		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
e		O
kanë		O
patur		O
ëndërr		O
.		O
Të		O
performosh		O
me		O
Orkestrën		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizion		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
është		O
një		O
privilegj		O
edhe		O
për		O
këngëtar		O
që		O
nuk		O
konkurrojnë		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
.		O
Drejtori		O
artistik		O
i		O
Festivalit		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
nuk		O
zbuloi		O
surprizat		O
që		O
e		O
presin		O
spektatorin		O
dhe		O
telespektatorin		O
,		O
por		O
premtoi		O
që		O
çdo		O
natë		O
ka		O
të		O
ftuar		O
special		O
.		O
"		O
Të		O
ftuar		O
të		O
ndryshëm		O
që		O
janë		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
bota		O
,		O
personalitete		O
të		O
ndryshëm		O
të		O
muzikës		O
që		O
janë		O
nëpër		O
katër		O
netët		O
,		O
më		O
shumë		O
në		O
natën		O
e		O
tretë		O
.		O
Edhe		O
nata		O
e		O
parë		O
dhe		O
e		O
dyta		O
ka		O
shumë		O
surpriza		O
të		O
bukura		O
që		O
do		O
ti		O
themi		O
në		O
vazhdim		O
"		O
u		O
shpreh		O
Lako		B-PER
.		O
Festivali		O
i		O
62-të		O
në		O
RTSH		B-ORG
fillon		O
me		O
19		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
dhe		O
për		O
katër		O
netë		O
me		O
radhë		O
në		O
skenë		O
do		O
të		O
ngjiten		O
këngëtarë		O
të		O
karrierës		O
që		O
kanë		O
bërë		O
histori		O
me		O
këngët		O
e		O
muzikës		O
së		O
lehtë		O
shqiptare		O
por		O
edhe		O
të		O
rinjtë		O
që		O
kanë		O
zgjedhur		O
të		O
nisin		O
karrierën		O
e		O
tyre		O
artistike		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Gazetare		O
:		O
Amela		B-PER
Koçerri		I-PER