09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Edhe		O
pak		O
ditë		O
na		O
ndajnë		O
nga		O
ngjarja		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
e		O
muzikës		O
së		O
lehtë		O
shqiptare		O
,		O
Festivali		O
i		O
62-të		O
i		O
Këngës		O
po		O
afron		O
,		O
ndërsa		O
të		O
gjithë		O
komponentët		O
janë		O
bërë		O
bashkë		O
për		O
të		O
sjellë		O
një		O
spektakël		O
të		O
vërtetë		O
.		O
Këngëtarët		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
ngjiten		O
në		O
skenë		O
natën		O
e		O
dytë		O
të		O
festivalit		O
kanë		O
zhvilluar		O
provat		O
së		O
bashku		O
me		O
orkestrën		O
Simfonike		O
të		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Edicioni		O
i		O
62-të		O
i		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
datat		O
19		B-DATE_0
,		I-DATE_0
20		I-DATE_0
,		I-DATE_0
21		I-DATE_0
dhe		I-DATE_0
22		I-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
.		O
Gazetare		O
:		O
Katerina		B-PER
Kule		I-PER