Bujar		B-PER
Gjoka		I-PER
:		O
Gjuha		O
është		O
shpirti		O
i		O
kombit		O
,		O
shqipja		O
rrezikohet		O
nga		O
agresioni		O
i		O
gjuhëve		O
të		O
tjera		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		B-ORG
Sportit		I-ORG
ka		O
shpallur		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
si		O
"		O
Viti		B-EVENT
i		I-EVENT
Gjuhës		I-EVENT
Shqipe		I-EVENT
"		O
,		O
një		O
arsye		O
më		O
shumë		O
për		O
të		O
shtuar		O
vëmendjen		O
ndaj		O
mbrojtjes		O
së		O
gjuhës		O
shqipe		O
.		O
I		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Mirëmëngjesi		O
Shqipëri		O
"		O
,		O
shkrimtari		O
dhe		O
studiuesi		O
Behar		B-PER
Gjoka		I-PER
foli		O
për		O
rëndësinë		O
e		O
ruajtjes		O
së		O
gjuhës		O
.		O
"		O
Çdo		O
ditë		O
është		O
dita		O
e		O
Gjuhës		O
Shqipe		O
.		O
Mendoj		O
që		O
gjuha		O
është		O
shtëpia		O
e		O
qenies		O
dhe		O
gjuha		O
kombëtare		O
është		O
shpirti		O
i		O
kombit		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Gjoka		B-PER
.		O
Lidhur		O
me		O
fenomenin		O
e		O
tjetërsimit		O
të		O
gjuhës		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
,		O
kryesisht		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
,		O
Gjoka		B-PER
tha		O
se		O
sipas		O
tij		O
jemi		O
përballë		O
një		O
realiteti		O
që		O
rrezikohemi		O
nga		O
shkujdesja		O
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
agresioni		O
i		O
gjuhëve		O
të		O
tjera		O
.		O
Ndaj		O
për		O
studiuesin		O
është		O
detyrë		O
e		O
çdo		O
qytetari		O
,		O
por		O
edhe		O
politikës		O
arsimore		O
që		O
të		O
punohet		O
për		O
gjuhën		O
shqipe		O
.		O
"		O
Para		O
disa		O
vitesh		O
u		O
fol		O
për		O
redaktorë		O
,		O
por		O
që		O
nuk		O
u		O
realizua		O
.		O
Tani		O
shpallet		O
viti		B-EVENT
i		I-EVENT
gjuhës		I-EVENT
shqipe		I-EVENT
.		O
Unë		O
mendoj		O
se		O
çdo		O
ditë		O
është		O
Dita		O
e		O
Gjuhës		O
,		O
pasi		O
në		O
momentin		O
që		O
një		O
shkresë		O
fiton		O
një		O
dimension		O
zyrtar		O
duhet		O
që		O
të		O
verifikohet		O
si		O
është		O
shkruar		O
.		O
Ndërsa		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
kemi		O
një		O
ligjërim		O
më		O
të		O
shkujdesur		O
,		O
ku		O
shkronja		O
ë		O
dhe		O
ç		O
janë		O
thuajse		O
të		O
fshira		O
,		O
ose		O
ai		O
ligjërim		O
bisedor		O
klm		O
,		O
flm		O
'		O
e		O
të		O
tjera		O
,		O
mendoj		O
se		O
është		O
një		O
komunikim		O
si		O
e		O
folur		O
mbrapsht		O
dikur		O
.		O
Tani		O
është		O
futur		O
ligjërimi		O
shkurtimor		O
-		O
me		O
njëri-tjetrin		O
ata		O
kuptohen		O
,		O
por		O
ka		O
një		O
pjesë		O
që		O
mbetet		O
pas		O
.		O
Për		O
Vitin		B-EVENT
e		I-EVENT
Gjuhës		I-EVENT
Shqipe		I-EVENT
,		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Arsimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Sportit		I-ORG
ka		O
planifikuar		O
një		O
sërë		O
aktivitetesh		O
në		O
rang		O
kombëtar		O
dhe		O
ndërkombëtar		O
,		O
ku		O
do		O
të		O
përfshihen		O
të		O
gjitha		O
shkollat		O
e		O
vend		O
dhe		O
të		O
diasporës		O
.		O
/		O
rtsh.al		B-ORG
/		O