Krisa		B-PER
Caushi		I-PER
i		O
bashkohet		O
grupit		O
të		O
prezantuesve		O
të		O
Festivalit		O
të		O
62		O
të		O
Këngës		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ngjarja		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
e		O
muzikës		O
së		O
lehtë		O
shqiptare		O
,		O
Festivali		O
i		O
62		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
po		O
afron		O
dhe		O
organizatoret		O
kanë		O
zbuluar		O
bashkëprezantuesen		O
e		O
radhës		O
që		O
do		O
të		O
shfaqet		O
krah		O
dyshes		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
dhe		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
.		O
Ajo		O
është		O
Krisa		B-PER
Caushi		I-PER
,		O
prezantuesja		O
e		O
emisionit		O
të		O
përditshëm		O
në		O
RTSH		B-ORG
"		O
Stacioni		O
Rozë		O
"		O
.		O
Krisa		B-PER
do		O
te		O
ngjitet		O
si		O
bashkëprezantuese		O
në		O
skenën		O
magjike		O
të		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
të		O
Këngës		O
së		O
bashku		O
me		O
Xhuliano		B-PER
Dulen		I-PER
.		O
Emri		O
i		O
aktorit		O
u		O
zbulua		O
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
në		O
faqen		O
e		O
Intargramit		O
të		O
Fest62		O
,		O
ku		O
çdo		O
ditë		O
grupi		O
organizator		O
publikon		O
lajmet		O
më		O
të		O
reja		O
nga		O
eventi		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
muzikor		O
në		O
vend		O
.		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
dhe		O
Kledi		B-PER
Kadiu		I-PER
janë		O
dy		O
prezantuesit		O
kryesorë		O
të		O
Festivalit		O
të		O
62		O
në		O
RTSH		O
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
nga		O
datat		O
19		B-DATE_0
-		O
22		I-DATE_0
Dhjetor		I-DATE_0
.		O
në		O
garë		O
janë		O
31		O
këngëtarë		O
që		O
do		O
të		O
performojnë		O
në		O
dy		O
netët		O
e		O
para		O
të		O
festivalit		O
.		O
Edhe		O
këtë		O
vit		O
fituesi		O
do		O
të		O
shpallet		O
nga		O
juria		O
profesionale		O
ndërsa		O
publiku		O
do		O
të		O
zgjedhë		O
këngën		O
që		O
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		O
.		O