Drake		B-PER
vishet		O
kuq		O
e		O
zi		O
në		O
klipin		O
e		O
këngës		O
së		O
tij		O
të		O
re		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
ditë		O
pasi		O
Shqipëria		B-VEND_1
festoi		O
111-vjetorin		O
e		O
Ditës		O
së		O
Pavarësisë		O
,		O
rreperi		O
kanadez		O
me		O
famë		O
botërore		O
Drake		B-PER
ka		O
publikuar		O
videoklipin		O
e		O
këngës		O
së		O
tij		O
të		O
re		O
"		O
Polar		O
Opposites		O
"		O
,		O
ku		O
shfaqet		O
i		O
veshur		O
me		O
një		O
xhaketë		O
që		O
ka		O
të		O
qëndisur		O
flamurin		O
shqiptar		O
.		O
Këngëtari		O
i		O
njohur		O
shfaqet		O
duke		O
valëvitur		O
flamurin		O
kuqezi		O
në		O
videoklipin		O
më		O
të		O
fundit		O
nga		O
albumi		O
i		O
tij		O
"		O
For		O
oll		O
the		O
Dogs		O
"		O
.		O
Ndërsa		O
në		O
një		O
moment		O
,		O
reperi		O
përmend		O
edhe		O
Prishtinën		B-VEND_0
.		O
Shqiptarët		B-VEND_1
kudo		O
në		O
botë		O
kanë		O
nxituar		O
të		O
komentojnë		O
në		O
klipin		O
e		O
publikuar		O
në		O
Youtube		B-ORG
duke		O
vlerësuar		O
këngën		O
.		O
Aplikacioni		O
muzikor		O
Spotifaj		O
njoftoi		O
se		O
Drake		B-PER
është		O
renditur		O
e		O
vendin		O
e		O
katërt		O
në		O
mesin		O
e		O
artistëve		O
botërorë		O
pas		O
The		B-PER
Uikend		I-PER
,		O
Bed		B-PER
Bany		I-PER
dhe		O
mbretëreshës		O
së		O
Popit		O
Tejlor		B-PER
Suift		I-PER
.		O