Prishtina		B-VEND_0
nderon		O
Rita		B-PER
Orën		I-PER
-		O
Këngëtarja		O
me		O
famë		O
botërore		O
u		O
nderua		O
me		O
"		O
Çelësin		O
e		O
Qytetit		O
"		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Presidentja		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
organizoi		O
një		O
pritje		O
të		O
posaçme		O
për		O
këngëtaren		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
me		O
famë		O
botërore		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
.		O
E		O
para		O
e		O
shtetit		O
mblodhi		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
personalitete		O
nga		O
politika		O
,		O
kultura		O
dhe		O
sporti		O
.		O
Osmani		B-PER
ka		O
postuar		O
disa		O
fotografi		O
,		O
ku		O
ka		O
shkruar		O
se		O
pas		O
sukseseve		O
të		O
Ritës		B-PER
sytë		O
e		O
botës		O
u		O
kthyen		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
ndërsa		O
vetë		O
këngëtarja		O
u		O
ngjit		O
lart		O
e		O
më		O
lart		O
në		O
skenat		O
muzikore		O
të		O
mbarë		O
botës		O
.		O
"		O
Në		O
prag		O
të		O
Ditës		O
së		O
Flamurit		O
,		O
bashkë		O
me		O
miq		O
dhe		O
disa		O
nga		O
artistët		O
më		O
të		O
suksesshëm		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
festuam		O
arritjet		O
e		O
panumërta		O
globale		O
të		O
Rita		B-PER
Orës		I-PER
dhe		O
të		O
shqiptarëve		O
kudo		O
që		O
janë		O
,		O
duke		O
uruar		O
që		O
arritjet		O
e		O
tyre		O
të		O
vazhdojnë		O
të		O
shërbejnë		O
si		O
frymëzim		O
për		O
gjeneratat		O
e		O
reja		O
"		O
,		O
ka		O
shkruar		O
Osmani		B-PER
në		O
Twitter		B-ORG
.		O
Ndërsa		O
kryetari		O
i		O
Komunës		O
së		O
Prishtinës		B-VEND_0
Përparim		B-PER
Rama		I-PER
i		O
dhuroi		O
Rita		B-PER
Orës		I-PER
"		O
Çelësin		O
e		O
Qytetit		O
"		O
.		O
"		O
Fantastikë		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
dhe		O
Taika		B-PER
Uajtiti		I-PER
,		O
ishte		O
kënaqësi		O
t'ju		O
kishim		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
.		O
Më		O
herët		O
këngëtarja		O
shqiptare		O
dhe		O
bashkëshorti		O
i		O
saj		O
Taika		B-PER
Uajtiti		I-PER
u		O
pritën		O
edhe		O
nga		O
kryeministri		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
.		O
Kreu		O
i		O
qeverisë		O
vlerësoi		O
sukseset		O
e		O
artistes		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
në		O
skenat		O
botërore		O
.		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
zgjodhi		O
të		O
vizitojë		O
Kosovën		B-VEND_1
në		O
datëlindjen		O
e		O
saj		O
të		O
33-të		O
.		O