"		O
Punonim		O
edhe		O
natën		O
për		O
një		O
zanore		O
"		O
,		O
kompozitori		O
Flamur		B-PER
Shehu		I-PER
rrëfen		O
krijimtarinë		O
e		O
tij		O
në		O
"		O
Një		O
natë		O
sa		O
një		O
jetë		O
"		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Emisioni		O
"		O
Një		O
natë		O
sa		O
një		O
jetë		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
1		O
ka		O
sjellë		O
sonte		O
një		O
prej		O
emrave		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
Flamur		B-PER
Shehun		I-PER
.		O
Me		O
mbi		O
500		O
këngë		O
të		O
krijuara		O
,		O
mjeshtri		O
i		O
madh		O
Flamur		B-PER
Shehu		I-PER
ka		O
rrëfyer		O
historinë		O
e		O
secilës		O
prej		O
tyre		O
,		O
"		O
dënimin		O
"		O
pas		O
festivalit		O
të		O
11-të		O
dhe		O
bashkëpunimet		O
me		O
më		O
të		O
mirët		O
e		O
skenës		O
.		O
Kam		O
pasur		O
një		O
fat		O
të		O
mirë		O
që		O
kam		O
punuar		O
me		O
poetë		O
të		O
mrekullueshëm		O
,		O
Betim		B-PER
Muço		I-PER
,		O
Bardhyl		B-PER
Londo		I-PER
,		O
Xhevahir		B-PER
Spahiun		I-PER
,		O
Zhuljana		B-PER
Jorganxhi		I-PER
dhe		O
Jorgo		B-PER
Papingji		I-PER
.		O
Këta		O
dy		O
të		O
fundit		O
janë		O
poetët		O
më		O
të		O
denjë		O
për		O
poezinë		O
e		O
këngës		O
sepse		O
ne		O
me		O
ata		O
punonim		O
me		O
orë		O
edhe		O
natën		O
për		O
një		O
zanore		O
.		O
Kështu		O
ka		O
arritur		O
krijimtaria		O
të		O
vijë		O
deri		O
këtu		O
ku		O
ka		O
ardhur		O
prandaj		O
jeton		O
.		O
Kurse		O
sot		O
...		O
unë		O
jam		O
dakord		O
koha		O
evoluon		O
por		O
duhet		O
pasur		O
pak		O
bazament		O
.		O
Dhe		O
bazamenti		O
janë		O
motivet		O
shqiptar		O
.		O
Ne		O
kemi		O
një		O
folkor		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
,		O
qoftë		O
të		O
jugut		O
,		O
qoftë		O
të		O
veriut		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
kompozitori		O
i		O
njohur		O
Flamur		B-PER
Shehu		I-PER
.		O
Të		O
ftuar		O
kanë		O
qenë		O
edhe		O
këngëtarja		O
e		O
njohur		O
Myfarete		B-PER
Laze		I-PER
,		O
kompozitori		O
Sokol		B-PER
Marsi		I-PER
,		O
dhe		O
këngëtari		O
Kozma		B-PER
Dushi		I-PER
.		O
Midis		O
shumë		O
rrëfimeve		O
,		O
këngëtarja		O
Myfarete		B-PER
Laze		I-PER
ka		O
treguar		O
orët		O
e		O
gjata		O
të		O
provave		O
për		O
të		O
kënduar		O
"		O
Pragun		O
e		O
Vegjëlisë		O
"		O
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
tij		O
,		O
Kozma		B-PER
Dushi		I-PER
rrëfeu		O
se		O
si		O
këngëtarët		O
vraponin		O
të		O
merrnin		O
këngët		O
e		O
Flamur		B-PER
Shehut		I-PER
.		O
Ndërkaq		O
,		O
edhe		O
kompozitori		O
i		O
njohur		O
Sokol		B-PER
Marsi		I-PER
kujtoi		O
sakrificën		O
e		O
Flamur		B-PER
Shehut		I-PER
deri		O
në		O
orët		O
e		O
vona		O
të		O
mëngjesit		O
.		O
Ikën		O
të		O
gjithë		O
.		O
Unë		O
dhe		O
Pali		B-PER
Kuke		I-PER
kemi		O
qenë		O
njerëzit		O
e		O
fundit		O
,		O
dhe		O
shkojmë		O
në		O
atë		O
sheshin		O
e		O
madh		O
para		O
stadiumit		O
për		O
të		O
marrë		O
makinën		O
dhe		O
shoh		O
një		O
njeri		O
me		O
kapuç		O
në		O
kokë		O
;		O
Flamur		B-PER
ti		O
je		O
?		O
–Po		O
!		O
Po		O
çfarë		O
po		O
bën		O
?		O
–		O
Je		O
lodhur		O
dhe		O
kam		O
pritur		O
të		O
të		O
dërgoj		O
në		O
shtëpi		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Sokol		B-PER
Marsi		I-PER
.		O