"		O
Me		O
Viktor		B-PER
Zhustin		I-PER
kemi		O
lindur		O
14		O
vjeç		O
...		O
"		O
-		O
Ja		O
sekreti		O
i		O
miqësisë		O
Bungo-Zhusti		B-PER
!		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
I		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
3D		O
"		O
regjizori		O
i		O
njohur		O
Leka		B-PER
Bungo		I-PER
tregoi		O
sekretin		O
e		O
miqësisë		O
me		O
aktorin		O
Viktor		B-PER
Zhusti		I-PER
,		O
i		O
cili		O
është		O
dhe		O
personazhi		O
kryesor		O
në		O
komedinë		O
"		O
Testamenti		O
"		O
.		O
Bungo		B-PER
tha		O
se		O
me		O
Zhustin		B-PER
njihen		O
prej		O
kohësh		O
dhe		O
se		O
sëbashku		O
kanë		O
bërë		O
shumë		O
bashkëpunime		O
.		O
Regjizori		O
e		O
konsideron		O
një		O
benefit		O
rrugëtimin		O
në		O
skenë		O
me		O
Zhustin		B-PER
.		O
"		O
Gjetja		O
e		O
Viktorit		B-PER
ka		O
qenë		O
një		O
tjetër		O
benefit		O
për		O
mua		O
.		O
Me		O
Viktorin		B-PER
më		O
duket		O
sikur		O
kam		O
lindur		O
në		O
maternitet		O
bashkë		O
.		O
Jemi		O
shokë		O
shkolle		O
që		O
14-vjeç		O
,		O
që		O
në		O
Liceun		B-ORG
Artistik		I-ORG
kur		O
kemi		O
filluar		O
këtë		O
rrugë		O
bashkë		O
për		O
në		O
skenë		O
,		O
por		O
ka		O
një		O
gjë		O
se		O
veçanërisht		O
kohët		O
e		O
fundit		O
kemi		O
punuar		O
shumë		O
bashkë		O
.		O
Kemi		O
punuar		O
dramë		O
,		O
telefilm		O
,		O
komedi		O
dhe		O
besoj		O
kjo		O
të		O
jetë		O
e		O
parafundit		O
"		O
,		O
tha		O
Bungo		B-PER
.		O