"		O
Eurovision		O
Junior		O
"		O
në		O
Francë		B-VEND_1
,		O
Viola		B-PER
Gjyzeli		I-PER
elektrizon		O
skenën		O
me		O
këngën		O
në		O
shqip		O
"		O
Bota		O
ime		O
"		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Viola		B-PER
Gjyzeli		I-PER
e		O
cila		O
u		O
shpall		O
fituese		O
me		O
këngën		O
"		O
Bota		O
ime		O
"		O
në		O
"		O
Junior		O
Fest		O
2023		O
"		O
këndoi		O
pasditen		O
e		O
sotme		O
në		O
"		O
Junior		B-EVENT
Eurovizion		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
që		O
po		O
transmetohet		O
në		O
RTSH		B-ORG
1		B-ORG
.		O
Mes		O
shumë		O
konkurrentëve		O
nga		O
vende		O
të		O
tjera		O
evropiane		O
,		O
Gjyzeli		B-PER
ka		O
interpretuar		O
të		O
njëjtën		O
këngën		O
me		O
të		O
cilën		O
u		O
shpall		O
fituese		O
;		O
"		O
Bota		O
ime		O
"		O
.		O
Gjyzeli		B-PER
këndoi		O
e		O
13-ta		O
në		O
radhë		O
mes		O
shumë		O
këngëtarëve		O
të		O
tjerë		O
të		O
rinj		O
evropianë		O
.		O
"		O
Jam		O
shumë		O
e		O
lumtur		O
që		O
fitova		O
Junior		B-EVENT
Fest		I-EVENT
dhe		O
shpresoj		O
ta		O
përfaqësoj		O
sa		O
më		O
mirë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
"		O
u		O
shpreh		O
Viola		B-PER
pas		O
fitores		O
së		O
"		O
Junior		B-EVENT
Fest		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
teksa		O
ajo		O
përfaqëson		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Festivalin		O
Evropian		O
për		O
të		O
rinjtë		O
që		O
po		O
mbahet		O
në		O
Francë		B-VEND_1
.		O
"		O
Junior		B-EVENT
Fest		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
u		O
zhvillua		O
fundshtatorin		O
e		O
këtij		O
viti		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
ku		O
të		O
rinjtë		O
zhvilluan		O
një		O
garë		O
të		O
vërtetë		O
muzikore		O
duke		O
mbajtur		O
këdo		O
në		O
ankth		O
deri		O
në		O
fund		O
se		O
cili		O
do		O
të		O
ishte		O
fituesi		O
.		O
Juria		O
e		O
vlerësoi		O
Viola		B-PER
Gjyzelin		I-PER
si		O
një		O
nga		O
zërat		O
më		O
premtues		O
në		O
skenat		O
muzikore		O
shqiptare		O
.		O
Kënga		O
e		O
saj		O
"		O
Bota		O
ime		O
"		O
,		O
ishte		O
me		O
muzikë		O
nga		O
Enis		B-PER
Mullaj		I-PER
dhe		O
e		O
shkruar		O
nga		O
Erion		B-PER
Rushiti		I-PER
.		O