Kënga		O
fituese		O
është		O
e		O
shkruar		O
nga		O
Eriona		B-PER
Rushiti		I-PER
dhe		O
e		O
kompozuar		O
nga		O
Enis		B-PER
Mullaj		I-PER
.		O
Publikut		O
do		O
t'i		O
jepet		O
mundësia		O
të		O
votojë		O
për		O
3		O
këngët		O
e		O
tij		O
të		O
preferuara		O
online		O
nga		O
data		O
24		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
.		O
Delegacioni		O
i		O
RTSH		B-ORG
është		O
nisur		O
këtë		O
të		O
diel		O
drejt		O
Francës		B-VEND_1
për		O
të		O
zhvilluar		O
periudhën		O
parakrake		O
të		O
provave		O
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
përgatitjes		O
për		O
natën		O
finale		O
.		O
Ashtu		O
siç		O
do		O
vit		O
edhe		O
në		O
këtë		O
edicion		O
te		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
pritet		O
që		O
artistët		O
e		O
rinj		O
të		O
dhurojnë		O
një		O
shfaqje		O
magjike		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Keti		B-PER
Toroveci		I-PER