Pak		O
para		O
hapjes		O
zyrtare		O
të		O
Panairit		O
26		O
të		O
librit		O
/		O
Intervistë		O
ekskluzive		O
me		O
Petrit		B-PER
Ymeri		I-PER
,		O
Kryetar		O
i		O
Shoqatës		O
së		O
Botuesve		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Emisioni		O
"		O
Klubi		O
5		O
"		O
,		O
në		O
lidhje		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
telefonike		O
me		O
zotin		O
Petrit		B-PER
Ymeri		I-PER
,		O
Kryetar		O
i		O
Shoqatës		O
së		O
Botuesve		O
,		O
pa		O
u		O
hapur		O
zyrtarisht		O
panairi		O
,		O
përcolli		O
informacion		O
për		O
zhvillimin		O
e		O
Panairit		O
të		O
26-të		O
të		O
librit		O
.		O
Florian		B-PER
Zyka		I-PER
moderator		O
i		O
emisionit		O
pasi		O
falënderoi		O
zotin		O
Ymeri		B-PER
,		O
për		O
prezencën		O
e		O
tij		O
në		O
emision		O
,		O
sigurisht		O
që		O
pyeti		O
për		O
punët		O
e		O
orës		O
së		O
fundit		O
,		O
pak		O
para		O
hapjes		O
zyrtare		O
.		O
Zoti		O
Ymeri		B-PER
konfirmoi		O
se		O
:		O
"		O
Puna		O
vazhdon		O
,		O
me		O
vendosjen		O
e		O
posterave		O
,		O
me		O
sistemimin		O
e		O
Shtëpive		O
Botuese		O
,		O
të		O
stafeve		O
e		O
të		O
tjera		O
.		O
"		O
Sa		O
Shtëpi		O
Botuese		O
do		O
të		O
jenë		O
prezent		O
këtë		O
vit		O
më		O
datat		O
15		B-DATE_0
-		O
19		I-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
?		O
"		O
Mbi		O
96		O
stenda		O
janë		O
prezent		O
sivjet		O
,		O
"		O
deklaroi		O
zoti		O
Petrit		B-PER
Ymeri		I-PER
dhe		O
vazhdoi		O
më		O
të		O
tjera		O
informacione		O
ekskluzive		O
për		O
emisionin		O
"		O
Klubi		O
5		O
"		O
.		O
Shtëpitë		O
Botuese		O
kanë		O
76		O
stenda		O
.		O
Të		O
tjerë		O
institucione		O
do		O
të		O
jenë		O
prezentë		O
që		O
kanë		O
lidhje		O
me		O
librin		O
apo		O
kulturën		O
.		O
P.sh		O
do		O
të		O
jetë		O
prezent		O
në		O
Panairin		O
e		O
26-të		O
,		O
Banka		B-ORG
e		I-ORG
Shqipërisë		I-ORG
me		O
botimet		O
e		O
saj		O
.		O
Si		O
gjithmonë		O
Prishtina		B-VEND_0
,		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		O
Prizreni		B-VEND_0
do		O
të		O
prezantohen		O
me		O
stendat		O
e		O
tyre		O
.		O
Panairi		O
i		O
Librit		O
është		O
ngjarje		O
kulturore		O
,		O
tejet		O
e		O
rëndësishme		O
,		O
konfirmoi		O
zoti		O
Ymeri		B-PER
aktivitet		O
që		O
mbahet		O
në		O
pesë		O
ditë		O
dhe		O
në		O
ambientet		O
e		O
Pallatit		O
të		O
Kongreseve		O
.		O
Çmimet		O
e		O
librave		O
,		O
do		O
të		O
jenë		O
10-20		O
%		O
më		O
të		O
lirë		O
,		O
për		O
faktin		O
se		O
panairi		O
sjell		O
lexues		O
të		O
shumtë		O
dhe		O
shitjet		O
me		O
shumicë		O
lehtësojnë		O
si		O
blerësit		O
ashtu		O
edhe		O
Shtëpitë		O
Botuese		O
.		O
Ditët		O
do		O
të		O
jenë		O
dinamike		O
përgjatë		O
panairit		O
tha		O
zoti		O
Petrit		B-PER
Ymeri		I-PER
(		O
Kryetar		O
i		O
Shoqatës		O
së		O
Botuesve		O
)		O
,		O
me		O
takime		O
të		O
drejtpërdrejta		O
midis		O
autorit		O
dhe		O
lexuesit		O
.		O
Lexuesit		O
dhe		O
përkthyesit		O
do		O
të		O
vizitojnë		O
Panairin		O
e		O
26-të		O
të		O
Librit		O
,		O
personalitete		O
të		O
huaja		O
.		O
Lilian		B-PER
Thurami		I-PER
,		O
futbollisti		O
i		O
shquar		O
francez		O
,		O
këtë		O
radhë		O
vjen		O
me		O
kostumin		O
e		O
autorit		O
,		O
po		O
ashtu		O
prezent		O
do		O
të		O
jetë		O
Ilide		B-PER
Carmignani		I-PER
një		O
nga		O
përkthyeset		O
më		O
të		O
shquara		O
italiane		O
.		O
Është		O
bërë		O
traditë		O
që		O
Shtëpitë		O
Botuese		O
të		O
zgjedhin		O
ditët		O
e		O
Panairit		O
të		O
Librit		O
për		O
premierën		O
e		O
titujve		O
të		O
rinj		O
.		O
Çdo		O
stendë		O
ofron		O
befasi		O
"		O
u		O
shpreh		O
Ymeri		B-PER
për		O
sa		O
i		O
përket		O
disa		O
nga		O
aktivitet		O
dhe		O
surprizat		O
.		O
"		O
Arta		B-PER
Marku		I-PER
gazetare		O
e		O
kulturës		O
,		O
përkthyese		O
kryetare		O
.		O
Aristotel		B-PER
Spiro		I-PER
përkthyes		O
,		O
gjuhëtar		O
,		O
Enkel		B-PER
Demi		I-PER
shkrimtar		O
,		O
Erion		B-PER
Kristo		I-PER
pedagog		O
,		O
përkthyes		O
,		O
Monika		B-PER
Stafa		I-PER
gazetare		O
e		O
kulturës		O
"		O
konfirmoi		O
Ymeri		B-PER
jurinë		O
e		O
Panairit		O
të		O
librit		O
të		O
sivjetshëm		O
që		O
do		O
të		O
hapet		O
në		O
orët		O
në		O
vazhdim		O
nga		O
sot		O
data		O
15-19		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
.		O
"		O
Lexuesi		O
është		O
objekti		O
dhe		O
subjekti		O
i		O
çdo		O
Panairi		O
"		O
,		O
përfundoi		O
Petrit		B-PER
Ymeri		I-PER
,		O
bisedën		O
me		O
studion		O
e		O
emisionit		O
"		O
Klubi		O
5		O
"		O
.		O
"		O
Lëreni		O
si		O
pikë		O
takimi		O
midis		O
jush		O
,		O
panairin		O
e		O
librit		O
.		O
Vizitojeni		O
disa		O
herë		O
,		O
blini		O
dhe		O
dhuroni		O
libra		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O