Zbulohet		O
tumë		O
ilire		O
në		O
Himarë		B-VEND_0
11		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Brenda		O
katër		O
vitesh		O
gjenden		O
tri		O
varre		O
tumarale		O
në		O
zonën		O
e		O
Himarës		B-VEND_0
.		O
Orges		B-PER
Feimi		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Drejtorisë		O
së		O
Kulturës		O
dhe		O
Trashëgimisë		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
thotë		O
për		O
RTSH		B-ORG
se		O
këto		O
janë		O
dëshmi		O
vendbanimesh		O
ilire		O
,		O
3500		O
vjet		O
më		O
parë		O
.		O
Ato		O
jo		O
vetëm		O
zgjerojnë		O
dhe		O
plotësojnë		O
hartën		O
e		O
zbulimeve		O
arkeologjike		O
,		O
por		O
rëndësia		O
e		O
tyre		O
lidhet		O
edhe		O
me		O
studimet		O
antropologjike		O
.		O
Tumat		O
prehistorike		O
të		O
Himarës		B-VEND_0
konsiderohen		O
si		O
monumentet		O
më		O
befasuese		O
të		O
periudhës		O
së		O
Bronzit		O
dhe		O
Hekurit		O
në		O
Bregdetin		O
Jonian		O
.		O
Kultura		O
e		O
dokumentuar		O
në		O
varret		O
e		O
tumave		O
të		O
Himarës		B-VEND_0
është		O
e		O
njëjtë		O
me		O
atë		O
të		O
pjesës		O
tjetër		O
të		O
Ilirisë		O
.		O
Tuma		O
ndodhet		O
në		O
shtratin		O
e		O
përroit		O
të		O
Korramit		O
.		O
Specialistët		O
e		O
D.R.T.K-Vlorë		B-ORG
dhe		O
D.SH.A		B-ORG
tashmë		O
po		O
punojnë		O
për		O
konservimin		O
dhe		O
rimbulimin		O
e		O
strukturave		O
dhe		O
varreve		O
të		O
tumës		O
,		O
me		O
qëllim		O
shmangien		O
e		O
dëmtimeve		O
të		O
mundshme		O
nga		O
prurjet		O
e		O
përroit		O
përgjatë		O
muajve		O
të		O
dimrit		O
.		O
Orges		B-PER
Feimi		I-PER
,		O
Drejtor		O
i		O
Drejtorisë		O
së		O
Kulturës		O
dhe		O
Trashëgimisë		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
konfirmon		O
edhe		O
faktin		O
se		O
zona		O
do		O
të		O
vijojë		O
të		O
jetë		O
pjesë		O
e		O
studimit		O
edhe		O
në		O
vijim		O
për		O
praninë		O
edhe		O
të		O
tjera		O
zbulime		O
arkeologjike		O
.		O