"		O
Finalmente		O
Elsa		O
"		O
Koncerti		O
i		O
parë		O
recital		O
i		O
artistes		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
11		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Finalmente		O
Elsa		O
"		O
koncerti		O
recital		O
i		O
këngëtares		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
në		O
Tiranë		B-VEND_0
mbrëmjen		O
e		O
1		B-DATE_0
nëntorit		I-DATE_0
ka		O
kumbuar		O
në		O
sallën		O
e		O
Pallatit		O
të		O
Koncerteve		O
.		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
ështe		O
shoqëruar		O
në		O
koncertin		O
e		O
saj		O
recital		O
nga		O
një		O
bandë		O
muzikore		O
italiane		O
ku		O
drejtor		O
artistik		O
ka		O
qënë		O
Enricoo		B-PER
Melozi		I-PER
bashkëpuntori		O
I		O
saj		O
prej		O
vitesh		O
.		O
Një		O
nga		O
këngët		O
që		O
ka		O
sjell		O
emocion		O
tek		O
publiku		O
ka		O
qënë		O
dhe		O
kënga		O
dedikuar		O
të		O
bijes		O
Evita		B-PER
fituese		O
e		O
festivalit		O
të		O
61		O
te		O
kënges		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Gazetare		O
Xhilda		B-PER
Kondi		I-PER