Të		O
enjten		O
,		O
"		O
Lule		O
bore		O
"		O
për		O
Gjon		B-PER
Simonin		I-PER
.		O
Mjeshtri		O
Eno		B-PER
Koço		I-PER
:		O
Një		O
koncert		O
për		O
publikun		O
e		O
gjerë		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Për		O
100-vjetorin		O
e		O
lindjes		O
së		O
Simon		B-PER
Gjonit		I-PER
,		O
orkestra		O
simfonike		O
e		O
Radiotelevizionit		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
nën		O
dirigjimin		O
e		O
Mjeshtrit		O
dhe		O
"		O
Nderit		O
të		O
Kombit		O
"		O
Eno		B-PER
Koço		I-PER
,		O
do		O
të		O
mbajë		O
një		O
koncert		O
jubilar		O
më		O
26		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
.		O
Gjoni		B-PER
është		O
kompozitori		O
i		O
shquar		O
i		O
këngëve		O
qytetare		O
shkodrane		O
,		O
si		O
"		O
Lule		O
bore		O
"		O
,		O
"		O
Sy		O
larushes		O
"		O
,		O
"		O
Sytë		O
e		O
tu		O
si		O
drita		O
"		O
,		O
"		O
Fyelli		O
i		O
çobanit		O
"		O
,		O
"		O
Nëna		O
dhe		O
çika		O
"		O
etj		O
.		O
Mjeshtri		O
Koço		B-PER
tha		O
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
Radio		O
Tirana		O
1		O
në		O
emisionin		O
"		O
Kape		O
ditën		O
"		O
se		O
ai		O
ka		O
qenë		O
student		O
i		O
Gjonit		B-PER
.		O
"		O
Simonin		B-PER
e		O
kam		O
pasur		O
mësues		O
më		O
shumë		O
se		O
50		O
vjet		O
më		O
parë		O
.		O
Atëherë		O
fillova		O
të		O
punoja		O
violinist		O
në		O
Operë		O
.		O
Unë		O
isha		O
studenti		O
i		O
tij		O
i		O
parë		O
dhe		O
i		O
fundit		O
.		O
Çfarë		O
unë		O
kisha		O
fituar		O
për		O
16		O
vjet		O
,		O
ai		O
m'i		O
shpalosi		O
,		O
"		O
tha		O
mjeshtri		O
Koço		B-PER
.		O
"		O
Gjithë		O
këtë		O
koncert		O
e		O
ka		O
ndërtuar		O
i		O
biri		O
,		O
Andis		B-PER
Gjoni		I-PER
,		O
gati		O
me		O
vetëmohim		O
.		O
Ai		O
e		O
ka		O
menduar		O
si		O
një		O
koncert		O
për		O
publikun		O
e		O
gjerë		O
.		O
Simoni		B-PER
ka		O
qenë		O
kompozitor		O
i		O
valleve		O
dhe		O
poemave		O
simfonike		O
,		O
por		O
ky		O
koncert		O
bazohet		O
te		O
këngët		O
.		O
As		O
unë		O
vetë		O
nuk		O
e		O
dija		O
që		O
ai		O
kishte		O
kaq		O
shumë		O
këngë		O
të		O
bukura		O
.		O
Pjesa		O
e		O
parë		O
do		O
të		O
jetë		O
me		O
këngë		O
lirike		O
.		O
Do		O
të		O
ketë		O
interpretuese		O
si		O
Inva		B-PER
Mula		I-PER
,		O
Eva		B-PER
Golemi		I-PER
,		O
Armando		B-PER
Likaj		I-PER
etj		O
.		O
Ndërsa		O
pjesa		O
në		O
pjesën		O
e		O
dytë		O
me		O
bateritë		O
ka		O
pjesëmarrës		O
si		O
Frederik		B-PER
Ndoci		I-PER
dhe		O
artistët		O
e		O
pëlqyer		O
sot		O
,		O
"		O
thotë		O
dirigjenti		O
i		O
njohur		O
.		O
"		O
Kam		O
pasur		O
një		O
jetë		O
specifike		O
,		O
të		O
vështirë		O
.		O
Edhe		O
adoleshenca		O
ka		O
qenë		O
jo		O
e		O
lehtë		O
.		O
Por		O
më		O
vonë		O
jeta		O
të		O
kalit		O
,		O
vështirësitë		O
të		O
forcojnë		O
dhe		O
unë		O
e		O
shijoj		O
pjesën		O
e		O
jetës		O
ku		O
jam		O
tani		O
:		O
në		O
pension		O
.		O
Vetëm		O
puna		O
të		O
nxjerr		O
në		O
dritë		O
.		O
Duhet		O
më		O
shumë		O
punë		O
sesa		O
talent		O
,		O
"		O
tha		O
dirigjenti		O
Koço		B-PER
.		O
Koncerti		O
i		O
së		O
premtes		O
mban		O
emrin		O
"		O
Lule		O
bore		O
"		O
si		O
kënga		O
e		O
Gjonit		B-PER
dhe		O
himn		O
i		O
muzikës		O
lirike		O
shqiptare		O
.		O
Eventi		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
më		O
26		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
në		O
Teatrin		O
Kombëtar		O
të		O
Operës		O
dhe		O
Baletit		O
dhe		O
në		O
të		O
marrin		O
pjesë		O
këngëtarë		O
të		O
njohur		O
operistikë		O
dhe		O
lirikë		O
.		O