Restaurimi		O
i		O
objekteve		O
të		O
kultit		O
,		O
ndërhyhet		O
në		O
manastiret		O
e		O
kishat		O
në		O
Leskovik		B-VEND_0
,		O
Vithkuq		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
10		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Katër		O
objekte		O
kulti		O
në		O
Voskopojë		O
e		O
Vithkuq		O
po		O
shpëtohen		O
nga		O
shkatërrimi		O
falë		O
një		O
projekti		O
të		O
Fondit		O
Shqiptar		O
të		O
Zhvillimit		O
dhe		O
ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
Drejtorisë		O
Rajonale		O
të		O
Monumenteve		O
të		O
Kulturës		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
,		O
Amanda		B-PER
Cici		I-PER
,		O
tha		O
për		O
RTSH-në		B-ORG
se		O
krahas		O
ndërhyrjeve		O
në		O
strukturë		O
një		O
vëmendje		O
e		O
veçantë		O
do		O
t'i		O
kushtohet		O
edhe		O
restaurimit		O
të		O
ikonave		O
murale		O
të		O
cilat		O
kanë		O
pësuar		O
dëmtime		O
gjithashtu		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Kostanca		B-PER
Koçi		I-PER