Las		O
Vegas		O
,		O
policia		O
arreston		O
një		O
person		O
,		O
në		O
lidhje		O
me		O
vrasjen		O
e		O
Tupak		B-PER
Shakur		I-PER
në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Policia		O
në		O
Las		B-VEND_0
Vegas		I-VEND_0
raportohet		O
se		O
ka		O
arrestuar		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
një		O
burrë		O
,		O
në		O
lidhje		O
me		O
vrasjen		O
e		O
reperit		O
,		O
Tupak		B-PER
Shakur		I-PER
gati		O
tre		O
dekada		O
më		O
parë		O
.		O
Legjenda		O
e		O
hip-hop-it		O
u		O
qëllua		O
katër		O
herë		O
gjatë		O
një		O
serie		O
të		O
shtënash		O
në		O
Las		B-VEND_0
Vegas		I-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
.		O
Duane		B-PER
"		I-PER
Keffe		I-PER
D		I-PER
"		I-PER
Davis		I-PER
u		O
mor		O
në		O
paraburgim		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
herët		O
në		O
mëngjes		O
,		O
me		O
dyshimin		O
për		O
vrasje		O
,		O
sipas		O
dy		O
zyrtarëve		O
me		O
njohuri		O
të		O
dorës		O
së		O
parë		O
për		O
arrestimin		O
.		O
Ata		O
nuk		O
ishin		O
të		O
autorizuar		O
të		O
flisnin		O
publikisht		O
përpara		O
një		O
aktakuze		O
të		O
pritshme		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
.		O
Nuk		O
ishte		O
menjëherë		O
e		O
qartë		O
nga		O
të		O
dhënat		O
e		O
gjykatës		O
nëse		O
Davis		B-PER
ka		O
një		O
avokat		O
që		O
mund		O
të		O
komentojë		O
në		O
emër		O
të		O
tij		O
.		O
Davis		B-PER
nuk		O
i		O
është		O
përgjigjur		O
mesazheve		O
të		O
shumta		O
telefonike		O
dhe		O
teksteve		O
nga		O
Associated		B-ORG
Press		I-ORG
,		O
që		O
kërkonte		O
koment		O
ose		O
intervistë		O
në		O
më		O
shumë		O
se		O
dy		O
muaj		O
që		O
kur		O
policia		O
bastisi		O
shtëpinë		O
e		O
gruas		O
së		O
tij		O
më		O
17		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
në		O
Henderson		B-VEND_0
aty		O
pranë		O
.		O
Dokumentet		O
thanë		O
se		O
policia		O
po		O
kërkonte		O
sende		O
"		O
në		O
lidhje		O
me		O
vrasjen		O
e		O
Tupak		B-PER
Shakur		I-PER
"		O
.		O
Të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
në		O
mëngjes		O
policia		O
e		O
Las		B-VEND_0
Vegasit		I-VEND_0
arrestoi		O
një		O
burrë		O
për		O
vdekjen		O
e		O
tij		O
,		O
sipas		O
burimeve		O
që		O
folën		O
për		O
agjencinë		O
e		O
lajmeve		O
AP		O
.		O
Shakur		B-PER
ishte		O
vetëm		O
25		O
vjeç		O
kur		O
u		O
vra		O
.		O
Ai		O
vdiq		O
më		O
13		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
1996		I-DATE_0
,		O
një		O
javë		O
pasi		O
u		O
qëllua		O
katër		O
herë		O
ndaj		O
makinës		O
së		O
tij		O
ndërsa		O
priste		O
në		O
semafor		O
të		O
kuq		O
.		O
Në		O
një		O
raport		O
të		O
veçantë		O
,		O
ABC		O
News		O
citoi		O
një		O
zyrtar		O
të		O
lartë		O
ligjor		O
,		O
i		O
cili		O
konfirmoi		O
se		O
një		O
i		O
dyshuar		O
ishte		O
arrestuar		O
në		O
lidhje		O
me		O
vrasjen		O
e		O
Shakurit		B-PER
dhe		O
se		O
akuzat		O
do		O
të		O
shpalleshin		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
në		O
mbrëmje		O
.		O
Vdekja		O
e		O
reperit		O
,		O
një		O
nga		O
më		O
të		O
vlerësuarit		O
në		O
hip-hop		O
,		O
ka		O
frymëzuar		O
disa		O
dokumentarë		O
.		O
Shakur		B-PER
shiti		O
më		O
shumë		O
se		O
75		O
milionë		O
disqe		O
në		O
mbarë		O
botën		O
,		O
duke		O
shijuar		O
suksesin		O
e		O
top-listave		O
me		O
hite		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
California		O
Love		O
,		O
All		O
Eyez		O
On		O
Me		O
dhe		O
Changes		O
.		O