Tirana		B-VEND_0
bëhet		O
me		O
"		O
Park		O
të		O
Artit		O
"		O
,		O
Rama		B-PER
:		O
Gati		O
projekti		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Tirana		B-VEND_0
do		O
të		O
behët		O
me		O
"		O
Park		O
të		O
Artit		O
"		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
projektohet		O
nga		O
arkitekti		O
japonez		O
Kengo		B-PER
Kuma		I-PER
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
zhvilluar		O
një		O
takim		O
me		O
arkitektin		O
Kengo		B-PER
Kurma		I-PER
ku		O
janë		O
diskutuar		O
edhe		O
detajet		O
e		O
projektit		O
më		O
të		O
ri		O
në		O
kryeqytet		O
.		O
Rama		B-PER
tha		O
se		O
"		O
Parku		O
i		O
Artit		O
"		O
do		O
të		O
krijojë		O
një		O
hapësirë		O
për		O
artdashësit		O
por		O
edhe		O
për		O
turistët		O
.		O
"		O
Me		O
mjeshtrin		O
e		O
madh		O
të		O
arkitekturës		O
bashkëkohore		O
,		O
Kengo		B-PER
Kuma		I-PER
,		O
për		O
projektin		O
e		O
Parkut		O
të		O
ri		O
të		O
Artit		O
në		O
rrethinat		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
ku		O
do		O
të		O
krijohet		O
një		O
hapësirë		O
e		O
bukur		O
për		O
artistët		O
,		O
artdashësit		O
e		O
fëmijët		O
dhe		O
një		O
destinacion		O
i		O
ri		O
për		O
turistët		O
"		O
,		O
shkruan		O
Rama		B-PER
në		O
facebook		B-ORG
.		O
"		O
Parku		O
i		O
Artit		O
"		O
do		O
të		O
kthehet		O
në		O
një		O
pol		O
të		O
ri		O
kulturor		O
për		O
vetin		O
,		O
ku		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
shfrytëzohet		O
nga		O
fëmijët		O
dhe		O
artistët		O
si		O
një		O
hapësire		O
ekspozimi		O
për		O
veprat		O
e		O
tyre		O
,		O
aktivitete		O
sociale		O
,		O
kulturore		O
dhe		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
një		O
ekspozitë		O
për		O
të		O
rinjtë		O
dhe		O
jo		O
vetëm		O
.		O