Libri		O
"		O
Dilema		O
Kushtetuese		O
III		O
"		O
-		O
Gjyqtari		O
Florian		B-PER
Kalaja		I-PER
promovon		O
vëllimin		O
e		O
ri		O
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Një		O
përzgjedhje		O
e		O
problematikave		O
gjyqësore		O
të		O
akumuluara		O
nga		O
eksperienca		O
profesionale		O
gjatë		O
kohës		O
së		O
ushtrimit		O
të		O
detyrës		O
së		O
tij		O
si		O
gjyqtar		O
në		O
disa		O
prej		O
qyteteve		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
gjyqtari		O
dhe		O
autori		O
Florian		B-PER
Kalaja		I-PER
i		O
ka		O
përmbledhur		O
në		O
librin		O
"		O
Dilema		O
Kushtetuese		O
3		O
"		O
të		O
cilin		O
autori		O
e		O
ka		O
promovuar		O
mes		O
miqsh		O
e		O
bashkëpunëtorësh		O
.		O
Në		O
libër		O
ka		O
artikuj		O
të		O
cilët		O
botohen		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
por		O
edhe		O
artikuj		O
të		O
cilët		O
janë		O
ripunuar		O
duke		O
i		O
përditësuar		O
me		O
zhvillimet		O
më		O
të		O
fundit		O
ligjore		O
,		O
ndërsa		O
"		O
Dilema		O
Kushtetuese		O
3		O
"		O
vjen		O
pas		O
5		O
vitesh		O
nga		O
botimi		O
i		O
vëllimit		O
të		O
dytë		O
dhe		O
pas		O
7		O
vitesh		O
nga		O
botimi		O
i		O
vëllimit		O
të		O
parë		O
.		O
Florjan		B-PER
Kalaja		I-PER
është		O
autor		O
i		O
shumë		O
shkrimeve		O
juridike		O
dhe		O
librave		O
si		O
"		O
Gjykimi		O
në		O
mungesë		O
në		O
procesin		O
civil		O
"		O
;		O
"		O
Dilema		O
kushtetuese		O
I		O
"		O
,		O
"		O
Dilema		O
kushtetuese		O
II		O
"		O
,		O
"		O
Gjykimi		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Lartë		I-ORG
"		O
,		O
"		O
Lirimi		O
me		O
kusht		O
"		O
,		O
"		O
Dilema		O
Kushtetuese		O
III		O
"		O
.		O
/		O
RTSH		B-ORG
/		O