Ku		O
kishte		O
"		O
humbur		O
"		O
Kieda		B-PER
Budini		I-PER
?		O
Këngëtarja		O
rikthehet		O
pas		O
9		O
vitesh		O
me		O
këngën		O
e		O
re		O
28		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
Kieda		B-PER
Budini		I-PER
i		O
rikthehet		O
muzikës		O
pas		O
9		O
viteve		O
mungesë		O
.		O
Ajo		O
u		O
bë		O
e		O
njohur		O
në		O
vitet		O
2010		O
me		O
hitet		O
e		O
suksesshme		O
"		O
Zemrën		O
e		O
ke		O
bosh		O
"		O
,		O
"		O
007		O
"		O
dhe		O
"		O
Sa		O
u		O
deshëm		O
"		O
.		O
E		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
,		O
Budini		B-PER
prezantoi		O
projektin		O
e		O
ri		O
muzikor		O
të		O
titulluar		O
"		O
Për		O
ty		O
lë		O
ëndrrat		O
"		O
.		O
"		O
Kënga		O
është		O
krijuar		O
nga		O
një		O
producent		O
në		O
Dubai		B-VEND_1
,		O
Jasin		B-PER
Torki		I-PER
(		O
o		B-PER
.		O
Yasin		I-PER
)		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
është		O
me		O
origjinë		O
iraniane		O
.		O
Tekstin		O
e		O
kam		O
shkruar		O
unë		O
.		O
Çdo		O
gjë		O
shkoi		O
mbarë		O
.		O
Unë		O
jam		O
pak		O
e		O
vështirë		O
,		O
sepse		O
dua		O
që		O
gjërat		O
të		O
shkojnë		O
siç		O
dua		O
unë		O
.		O
Ai		O
më		O
ka		O
kuptuar		O
dhe		O
është		O
munduar		O
të		O
tregohet		O
i		O
arsyeshëm		O
dhe		O
ka		O
kuptuar		O
çfarë		O
kam		O
dashur		O
.		O
Kam		O
marrë		O
goxha		O
komente		O
të		O
mira		O
.		O
Kënga		O
po		O
ecën		O
mirë		O
.		O
"		O
Ishte		O
viti		O
2012		O
kur		O
Kieda		B-PER
Budini		I-PER
u		O
largua		O
nga		O
muzika		O
për		O
të		O
studiuar		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
"		O
Doja		O
të		O
bëja		O
pak		O
më		O
shumë		O
sesa		O
kënga		O
,		O
doja		O
të		O
krijohesha		O
si		O
paketë		O
.		O
Ndieja		O
sikur		O
kisha		O
nevojë		O
që		O
të		O
përgatitesha		O
më		O
shumë		O
për		O
skenën		O
.		O
Studimet		O
në		O
Vjenë		B-VEND_0
për		O
'musical		O
theatre'		O
ku		O
studioja		O
për		O
këndim		O
,		O
balet		O
dhe		O
aktrim		O
,		O
ishin		O
shumë		O
intensive		O
dhe		O
koha		O
ikte		O
.		O
Nga		O
mëngjesi		O
deri		O
në		O
darkë		O
me		O
studime		O
,		O
vitet		O
kaluan		O
dhe		O
nuk		O
munda		O
ta		O
ndiqja		O
muzikën		O
.		O
"		O
Gjatë		O
viteve		O
të		O
shkollimit		O
,		O
Kieda		B-PER
qëndroi		O
larg		O
muzikës		O
pop		O
,		O
por		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
shumë		O
gara		O
ndërkombëtare		O
ku		O
dhe		O
është		O
vlerësuar		O
.		O
"		O
Kam		O
marrë		O
pjesë		O
nëpër		O
kompeticione		O
botërore		O
,		O
siç		O
është		O
'World		O
Championship		O
'		O
në		O
Amerikë		B-VEND_1
.		O
Aty		O
fitova		O
dy		O
medalje		O
për		O
muzikë		O
klasike		O
dhe		O
muzikë		O
kauntri		O
.		O
Pas		O
studimeve		O
pata		O
fatin		O
që		O
më		O
morën		O
në		O
një		O
'show		O
'		O
ku		O
krijova		O
një		O
eksperiencë		O
shumë		O
të		O
mirë		O
dhe		O
pashë		O
se		O
si		O
funksiononte		O
muzikali		O
.		O
Më		O
pas		O
nga		O
kjo		O
më		O
morën		O
në		O
një		O
shfaqje		O
të		O
madhe		O
e		O
të		O
njohur		O
në		O
Austri		B-VEND_1
ku		O
isha		O
pjesë		O
e		O
ansamblit		O
.		O
Në		O
Amerikë		B-VEND_1
kam		O
luajtur		O
edhe		O
një		O
film		O
me		O
regjisorin		O
Nickola		B-PER
Shreli		I-PER
,		O
që		O
do		O
të		O
ketë		O
premierën		O
shumë		O
shpejt		O
.		O
"		O
E		O
pyetur		O
nëse		O
e		O
ka		O
synuar		O
tregun		O
muzikor		O
në		O
Austri		B-VEND_1
,		O
ajo		O
shprehet		O
me		O
skepticizëm		O
.		O
"		O
Kam		O
pasur		O
oferta		O
për		O
të		O
bërë		O
bashkëpunim		O
me		O
një		O
producent		O
atje		O
,		O
por		O
nuk		O
besoj		O
në		O
tregun		O
austriak		O
,		O
nuk		O
besoj		O
se		O
aty		O
ka		O
treg		O
për		O
muzikë		O
pop		O
.		O
Gjermanishtja		O
nuk		O
është		O
gjuha		O
ime		O
e		O
nënës		O
dhe		O
sado		O
që		O
mund		O
të		O
këndoj		O
në		O
gjermanisht		O
,		O
nuk		O
e		O
shikoj		O
veten		O
time		O
aty		O
.		O
Në		O
qoftë		O
se		O
do		O
të		O
kem		O
një		O
ofertë		O
që		O
më		O
pëlqen		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
ose		O
diku		O
tjetër		O
,		O
pse		O
jo		O
?		O
Austrinë		B-VEND_1
për		O
momentin		O
nuk		O
e		O
shoh		O
që		O
ka		O
treg		O
për		O
muzikën		O
pop		O
.		O
"		O
Në		O
lidhje		O
me		O
tregun		O
muzikor		O
shqiptar		O
,		O
Kieda		B-PER
thotë		O
se		O
ndihet		O
krenare		O
për		O
muzikën		O
që		O
bëhet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
e		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
"		O
Kam		O
marrë		O
shumë		O
mesazhe		O
në		O
TikTok		B-ORG
dhe		O
Instagram		B-ORG
ku		O
më		O
pyesin		O
njerëz		O
që		O
nuk		O
i		O
njoh		O
se		O
kur		O
do		O
të		O
nxjerr		O
këngë		O
të		O
reja		O
.		O
E		O
kam		O
ndjerë		O
që		O
duhet		O
ta		O
bëj		O
.		O
Ky		O
është		O
vendi		O
im		O
.		O
Ndihem		O
më		O
shumë		O
shqiptare		O
,		O
sepse		O
unë		O
ika		O
vonë		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
.		O
"		O
Ndaj		O
prej		O
disa		O
muajve		O
,		O
Kieda		B-PER
ndodhet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
për		O
të		O
punuar		O
me		O
këngët		O
e		O
reja		O
,		O
disa		O
syresh		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
të		O
vëllanë		O
,		O
Albinin		B-PER
.		O
Duke		O
qenë		O
se		O
po		O
afron		O
Festivali		O
i		O
Këngës		O
,		O
kuriozitetit		O
të		O
Andrit		B-PER
nëse		O
e		O
konsideron		O
pjesëmarrjen		O
në		O
këtë		O
garë		O
të		O
madhe		O
të		O
këngës		O
,		O
Kieda		B-PER
shprehet		O
:		O