Koreografi		O
Preljocaj		B-PER
në		O
Tiranë		B-VEND_0
/		O
Nis		O
sot		O
Festivali		O
Ndërkombëtar		O
i		O
Kërcimit		O
Bashkëkohor		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Festivali		O
do		O
të		O
nisë		O
me		O
debutimin		O
e		O
Koreografit		O
shqiptaro-francez		O
me		O
famë		O
ndërkombëtare		O
Angelin		B-PER
Preljocaj		I-PER
i		O
cili		O
do		O
të		O
cel		O
siparin		O
e		O
festivalit		O
me		O
një		O
shfaqje		O
unike		O
të		O
quajtur		O
"		O
Gravity		O
"		O
,		O
të		O
cilën		O
Prelocaj		B-PER
do		O
ta		O
shoqërojë		O
me		O
pjesë		O
të		O
ndryshme		O
muzikore		O
.		O
Partnerë		O
i		O
festivalit		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
qendra		O
Harabel		B-ORG
me		O
themeluese		O
Ajola		B-PER
Xoxën		I-PER
e		O
cila		O
tha		O
se		O
ky		O
event		O
dinamik		O
premton		O
një		O
formacion		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
koreografish		O
,		O
ndërsa		O
zbuloi		O
programin		O
një		O
mujor		O
të		O
festivalit		O
.		O
Festivali		O
Ndërkombëtar		O
i		O
Kërcimit		O
Bashkëkohor		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
do		O
të		O
zgjasë		O
deri		O
në		O
22		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
ku		O
përpos		O
shfaqjeve		O
që		O
do		O
të		O
ngjiten		O
në		O
skenë		O
do		O
të		O
përfshijë		O
një		O
sërë		O
seminaresh		O
dinamike		O
,		O
angazhime		O
publike		O
dhe		O
një		O
program		O
paralel		O
me		O
ngjarje		O
arti		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Katerina		B-PER
Kule		I-PER