Kryeqyteti		O
me		O
një		O
tjetër		O
vepër		O
artistike		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Sa		O
bukur		O
të		O
shohësh		O
artin		O
të		O
lulëzojë		O
në		O
çdo		O
cep		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kryeqytetit		O
i		O
shtohet		O
një		O
tjetër		O
vepër		O
artistike		O
.		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
ka		O
publikuar		O
fotot		O
nga		O
skulptura		O
kontemporane		O
e		O
realizuar		O
nga		O
artisti		O
,		O
Adi		B-PER
Dule		I-PER
dhe		O
që		O
është		O
vendosur		O
në		O
një		O
prej		O
shesheve		O
në		O
kryeqytet		O
.		O
"		O
Sa		O
bukur		O
të		O
shohësh		O
artin		O
të		O
lulëzojë		O
në		O
çdo		O
cep		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Skulptura		O
kontemporane		O
,		O
realizuar		O
nga		O
artisti		O
Adi		B-PER
Dule		I-PER
,		O
është		O
bizhuja		O
më		O
e		O
re		O
e		O
sheshit		O
"		O
Bukureshti		O
"		O
.		O
FANTASTIKE		O
!		O
Një		O
super		O
bravo		O
për		O
Adin		B-PER
"		O
,		O
shkruan		O
Veliaj		B-PER
në		O
rrjetin		O
e		O
tij		O
social		O
Facebook		B-ORG
.		O