Orkestra		O
Simfonike		O
e		O
RTSH		B-ORG
/		O
Sezoni		O
i		O
ri		O
hapet		O
me		O
koncert		O
në		O
hollin		O
"		O
Gjon		O
Simoni		O
"		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këtë		O
të		B-DATE_1
premte		I-DATE_1
(		O
15		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
)		O
ka		O
nisur		O
sezoni		O
i		O
ri		O
artistik		O
i		O
Orkestrës		O
Simfonike		O
të		O
RadioTelevizionit		O
Shqiptar		O
.		O
Një		O
valle		O
popullore		O
shqiptare		O
e		O
kompozuar		O
nga		O
Jetmir		B-PER
Zaganjori		I-PER
çoi		O
siparin		O
e		O
sezonit		O
të		O
Orkestrës		O
Simfonike		O
.		O
Për		O
koncertin		O
ishte		O
menduar		O
një		O
program		O
i		O
larmishëm		O
me		O
kompozimet		O
e		O
emrave		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
nivelit		O
botëror		O
,		O
si		O
Bet'hoven		B-PER
dhe		O
Moxart		B-PER
.		O
Koncerti		O
u		O
mbajt		O
në		O
hollin		O
"		O
Gjon		O
Simoni		O
"		O
brenda		O
ambienteve		O
të		O
RadioTelevizionit		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Programin		O
e		O
kompozitorit		O
të		O
ri		O
Zaganjori		B-PER
e		O
plotësuan		O
violinisti		O
Daniel		B-PER
Vlashi		I-PER
Lukaçi		I-PER
,		O
violina		O
e		O
parë		O
e		O
Orkestrës		O
Simfonike		O
të		O
Berlinit		B-VEND_0
.		O