Libri		O
"		O
Dasma		O
,		O
kurora		O
e		O
gëzimit		O
familjar		O
"		O
/		O
Autorja		O
e		O
promovon		O
në		O
RTSH		O
Gjirokastra		B-VEND_0
ku		O
punoi		O
për		O
2		O
dekada		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Dasma		O
kurora		O
e		O
gëzimit		O
familjar		O
"		O
,		O
ishte		O
libri		O
që		O
ish		O
gazetarja		O
Violeta		B-PER
Duri		I-PER
,		O
promovoi		O
në		O
ambientet		O
ku		O
ajo		O
punoi		O
për		O
2		O
dekada		O
në		O
RTSH		B-ORG
Gjirokastra		B-VEND_0
.		O
Tradita		O
,		O
ritet		O
zakonore		O
,		O
dhe		O
këngët		O
zagorite		O
janë		O
hedhur		O
me		O
aq		O
mjeshtëri		O
në		O
faqet		O
e		O
këtij		O
libri		O
nga		O
autorja		O
.		O
"		O
Nuk		O
e		O
kisha		O
menduar		O
një		O
takim		O
të		O
tillë		O
,		O
aq		O
më		O
tepër		O
me		O
një		O
libër		O
që		O
nisi		O
me		O
shkrimin		O
e		O
disa		O
këngëve		O
për		O
të		O
mos		O
i		O
harruar		O
.		O
Por		O
të		O
shkruash		O
për		O
të		O
dokumentuar		O
për		O
të		O
pasmit		O
është		O
diçka		O
e		O
bukur		O
dhe		O
unë		O
e		O
bëra		O
me		O
dëshirë		O
e		O
vullnet		O
dhe		O
sot		O
kemi		O
në		O
duar		O
ceremonialin		O
e		O
dasmës		O
zagorite		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Duri		B-PER
.		O
Për		O
kontributin		O
e		O
saj		O
të		O
vyer		O
si		O
zëri		O
kryesor		O
i		O
Radio		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
drejtori		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
Alfred		B-PER
Peza		I-PER
,		O
ka		O
dhënë		O
vlerësime		O
për		O
znj.Duri		B-PER
,		O
për		O
mundin		O
e		O
përkushtimin		O
në		O
karrierën		O
e		O
saj		O
20-vjeçare		O
në		O
Radio		O
Televizionin		O
Gjirokastra		B-VEND_0
,		O
që		O
sot		O
është		O
pjesë		O
e		O
rëndësishme		O
ekranit		O
të		O
madh		O
të		O
të		O
gjithë		O
shqiptarëve		O
,		O
RTSH		O
.		O
Aktiviteti		O
që		O
u		O
organizua		O
nga		O
RTSH		O
,		O
Unioni		O
i		O
Gazetarëve		O
të		O
Shqipërisë		O
dhe		O
Qendra		O
Kulturore		O
Mediatike		O
Antigone		O
,		O
bëri		O
bashkë		O
kolegë		O
gazetarë		O
,		O
shkrimtare		O
,		O
si		O
dhe		O
drejtues		O
të		O
pushtetit		O
vendor		O
,		O
si		O
konsullin		O
e		O
përgjithshëm		O
të		O
Greqisë		B-VEND_1
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
Dhimitrios		B-PER
Saharidhis		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
shprehen		O
mirënjohjen		O
e		O
tyre		O
për		O
kontributin		O
e		O
autores		O
në		O
gazetari		O
,		O
por		O
edhe		O
vlerësime		O
për		O
librin		O
e		O
saj		O
të		O
parë		O
.		O
"		O
Ky		O
është		O
një		O
libër		O
që		O
sjellë		O
një		O
kontribut		O
në		O
ritualistikën		O
lokale		O
të		O
hapësirës		O
shqiptare		O
sepse		O
ka		O
shumë		O
lirika		O
të		O
cilat		O
ne		O
i		O
këndojmë		O
në		O
të		O
gjitha		O
zonat		O
tona		O
,		O
trevat		O
shqiptare		O
"		O
,		O
tha		O
Çipa		B-PER
Aktiviteti		O
u		O
përcoll		O
edhe		O
nga		O
tingujt		O
e		O
violinave		O
të		O
qendrës		O
kulturore		O
të		O
fëmijëve		O
"		O
Fato		O
Berberi		O
"		O
,		O
nxënës		O
të		O
shkollës		O
artistike		O
"		O
Feim		O
Ibrahimi		O
"		O
si		O
dhe		O
nga		O
mjeshtri		O
i		O
polifonisë		O
gjirokastrite		O
,		O
Roland		B-PER
Çenko		I-PER
Violeta		B-PER
Duri		I-PER
,		O
ish		O
-		O
gazetare		O
në		O
Radio		O
Gjirokastra		B-VEND_0
dhe		O
me		O
një		O
aktivitet		O
voluminoz		O
jo		O
vetëm		O
në		O
fushën		O
e		O
gazetarisë		O
,		O
por		O
dhe		O
në		O
sektorë		O
të		O
tjerë		O
të		O
arsimit		O
dhe		O
kulturës		O
,		O
është		O
vlerësuar		O
më		O
shumë		O
çmime		O
me		O
medalje		O
,		O
por		O
sot		O
si		O
autore		O
dhe		O
zagorite		O
erdhi		O
në		O
RTSH		O
Gjirokastra		B-VEND_0
më		O
një		O
gur		O
të		O
çmuar		O
të		O
Gjerdanit		O
te		O
kulturës		O
sonë		O
popullore		O
,		O
siç		O
është		O
monografia		O
për		O
dasmën		O
zagorite		O
.		O
Gazetare		O
:		O
S		B-PER
.		O
Spaho		I-PER