'		O
La		O
Repubblica		O
'		O
:		O
Oferta		O
turistike		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
unike		O
në		O
panoramën		O
evropiane		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Shqipëria		B-VEND_1
nuk		O
është		O
një		O
alternativë		O
parajsore		O
me		O
kosto		O
të		O
ulët		O
kundrejt		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
por		O
një		O
destinacion		O
turistik		O
që		O
duhet		O
zgjedhur		O
me		O
vetëdije		O
për		O
ofertën		O
e		O
saj		O
të		O
jashtëzakonshme		O
natyraliste		O
,		O
që		O
e		O
bën		O
atë		O
unike		O
në		O
panoramën		O
evropiane		O
,		O
tha		O
ministrja		O
e		O
Mjedisit		O
dhe		O
Turizmit		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
"		O
La		O
Repubblica		O
"		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
nuk		O
është		O
një		O
alternativë		O
parajsore		O
me		O
kosto		O
të		O
ulët		O
kundrejt		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
por		O
një		O
destinacion		O
turistik		O
që		O
duhet		O
zgjedhur		O
me		O
vetëdije		O
për		O
ofertën		O
e		O
saj		O
të		O
jashtëzakonshme		O
natyraliste		O
,		O
që		O
e		O
bën		O
atë		O
unike		O
në		O
panoramën		O
evropiane		O
,		O
tha		O
ministrja		O
e		O
Mjedisit		O
dhe		O
Turizmit		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
"		O
La		O
Repubblica		O
"		O
.		O
Objektivi		O
i		O
selisë		B-ORG
së		I-ORG
Agjencisë		I-ORG
Italiane		I-ORG
të		I-ORG
Bashkëpunimit		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
në		O
Tiranë		B-VEND_0
është		O
të		O
rakordojë		O
zhvillimin		O
ekonomik		O
me		O
qëndrueshmërinë		O
mjedisore		O
,		O
një		O
pikë		O
ende		O
kritike		O
në		O
negociatat		O
e		O
anëtarësimit		O
të		O
vendit		O
me		O
BE-në		B-ORG
.		O
Gjatë		O
10		O
viteve		O
të		O
fundit		O
,		O
sektori		O
i		O
turizmit		O
ka		O
qenë		O
një		O
prioritet		O
në		O
strategjinë		O
e		O
bashkëpunimit		O
zhvillimor		O
të		O
Italisë		B-VEND_1
.		O
Mjedisi		O
dhe		O
turizmi		O
i		O
qëndrueshëm		O
janë		O
tema		O
të		O
rëndësishme		O
për		O
qeverinë		O
shqiptare		O
.		O
"		O
Vizioni		O
i		O
ministrisë		O
është		O
të		O
zhvillojë		O
turizmin		O
,		O
që		O
nuk		O
është		O
i		O
përqendruar		O
vetëm		O
në		O
bregdet		O
,		O
por		O
në		O
të		O
gjithë		O
territorin		O
e		O
vendit		O
dhe		O
për		O
një		O
kohëzgjatje		O
gjatë		O
gjithë		O
vitit		O
"		O
,		O
tha		O
Kumbaro		B-PER
.		O
Pasuria		O
Natyrore		O
Shqipëria		B-VEND_1
është		O
e		O
pasur		O
me		O
zona		O
natyrore		O
të		O
pandotura		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
potencialisht		O
ka		O
tërhequr		O
interesin		O
e		O
udhëtarëve		O
.		O
Shpirti		O
i		O
saj		O
natyraliste		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
qasjen		O
e		O
qëndrueshme		O
,		O
duhet		O
të		O
ruhet		O
në		O
përputhje		O
me		O
punët		O
e		O
realizuara		O
nga		O
Bashkëpunimi		O
Italian		O
.		O
Projektet		O
e		O
nisura		O
me		O
Italinë		B-VEND_1
synojnë		O
të		O
kontribuojnë		O
në		O
zhvillimin		O
e		O
mbi		O
15		O
parqeve		O
natyrore		O
dhe		O
pothuajse		O
800		O
zonave		O
të		O
mbrojtura		O
që		O
sot		O
përfaqësojnë		O
21,5		O
%		O
të		O
territorit		O
.		O
Nga		O
viti		B-DATE_0
2000		I-DATE_0
e		O
deri		O
më		O
sot		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
Agjencinë		B-ORG
Italiane		I-ORG
për		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
Zhvillimor		I-ORG
,		O
janë		O
realizuar		O
projekte		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
qëndrueshmërisë		O
mjedisore		O
dhe		O
turistike		O
të		O
cilat		O
kanë		O
përfshirë		O
qytete		O
si		O
Vlora		B-VEND_0
,		O
me		O
parkun		O
natyror		O
të		O
Nartës		B-VEND_0
dhe		O
Llogarasë		B-VEND_0
dhe		O
zonën		O
e		O
Përmetit		B-VEND_0
.		O
Shembulli		O
i		O
Vlorës		B-VEND_0
.		O
Në		O
qytetin		O
e		O
Vlorës		B-VEND_0
lindi		O
qendra		O
e		O
dedikuar		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
breshkave		O
të		O
detit		O
,		O
me		O
një		O
seksion		O
interaktiv		O
,		O
për		O
të		O
rritur		O
ndërgjegjësimin		O
për		O
njohuritë		O
e		O
ekosistemit		O
të		O
faunës		O
detare		O
.		O
Krijimi		O
i		O
qendrës		O
jo		O
vetëm		O
që		O
kontribuoi		O
në		O
rizhvillimin		O
e		O
zonës		O
,		O
por		O
gjithashtu		O
u		O
bë		O
një		O
atraksion		O
tërheqës		O
turistik		O
dhe		O
destinacion		O
arsimor		O
për		O
shkollat		O
dhe		O
gjithë		O
shoqërinë		O
që		O
jeton		O
në		O
këtë		O
qytet		O
.		O
Hapësira		O
multimediale		O
e		O
AICS		B-ORG
.		O
Megjithatë		O
,		O
vizioni		O
është		O
hapësira		O
multimediale		O
e		O
Bashkëpunimit		O
Itali-Shqipëri		B-VEND_1
,		O
e		O
cila		O
ofron		O
një		O
eksperiencë		O
zhytëse		O
turistike		O
,		O
mes		O
mbytjeve		O
të		O
anijeve		O
dhe		O
ndërtesave		O
historike		O
-		O
si		O
Manastiri		B-VEND_0
në		O
ishullin		O
e		O
Zvërnecit		B-VEND_0
-		O
të		O
cilat		O
mund		O
të		O
vizitohen		O
me		O
teknologjinë		O
e		O
realitetit		O
të		O
shtuar		O
.		O
Siç		O
thotë		O
kryetari		O
i		O
ri		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Vlorës		B-VEND_0
,		O
Ermal		B-PER
Dredha		I-PER
:		O
"		O
Ka		O
një		O
lidhje		O
të		O
veçantë		O
me		O
bashkëpunimin		O
italian		O
,		O
i		O
cili		O
na		O
ka		O
ndihmuar		O
me		O
të		O
rinjtë		O
,		O
veçanërisht		O
përmes		O
projekteve		O
që		O
lidhen		O
me		O
formimin		O
profesional		O
për		O
zhvillimin		O
dhe		O
vlerësimin		O
e		O
komuniteteve		O
dhe		O
produkteve		O
vendase		O
"		O
.		O
Prandaj		O
,		O
puna		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
Italiane		I-ORG
për		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
Zhvillimor		I-ORG
shkon		O
paralelisht		O
me		O
investimet		O
mjedisore		O
të		O
qeverisë		O
shqiptare		O
,		O
të		O
cilat		O
janë		O
prioritet		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
dhe		O
tregojnë		O
një		O
vizion		O
afatgjatë		O
që		O
synon		O
mbrojtjen		O
e		O
territorit		O
.		O
"		O
Ideja		O
është		O
të		O
eksportohet		O
modeli		O
italian		O
i		O
fshatrave		O
dhe		O
konsorciumeve		O
"		O
,		O
tha		O
shefja		O
e		O
"		O
AICS		B-ORG
Tirana		B-ORG
"		O
,		O
Agjencia		B-ORG
Italiane		I-ORG
për		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
Zhvillimor		I-ORG
,		O
Stefania		B-PER
Vizzaccaro		I-PER
.		O
Aktivitete		O
të		O
përbashkëta		O
midis		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
Italisë		B-VEND_1
.		O
Qeveria		O
shqiptare		O
ka		O
vendosur		O
si		O
prioritet		O
mbrojtjen		O
mjedisore		O
,		O
e		O
cila		O
në		O
fokusin		O
e		O
saj		O
po		O
tregojnë		O
një		O
vizion		O
afatgjatë		O
që		O
synon		O
mbrojtjen		O
e		O
territorit		O
.		O
Që		O
zhvillimi		O
i		O
turizmit		O
të		O
jetë		O
i		O
qëndrueshëm		O
,		O
është		O
thelbësore		O
të		O
përfshihen		O
edhe		O
komunitetet		O
lokale		O
dhe		O
aktivitetet		O
e		O
ndërlidhura		O
,		O
si		O
bujqësia		O
dhe		O
zhvillimi		O
rural		O
,		O
përmes		O
projekteve		O
që		O
promovojnë		O
produkte		O
tipike		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
ruhet		O
identiteti		O
i		O
zonave		O
urbane		O
dhe		O
rurale		O
.		O
"		O
Ne		O
po		O
investojmë		O
që		O
njerëzit		O
të		O
qëndrojnë		O
në		O
qytetet		O
e		O
tyre		O
,		O
që		O
të		O
punojnë		O
dhe		O
të		O
ndërtojnë		O
të		O
ardhmen		O
atje		O
,		O
qofshin		O
ato		O
urbane		O
apo		O
rurale		O
–		O
shton		O
ministrja		O
Kumbaro		B-PER
.		O
"		O
Ne		O
mendojmë		O
se		O
vlera		O
e		O
jashtëzakonshme		O
është		O
pikërisht		O
diversiteti		O
nga		O
një		O
fshat		O
në		O
tjetrin		O
,		O
nga		O
një		O
qytet		O
në		O
tjetrin		O
dhe		O
duam		O
ta		O
ruajmë		O
këtë		O
pasuri		O
të		O
çmuar		O
.		O
Objektivi		O
është		O
rritja		O
dhe		O
fuqizimi		O
i		O
aktivitetit		O
agroturistik		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
fermerët		O
jo		O
vetëm		O
të		O
prodhojnë		O
,		O
por		O
ta		O
shndërrojnë		O
tiparitetin		O
e		O
tyre		O
unik		O
në		O
artin		O
e		O
mikpritjes		O
,		O
ashtu		O
siç		O
ndodh		O
në		O
fshatrat		O
e		O
vegjël		O
italianë		O
.		O