Presidentja		O
Osmani		B-PER
i		O
dorëzon		O
Ismail		B-PER
Kadaresë		I-PER
,		O
Dekretin		O
e		O
nënshtetësisë		O
së		O
Republikës		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
09		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Presidentja		O
Vjosa		B-PER
Osmani		I-PER
i		O
dorëzon		O
dekretin		O
e		O
nënshtetësisë		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
shkrimtarit		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
.		O
Lajmi		O
bëhet		O
i		O
ditur		O
nga		O
vetë		O
presidentja		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		B-ORG
,		O
ku		O
dhe		O
i		O
uron		O
shkrimtarit		O
mirëseardhjen		O
në		O
familjen		O
e		O
madhe		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
"		O
Sot		O
shkrimtarit		O
tonë		O
të		O
madh		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
,		O
nderit		O
të		O
kombit		O
tonë		O
,		O
ia		O
dorëzova		O
Dekretin		O
e		O
nënshtetësisë		O
së		O
Republikës		O
së		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Mirë		O
se		O
vini		O
Ismail		B-PER
Kadare		I-PER
në		O
familjen		O
e		O
madhe		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
!		O
Rrëfimet		O
tuaja		O
le		O
të		O
vazhdojnë		O
ta		O
pushtojnë		O
botën		O
duke		O
na		O
kujtuar		O
fuqinë		O
e		O
letërsisë		O
për		O
t`i		O
formësuar		O
perspektivat		O
,		O
sfiduar		O
normat		O
dhe		O
nxitur		O
dialogun		O
!		O
"		O
,		O
shkruan		O
Osmani		B-PER
.		O