Vjedhjet		O
e		O
Muzeut		O
Britanik		O
:		O
Drejtori		O
Hartwig		B-PER
Fischer		I-PER
jep		O
dorëheqjen		O
për		O
thesaret		O
e		O
vjedhura		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Drejtori		O
i		O
Muzeut		O
Britanik		O
,		O
Hartwig		B-PER
Fischer		I-PER
,		O
ka		O
thënë		O
se		O
do		O
të		O
largohet		O
nga		O
posti		O
i		O
tij		O
,		O
pasi		O
thesaret		O
i		O
janë		O
vjedhur		O
institucionit		O
të		O
Londrës		B-VEND_0
,		O
lajmëron		O
BBC		O
.		O
Në		O
fillim		O
të		O
kësaj		O
jave		O
,		O
Fischer		B-PER
mbrojti		O
hetimin		O
e		O
muzeut		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
kur		O
i		O
kishte		O
thënë		O
tregtarit		O
të		O
antikeve		O
Ittai		B-PER
Gradel		I-PER
se		O
"		O
të		O
gjitha		O
objektet		O
ishin		O
llogaritur		O
"		O
.		O
Fischer		B-PER
tha		O
se		O
kishte		O
"		O
arsye		O
për		O
të		O
besuar		O
"		O
se		O
Dr		B-PER
Gradel		I-PER
kishte		O
fshehur		O
informacione		O
për		O
sende		O
të		O
tjera		O
që		O
mungonin		O
,		O
një		O
koment		O
që		O
Dr		B-PER
Gradel		I-PER
tha		O
se		O
ishte		O
"		O
një		O
gënjeshtër		O
e		O
plotë		O
"		O
.		O
Dr		B-PER
Gradel		I-PER
i		O
tha		O
BBC		O
News		O
të		O
premten		O
se		O
dorëheqja		O
e		O
zotit		O
Fischer		B-PER
ishte		O
"		O
gjëja		O
e		O
duhur		O
për		O
të		O
bërë		O
,		O
mendoj		O
se		O
ai		O
duhet		O
ta		O
kishte		O
bërë		O
më		O
shpejt		O
,		O
por		O
unë		O
e		O
pranoj		O
faljen		O
e		O
tij		O
"		O
.		O
Fischer		B-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
mbajtur		O
këtë		O
pozicion		O
që		O
nga		O
viti		O
2016		O
,		O
tha		O
se		O
do		O
të		O
largohej		O
sapo		O
bordi		O
i		O
muzeut		O
të		O
gjente		O
një		O
zëvendësues		O
.		O
Disa		O
prej		O
tyre		O
thuhet		O
se		O
përfunduan		O
në		O
eBay		B-ORG
,		O
duke		O
u		O
shitur		O
për		O
shumë		O
më		O
pak		O
se		O
vlera		O
e		O
tyre		O
aktuale		O
e		O
vlerësuar		O
.		O
Asnjë		O
nga		O
thesaret		O
,		O
të		O
cilat		O
datojnë		O
nga		O
shekulli		O
i		O
15-të		O
para		O
Krishtit		B-PER
deri		O
në		O
shekullin		O
e		O
19-të		O
pas		O
Krishtit		B-PER
,		O
nuk		O
ishte		O
ekspozuar		O
kohët		O
e		O
fundit		O
dhe		O
ishte		O
mbajtur		O
kryesisht		O
për		O
qëllime		O
akademike		O
dhe		O
kërkimore		O
,		O
tha		O
muzeu		O
.		O