Ndërron		O
jetë		O
në		O
moshën		O
80		O
-		O
vjeçare		O
legjenda		O
e		O
muzikës		O
italiane		O
,		O
Toto		B-PER
Cutugno		I-PER
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Legjenda		O
e		O
muzikës		O
italiane		O
,		O
këngëtari		O
dhe		O
kompozitori		O
i		O
famshëm		O
,		O
Toto		B-PER
Cutugno		I-PER
,		O
ka		O
ndërruar		O
jetë		O
.		O
Këngëtari		O
,		O
autor		O
i		O
disa		O
prej		O
këngëve		O
më		O
të		O
njohura		O
në		O
historinë		O
e		O
muzikës		O
italiane		O
,		O
u		O
nda		O
nga		O
jeta		O
në		O
moshën		O
80-vjeçare		O
.		O
Siç		O
raporton		O
Ansa		B-PER
,		O
këngëtari		O
është		O
shuar		O
të		O
martën		O
në		O
orën		O
16:00		O
.		O
Cutugno		B-PER
ishte		O
shtruar		O
në		O
spitalin		O
San		O
Raffaele		O
në		O
Milano		B-VEND_0
.		O
Ka		O
qenë		O
menaxheri		O
i		O
tij		O
artistik		O
,		O
Danilo		B-PER
Mancuso		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
dhënë		O
lajmin		O
për		O
agjencinë		O
,		O
duke		O
shpjeguar		O
se		O
Cutugno		B-PER
vdiq		O
"		O
pas		O
një		O
sëmundje		O
të		O
gjatë		O
,		O
dhe		O
se		O
shëndeti		O
i		O
këngëtarit		O
ishte		O
përkeqësuar		O
muajt		O
e		O
fundit		O
"		O
.		O
Toto		B-PER
Cutugno		I-PER
,		O
është		O
pseudonimi		O
artistik		O
i		O
emrit		O
Salvatore		B-PER
Cutugno		I-PER
.		O
Ai		O
ishte		O
këngëtar		O
,		O
kompozitor		O
,		O
tekstshkrues		O
dhe		O
prezantues		O
televiziv		O
italian		O
.		O
Me		O
mbi		O
100		O
milionë		O
kopje		O
disqesh		O
të		O
shitura		O
,		O
vlerësohet		O
të		O
jetë		O
një		O
ndër		O
artistët		O
muzikorë		O
italianë		O
më		O
të		O
suksesshëm		O
.		O
Ai		O
arriti		O
majat		O
e		O
top-listave		O
,		O
si		O
interpretues		O
i		O
këngëve		O
të		O
tij		O
,		O
ashtu		O
edhe		O
si		O
producent		O
dhe		O
autor		O
këngësh		O
për		O
të		O
tjerët		O
,		O
veçanërisht		O
për		O
Adriano		B-PER
Celentanon		I-PER
,		O
në		O
vitet		O
shtatëdhjetë		O
dhe		O
tetëdhjetë		O
.		O
Ai		O
mori		O
pjesë		O
si		O
solist		O
,		O
duet		O
ose		O
së		O
bashku		O
me		O
një		O
grup		O
,		O
në		O
15		O
edicione		O
të		O
Festivalit		O
të		O
Sanremos		B-VEND_0
,		O
duke		O
e		O
fituar		O
një		O
herë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1980		I-DATE_0
me		O
Solo		O
noi		O
,		O
gjashtë		O
herë		O
doli		O
në		O
vend		O
të		O
dytë		O
,		O
një		O
herë		O
në		O
atë		O
të		O
tretin		O
dhe		O
dy		O
herë		O
në		O
të		O
katërtin		O
.		O
Ai		O
fitoi		O
tre		O
vende		O
të		O
para		O
edhe		O
me		O
disa		O
këngë		O
të		O
shkruara		O
prej		O
tij		O
për		O
artistë		O
të		O
tjerë		O
.		O
Në		O
vitin		O
1990		O
ai		O
fitoi		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
me		O
këngën		O
Insieme		O
:		O
1992		O
,		O
i		O
dyti		O
nga		O
tre		O
artistët		O
italianë		O
që		O
e		O
bëri		O
këtë		O
,		O
pas		O
Gigliola		B-PER
Cinquetti		I-PER
në		O
1964		O
dhe		O
para		O
Måneskin		O
në		O
2021		O
.		O
Ai		O
është		O
një		O
nga		O
5		O
artistët		O
që		O
mban		O
rekordin		O
e		O
pjesëmarrjes		O
në		O
Festivalin		B-EVENT
e		I-EVENT
Sanremos		I-EVENT
(		O
4		O
të		O
tjerët		O
janë		O
Al		B-PER
Bano		I-PER
,		O
Peppino		B-PER
di		I-PER
Capri		I-PER
,		O
Milva		B-PER
dhe		O
Anna		B-PER
Oxa		I-PER
)		O
.		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
:		O
Cutugno		B-PER
,		O
një		O
italian		O
i		O
vërtetë		O
Për		O
largimin		O
nga		O
jeta		O
të		O
këngëtarit		O
italian		O
me		O
famë		O
botërore		O
,		O
Toto		B-PER
Cutugno		I-PER
,		O
ka		O
reaguar		O
edhe		O
kryeministri		O
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
i		O
cili		O
,		O
në		O
postimin		O
e		O
tij		O
në		O
Facebook		B-ORG
,		O
përmend		O
një		O
detaj		O
të		O
panjohur		O
,		O
që		O
lidhet		O
me		O
një		O
takim		O
të		O
lenë		O
mes		O
tyre		O
këtë		O
verë		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
por		O
për		O
shkak		O
të		O
sëmundjes		O
së		O
Cutugno-s		B-PER
nuk		O
është		O
realizuar		O
.		O
"		O
Ti		O
ishe		O
një		O
italian		O
i		O
madh		O
,		O
i		O
vërtetë		O
.		O
Ne		O
duhej		O
të		O
takoheshim		O
këtë		O
verë		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
por		O
Zoti		O
vendosi		O
të		O
të		O
lërë		O
të		O
pushosh		O
në		O
paqe		O
,		O
ndërsa		O
tek		O
ne		O
këngët		O
e		O
tua		O
mbeten		O
të		O
regjistruara		O
përgjithmonë		O
në		O
zemrat		O
e		O
shumë		O
shqiptarëve		O
.		O
Faleminderit		O
për		O
gjithçka		O
Toto		B-PER
Cutugno		I-PER
,		O
ishte		O
një		O
privilegj		O
të		O
jetoja		O
në		O
të		O
njëjtën		O
kohë		O
me		O
një		O
legjendë		O
si		O
ju		O
"		O
-		O
shkruan		O
Rama		B-PER
.		O