Junior		O
Fest		O
2023		O
në		O
RTSH		O
/		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
:		O
Presim		O
idetë		O
e		O
të		O
rinjve		O
që		O
t'u		O
japim		O
jetë		O
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
08		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ana		B-PER
Kodra		I-PER
,		O
fituesja		O
e		O
parë		O
e		O
Junior		O
Fest		O
Organizuar		O
nga		O
RTSH		O
,		O
jo		O
pa		O
qëllim		O
këtë		O
vit		O
u		O
zgjodh		O
të		O
jetë		O
imazhi		O
i		O
spotit		O
dhe		O
nxitësja		O
e		O
talenteve		O
të		O
reja		O
.		O
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		O
bën		O
thirrje		O
të		O
gjithë		O
të		O
rinjve		O
të		O
bëhen		O
pjesë		O
e		O
Junior		O
Fest		O
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
RTSH		O
24		O
,		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
Drejtor		O
i		O
Programeve		O
në		O
Radio		O
Tirana		O
,		O
u		O
bëri		O
thirrje		O
të		O
rinjve		O
të		O
sjellin		O
idetë		O
e		O
tyre		O
që		O
në		O
RTSH		O
të		O
marrin		O
jetë		O
.		O
Lako		B-PER
ka		O
treguar		O
se		O
çfarë		O
do		O
tu		O
afrohet		O
talenteve		O
të		O
reja		O
në		O
këtë		O
festival		O
dhe		O
bëri		O
të		O
ditur		O
se		O
koha		O
aplikimeve		O
do		O
të		O
jetë		O
deri		O
në		O
15		B-DATE_0
Gusht		I-DATE_0
.		O
Fituesi		O
i		O
Junior		O
Fest		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
përfaqësuesi		O
i		O
ardhshëm		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
Junior		I-EVENT
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Francë		B-VEND_1
.		O
Gazetare		O
:		O
T		B-PER
.		O
Shamku		I-PER