"		O
Hit		B-ORG
List		I-ORG
Albania		I-ORG
"		O
-		O
Mahmutaj		B-PER
:		O
Redaksia		B-ORG
muzikore		I-ORG
zgjedh		O
këngët		O
.		O
Të		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Jetë		O
Shqiptare		O
"		O
,		O
dy		O
moderatorët		O
,		O
Gerta		B-PER
Mahmutaj		I-PER
si		O
edhe		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
treguan		O
më		O
shumë		O
rreth		O
programit		O
,		O
mënyrën		O
e		O
votimeve		O
dhe		O
renditjen		O
sipas		O
klasifikimeve		O
.		O
Moderatorja		O
dhe		O
këngëtarja		O
Mahmutaj		B-PER
tha		O
se		O
redaksia		O
muzikore		O
është		O
përgjegjëse		O
e		O
listës		O
së		O
këngëve		O
,		O
ndërsa		O
ata		O
bëjnë		O
propozimet		O
e		O
çdo		O
javë		O
të		O
këngëve		O
"		O
IN		O
"		O
dhe		O
ato		O
"		O
Retro		O
"		O
.		O
Ajo		O
theksoi		O
se		O
klasifikimi		O
është		O
totalisht		O
në		O
dorën		O
e		O
publikut		O
.		O
"		O
Redaksia		B-ORG
muzikore		I-ORG
është		O
përgjegjëse		O
ne		O
bëjmë		O
propozimet		O
e		O
çdo		O
javë		O
të		O
këngëve		O
"		O
IN		O
"		O
dhe		O
ato		O
"		O
Retro		O
.		O
Këngët		O
"		O
IN		O
"		O
janë		O
tendencat		O
më		O
të		O
fundit		O
muzikore		O
ndërsa		O
ato		O
"		O
Retro		O
"		O
i		O
referohemi		O
kryesisht		O
këngëve		O
të		O
festivalit		O
të		O
dekadës		O
së		O
fundit		O
.		O
Klasifikimi		O
është		O
totalisht		O
në		O
dorën		O
e		O
publikut		O
dhe		O
të		O
teleshikuesve		O
që		O
ndjekin		O
propozimet		O
që		O
bëhen		O
nga		O
redaksia		O
,		O
por		O
sigurisht		O
dhe		O
të		O
këngëve		O
që		O
ata		O
pëlqejnë		O
"		O
,		O
tha		O
Mahmutaj		B-PER
.		O
Më		O
tej		O
moderatori		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
ka		O
treguar		O
se		O
si		O
përzgjidhet		O
kënga		O
më		O
e		O
pëlqyer		O
nga		O
publiku		O
.		O
Ka		O
pasur		O
votime		O
shumë		O
të		O
ndjeshme		O
,		O
çka		O
bën		O
dhe		O
shumatorin		O
e		O
klikimeve		O
në		O
kanalin		O
Youtube		O
.		O
"		O
Hit		O
List		O
Albania		O
"		O
sjell		O
dy		O
parada		O
muzikore		O
"		O
Retro		O
"		O
dhe		O
"		O
IN		O
"		O
duke		O
dashur		O
jo		O
vetëm		O
të		O
rikthejë		O
në		O
vëmendje		O
këngët		O
aq		O
të		O
dashura		O
të		O
festivaleve		O
në		O
RTSH		O
,		O
por		O
të		O
jetë		O
edhe		O
dritarja		O
e		O
promovimit		O
të		O
muzikës		O
moderne		O
.		O