Aktori		O
,		O
Kevin		B-PER
Spacey		I-PER
,		O
lirohet		O
nga		O
të		O
gjitha		O
akuzat		O
për		O
sulme		O
seksuale		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
juri		O
në		O
Londër		B-VEND_0
e		O
ka		O
shpallur		O
aktorin		O
Kevin		B-PER
Spacey		I-PER
,		O
të		O
pafajshëm		O
për		O
nëntë		O
akuza		O
për		O
sulme		O
seksuale		O
ndaj		O
katër		O
burrave		O
.		O
Kevin		B-PER
Spacey		I-PER
është		O
fitues		O
i		O
çmimit		O
Oskar		O
.		O
Ylli		O
i		O
Hollivudit		O
,		O
64		O
vjeç		O
,		O
u		O
përball		O
me		O
akuza		O
të		O
rënda		O
për		O
abuzime		O
seksuale		O
,		O
që		O
dyshohej		O
se		O
kishin		O
ndodhur		O
midis		O
viteve		O
2004		O
dhe		O
2013		O
,		O
kohë		O
gjatë		O
së		O
cilës		O
Spacey		B-PER
shërbeu		O
si		O
drejtor		O
artistik		O
në		O
teatrin		O
Old		O
Vic		O
të		O
Londrës		B-VEND_0
.		O
Ai		O
u		O
deklarua		O
i		O
pafajshëm		O
për		O
të		O
gjitha		O
akuzat		O
.		O
Gjyqtari		O
Mark		B-PER
Wall		I-PER
e		O
dërgoi		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
jurinë		O
në		O
Gjykatën		B-ORG
e		I-ORG
Kurorës		I-ORG
Southëark		I-ORG
të		O
Londrës		B-VEND_0
,		O
për		O
të		O
shqyrtuar		O
vendimet		O
e		O
saj		O
.		O
Pas		O
12		O
orësh		O
e		O
26		O
minutash		O
diskutimi		O
për		O
tre		O
ditë		O
,		O
juria		O
u		O
kthye		O
të		O
mërkurën		O
dhe		O
dha		O
vendimin		O
e		O
saj		O
se		O
Spacey		B-PER
nuk		O
ishte		O
fajtor		O
për		O
asnjë		O
akuzë		O
.		O
Spacey		B-PER
ka		O
fituar		O
dy		O
çmime		O
Oscar		O
për		O
rolet		O
e		O
tij		O
në		O
"		O
The		O
Usual		O
Suspects		O
"		O
dhe		O
"		O
American		O
Beauty		O
"		O
.		O
Ai		O
i		O
ishte		O
rikthyer		O
aktrimit		O
vitet		O
e		O
fundit		O
.		O
Aktori		O
luajti		O
në		O
serialin		O
e		O
Netflix		B-ORG
për		O
pesë		O
sezone		O
përpara		O
se		O
të		O
pushohej		O
nga		O
puna		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
lidhur		O
me		O
akuzat		O
për		O
sjellje		O
të		O
pahijshme		O
brenda		O
dhe		O
jashtë		O
setit		O
.		O
Vitin		O
e		O
kaluar		O
,		O
një		O
juri		O
e		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
e		O
gjeti		O
atë		O
të		O
pafajshëm		O
për		O
akuzat		O
se		O
ai		O
mori		O
aktorin		O
Anthony		B-PER
Rapp		I-PER
dhe		O
u		O
shtri		O
mbi		O
të		O
pas		O
një		O
feste		O
në		B-DATE_0
1986		I-DATE_0
.		O
Spacey		B-PER
:		O
Ndjehem		O
i		O
përulur		O
nga		O
vendimi		O
Pas		O
vendimit		O
të		O
gjykatës		O
Kevin		B-PER
Spacey		I-PER
deklaroi		O
se		O
ka		O
shumë		O
gjëra		O
për		O
të		O
analizuar		O
,		O
pas		O
asaj		O
që		O
ndodhi		O
sot		O
.		O
"		O
Jam		O
i		O
përulur		O
nga		O
rezultati		O
sot		O
,		O
"		O
-		O
shton		O
ai		O
para		O
medias		O
.		O
CCN		B-ORG