Gati		O
për		O
Junior		O
Fest		O
,		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
në		O
zbulim		O
të		O
"		O
heronjve		O
"		O
të		O
rinj		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ka		O
nisur		O
puna		O
për		O
Junior		O
Fest		O
prej		O
nga		O
përzgjidhet		O
kënga		O
që		O
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Junior		B-EVENT
Eurovision		I-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
2023		I-EVENT
.		O
Drejtori		O
i		O
Programeve		O
në		O
Radio		O
Tirana		O
,		O
Bojken		B-PER
Lako		I-PER
,		O
në		O
drejtim		O
të		O
ekipit		O
që		O
po		O
punon		O
për		O
edicionin		O
e		O
këtij		O
viti		O
të		O
Junior		B-EVENT
Festit		I-EVENT
,		O
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
gazetarin		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
,		O
shpjegon		O
:		O
"		O
Po		O
punojmë		O
me		O
një		O
strategji		O
të		O
veçantë		O
.		O
Nga		O
këtej		O
e		O
në		O
vazhdim		O
Junior		B-EVENT
Festi		I-EVENT
do		O
të		O
jetë		O
një		O
urë		O
lidhëse		O
e		O
talenteve		O
të		O
reja		O
në		O
fushën		O
e		O
vokalistikës		O
,		O
të		O
cilët		O
përmes		O
programeve		O
të		O
ndryshme		O
promovuese		O
që		O
do		O
të		O
fillojnë		O
së		O
shpejti		O
në		O
RTSH		O
,		O
të		O
mbërrijnë		O
tek		O
eventi		O
kryesor		O
i		O
muzikës		O
që		O
është		O
'Festivali		O
i		O
Këngës		O
.		O
"		O
Risia		O
e		O
këtij		O
edicioni		O
të		O
Junior		B-EVENT
Festit		I-EVENT
është		O
vëmendja		O
që		O
do		O
t'u		O
jepet		O
jo		O
vetëm		O
interpretuesve		O
të		O
rinj		O
por		O
edhe		O
talenteve		O
në		O
kompozim		O
.		O
"		O
Krijimet		O
e		O
të		O
rinjve		O
duhet		O
të		O
kenë		O
një		O
ndjesi		O
të		O
re		O
,		O
të		O
jenë		O
krijuar		O
nga		O
të		O
rinj		O
.		O
Fokusi		O
ynë		O
këtë		O
vit		O
është		O
që		O
ne		O
të		O
kemi		O
më		O
tepër		O
materiale		O
ideore		O
,		O
sikur		O
edhe		O
të		O
papërfunduara		O
,		O
por		O
për		O
të		O
krijuar		O
një		O
shije		O
të		O
muzikës		O
së		O
krijuar		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
dhe		O
të		O
orkestruar		O
nga		O
orkestrues		O
me		O
eksperiencë		O
.		O
Kështu		O
mundemi		O
të		O
puqim		O
talentet		O
e		O
reja		O
të		O
kompozimit		O
me		O
orkestrues		O
të		O
mirë		O
e		O
të		O
afirmuar		O
që		O
të		O
sjellin		O
një		O
material		O
muzikor		O
pak		O
më		O
ndryshe		O
,		O
që		O
buron		O
nga		O
të		O
rinjtë		O
.		O
Do		O
të		O
ndihmojmë		O
artistët		O
e		O
rinj		O
me		O
asistencë		O
teknike		O
.		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
do		O
jetë		O
një		O
mbështetëse		O
shumë		O
e		O
madhe		O
në		O
pjesën		O
teknike		O
të		O
realizimit		O
të		O
këngëve		O
.		O
"		O
Sipas		O
Bojken		B-PER
Lakos		I-PER
,		O
fryma		O
e		O
re		O
në		O
muzikë		O
nuk		O
krijohet		O
me		O
një		O
shkop		O
magjik		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
një		O
strategji		O
afatgjatë		O
për		O
të		O
krijuar		O
një		O
zinxhir		O
shumë		O
të		O
mirë		O
të		O
industrisë		O
muzikore		O
.		O
Duhet		O
të		O
futen		O
në		O
treg		O
kompozitorë		O
dhe		O
orkestrues		O
të		O
rinj		O
,		O
me		O
ndjesi		O
të		O
reja		O
,		O
me		O
orientim		O
drejt		O
frymës		O
së		O
re		O
dhe		O
tingullit		O
të		O
ri		O
.		O
Do		O
të		O
fuqizojmë		O
tregun		O
muzikor		O
me		O
kompozitorë		O
të		O
rinj		O
dhe		O
produkte		O
të		O
reja		O
.		O
"		O
Slogani		O
i		O
Junior		B-EVENT
Eurovision		I-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
këtë		O
vit		O
është		O
"		O
Heroes		O
"		O
(		O
Heronjtë		O
)		O
.		O
Këngëtarja		O
Ana		B-PER
Kodra		I-PER
,		O
e		O
cila		O
ka		O
përfaqësuar		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Festivalin		O
Europian		O
për		O
Fëmijë		O
e		O
të		O
Rinj		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
është		O
zgjedhur		O
si		O
imazh		O
.		O
"		O
Ana		B-PER
është		O
një		O
heroinë		O
e		O
vetvetes		O
,		O
një		O
model		O
i		O
krijuar		O
falë		O
punës		O
dhe		O
talentit		O
të		O
saj		O
.		O
Është		O
simbol		O
i		O
të		O
rinjve		O
dhe		O
moshatarëve		O
të		O
vet		O
.		O
Është		O
një		O
thirrje		O
e		O
Anës		B-PER
që		O
të		O
rinjtë		O
të		O
marrin		O
pjesë		O
në		O
këto		O
programe		O
që		O
promovojnë		O
talentet		O
dhe		O
u		O
japin		O
atyre		O
mundësi		O
për		O
të		O
kaluar		O
në		O
një		O
urë		O
lidhëse		O
midis		O
popullaritetit		O
të		O
vendit		O
të		O
tyre		O
dhe		O
jashtë		O
tij		O
.		O
Ana		B-PER
është		O
një		O
nga		O
talentet		O
më		O
të		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Pikënisja		O
dhe		O
trampolina		O
e		O
saj		O
ishte		O
Junior		B-EVENT
Festi		I-EVENT
"		O
.		O
Një		O
tjetër		O
risi		O
,		O
pjesë		O
e		O
strategjisë		O
së		O
përcaktuar		O
është		O
që		O
Junior		B-EVENT
Festi		I-EVENT
të		O
jetë		O
më		O
komunikues		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
.		O
Gjithashtu		O
artistët		O
e		O
rinj		O
do		O
të		O
kenë		O
hapësira		O
promovuese		O
edhe		O
në		O
RTSH		O
.		O
"		O
Radio		O
Tirana		O
në		O
platformën		O
e		O
vet		O
e		O
ka		O
shndërruar		O
kanalin		O
e		O
dytë		O
vetëm		O
për		O
promovimin		O
e		O
të		O
rinjve		O
.		O
Të		O
rinj		O
që		O
duan		O
të		O
promovohen		O
,		O
të		O
tregojnë		O
veten		O
e		O
tyre		O
,		O
të		O
këndojnë		O
'covers'		O
të		O
ndryshëm		O
'live'		O
nga		O
studio		O
e		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
2		I-ORG
,		O
për		O
të		O
qenë		O
pjesë		O
e		O
një		O
databaze		O
artistësh		O
të		O
rinj		O
si		O
mundësi		O
për		O
t'u		O
promovuar		O
.		O
"		O
Thirrja		O
për		O
pranimin		O
e		O
këngëve		O
në		O
garën		O
e		O
Junior		B-EVENT
Festit		I-EVENT
është		O
çelur		O
dhe		O
zgjat		O
deri		O
në		O
datën		O
25		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
.		O
"		O
Të		O
rinjtë		O
që		O
do		O
të		O
përzgjidhen		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
të		O
bëjnë		O
prova		O
në		O
studiot		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
për		O
të		O
përmirësuar		O
performancën		O
e		O
tyre		O
'live'		O
,		O
ku		O
do		O
të		O
punojnë		O
me		O
'vocal		O
coach'		O
(		O
trajnues		O
vokali		O
)		O
që		O
të		O
paraqiten		O
sa		O
më		O
mirë		O
në		O
natën		O
finale		O
.		O
"		O
Junior		B-EVENT
Eurovision		I-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
do		O
të		O
mbahet		O
më		O
26		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
në		O
Nice		B-VEND_0
të		O
Francës		B-VEND_1
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
për		O
herë		O
të		O
parë		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2012		I-DATE_0
me		O
këngëtaren		O
Igzidora		B-PER
Gjeta		I-PER
.		O
Rezultati		O
më		O
i		O
lartë		O
është		O
vendi		O
i		O
pestë		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
me		O
këngëtaren		O
Mishela		B-PER
Rapo		I-PER
.		O
Këtë		O
vit		O
shënohet		O
prezantimi		O
i		O
nëntë		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
këtë		O
festival		O
.		O