Junior		O
Fest		O
2023		O
,		O
RTSH		B-ORG
fton		O
fëmijët		O
të		O
aplikojnë		O
për		O
ngjarjen		O
e		O
madhe		O
muzikore		O
20		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
mbështet		O
talentet		O
në		O
muzikë		O
dhe		O
i		O
fton		O
ato		O
të		O
bëhen		O
pjesë		O
e		O
Junior		O
Fest		O
.		O
Aplikimet		O
vijojnë		O
deri		O
më		O
25		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
.		O
Ana		B-PER
Kodra		I-PER
,		O
fituesja		O
e		O
parë		O
e		O
këtij		O
eventi		O
,		O
u		O
zgjodh		O
të		O
jetë		O
imazhi		O
i		O
spotit		O
dhe		O
nxitësja		O
e		O
talenteve		O
të		O
reja		O
.		O
Së		O
bashku		O
me		O
Bojken		B-PER
Lakon		I-PER
,		O
drejtorin		O
e		O
programeve		O
në		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
ishin		O
të		O
ftuar		O
në		O
rtsh		B-ORG
24		I-ORG
ku		O
zbuluan		O
strategjitë		O
e		O
reja		O
të		O
këtij		O
eventi		O
.		O
Pjesëmarrja		O
dhe		O
fitorja		O
në		O
festivalin		O
e		O
fëmijëve		O
i		O
hapi		O
Anës		B-PER
rrugët		O
e		O
karrierës		O
ku		O
ka		O
marrë		O
disa		O
kontrata		O
në		O
shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
Fituesi		O
i		O
Junior		O
Fest		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
përfaqësuesi		O
i		O
ardhshëm		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
Junior		I-EVENT
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Francë		B-VEND_1
.		O
Gazetar		O
Kreshnik		B-PER
Mersinllari		I-PER