Ricky		B-PER
Martin		I-PER
promovon		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
temperaturat		O
e		O
nxehta		O
i		O
kalon		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ylli		O
i		O
muzikës		O
latine		O
Ricky		B-PER
Martin		I-PER
ndodhet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
prej		O
ditës		O
së		O
djeshme		O
.		O
Por		O
mesa		O
duket		O
as		O
këngëtari		O
portorikan		O
nuk		O
i		O
ka		O
rezistuar		O
dot		O
temperaturave		O
të		O
larta		O
dhe		O
ka		O
zgjedhur		O
Durrësin		B-VEND_0
për		O
të		O
kaluar		O
disa		O
orë		O
relaksuese		O
.		O
Në		O
rrjetin		O
social		O
të		O
tij		O
Instagram		B-ORG
nuk		O
ka		O
hezituar		O
të		O
promovoj		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
Ricky		B-PER
Martin		I-PER
do		O
të		O
performoj		O
ditën		O
e		O
nesërme		O
hitet		O
e		O
tij		O
më		O
të		O
famshme		O
.		O
Kjo		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
ai		O
viziton		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
Gjatë		O
performancave		O
të		O
tij		O
në		O
Sheshin		B-SHESH
"		O
Skënderbe		I-SHESH
"		O
ai		O
do		O
të		O
shoqërohet		O
nga		O
Orkestra		O
Simfonike		O
të		O
Teatrit		O
të		O
Operës		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O