Shkodra		B-VEND_0
mirëpret		O
Za		O
Fest		O
,		O
mbahet		O
edicioni		O
i		O
7-të		O
i		O
festivalit		O
,		O
synon		O
promovimin		O
e		O
vlerave		O
kulturore		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shkodra		B-VEND_0
do		O
të		O
jetë		O
qyteti		O
që		O
mirëpret		O
edicionin		O
e		O
7-të		O
Za		O
Fest		O
,		O
festivali		O
që		O
synon		O
të		O
promovojë		O
vlerat		O
kulturore		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
si		O
dhe		O
të		O
mbështesë		O
traditën		O
.		O
Ky		O
edicion		O
do		O
të		O
nisë		O
mbrëmjen		O
e		O
së		B-DATE_1
premtes		I-DATE_1
me		O
jaret		O
shkodrane		O
në		O
Kullën		O
e		O
Inglizit		O
,		O
në		O
një		O
takim		O
mirëseardhjeje		O
,		O
ku		O
hyrja		O
do		O
të		O
jetë		O
pa		O
pagesë		O
.		O
Në		O
festival		O
nuk		O
do		O
të		O
mungojnë		O
edhe		O
rrymat		O
e		O
muzikës		O
bashkëkohore		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
shfaqen		O
prodhime		O
kinematografike		O
si		O
filmi		O
"		O
Zgjoi		O
"		O
i		O
Blerta		B-PER
Bashollit		I-PER
.		O
RTSH		B-ORG
është		O
ndër		O
partnerët		O
mediatik		O
të		O
këtij		O
edicioni		O
të		O
Za		O
Fest		O
.		O
Gazetare		O
Albana		B-PER
Agolli		I-PER