6		O
videoklipet		O
më		O
të		O
shikuara		O
ndonjëherë		O
në		O
YouTube		B-ORG
18		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Për		O
një		O
këngëtar		O
apo		O
grup		O
,		O
është		O
pothuajse		O
e		O
detyrueshme		O
të		O
bëjë		O
videoklipe		O
për		O
të		O
tërhequr		O
sa		O
më		O
shumë		O
shikime		O
në		O
YouTube		B-ORG
.		O
Luis		B-PER
Fonsi		I-PER
feat		O
.		O
Daddy		B-PER
Yankee		I-PER
"		O
Despacito		O
"		O
(		O
8.2		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Videoklipi		O
i		O
famshëm		O
i		O
'Despacito		O
'		O
është		O
realizuar		O
në		O
San		B-VEND_0
Juan		I-VEND_0
të		O
Porto		B-VEND_1
Rikos		I-VEND_1
.		O
Modelja		O
portorikane		O
Zuleyka		B-PER
Rivera		I-PER
,		O
fituese		O
e		O
konkursit		O
Miss		O
Universe		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2006		I-DATE_0
,		O
shoqeron		O
videon		O
.		O
Kjo		O
video		O
është		O
edhe		O
videoja		O
e		O
dytë		O
më		O
e		O
shikuar		O
ndonjëherë		O
në		O
YouTube		B-ORG
,		O
e		O
tejkaluar		O
vetëm		O
nga		O
...		O
"		O
Baby		O
Shark		O
Dance		O
"		O
me		O
13		O
miliard		O
shikime		O
!		O
Ed		B-PER
Sheeran		I-PER
"		O
Shape		O
of		O
You		O
"		O
(		O
6		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Drejtuar		O
nga		O
Jason		B-PER
Koenig		I-PER
,		O
në		O
videoklipin		O
muzikor		O
i		O
'Shape		O
of		O
You		O
'		O
balerina		O
amerikane		O
Jennie		B-PER
Pegouskie		I-PER
dhe		O
ish-mundësin		O
japonez		O
sumo		B-PER
Yamamotoyama		I-PER
Ryūta		I-PER
shoqërojnë		O
këngën		O
.		O
Kjo		O
këngë		O
ka		O
arritur		O
sukses		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
në		O
çdo		O
aspekt		O
,		O
duke		O
qenë		O
edhe		O
kënga		O
e		O
dytë		O
më		O
e		O
dëgjuar		O
e		O
të		O
gjitha		O
kohërave		O
në		O
Spotify		B-ORG
.		O
Wiz		B-PER
Khalifa		I-PER
feat		O
.		O
Charlie		B-PER
Puth		I-PER
"		O
See		O
you		O
again		O
"		O
(		O
5.9		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Një		O
video		O
prekëse		O
e		O
cila		O
alternon		O
pjesë		O
të		O
filmave		O
të		O
sagës		O
'Fast		O
&		O
Furious		O
'		O
me		O
momente		O
në		O
të		O
cilat		O
shfaqen		O
Wiz		B-PER
Khalifa		I-PER
dhe		O
Charlie		B-PER
Puth		I-PER
,		O
deri		O
në		O
momentin		O
ikonik		O
të		O
fundit		O
ku		O
Paul		B-PER
Walker		I-PER
dhe		O
Vin		B-PER
Diesel		I-PER
ndahen		O
në		O
një		O
udhëkryq		O
dhe		O
kamera		O
ndjek		O
makinën		O
e		O
Walker		B-PER
ndërsa		O
zhduket		O
në		O
perëndim		O
të		O
diellit		O
,		O
duke		O
simbolizuar		O
vdekjen		O
e		O
aktorit		O
.		O
Mark		B-PER
Ronson		I-PER
feat		O
.		O
Bruno		B-PER
Mars		I-PER
"		O
Uptown		O
Funk		O
"		O
(		O
4.9		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Videoklipi		O
i		O
kësaj		O
kënge		O
është		O
xhiruar		O
në		O
Hollywood		O
,		O
në		O
një		O
ambient		O
që		O
të		O
kujton		O
vitet		O
1970		O
.		O
Videoja		O
mori		O
katër		O
nominime		O
në		O
MTV		O
Video		O
Music		O
Awards		O
2015		O
,		O
duke		O
fituar		O
një		O
në		O
kategorinë		O
'Videoja		O
më		O
e		O
mirë		O
mashkullore		O
'		O
.		O
PSY		O
"		O
Gangnam		O
Style		O
"		O
(		O
4.8		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Deri		O
më		O
11		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
2017		I-DATE_0
,		O
ky		O
videoklip		O
ishte		O
videoja		O
më		O
e		O
shikuar		O
në		O
YouTube		B-ORG
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
e		O
para		O
që		O
arriti		O
një		O
miliard		O
shikime		O
në		O
historinë		O
e		O
youtube-it		O
.		O
Ed		B-PER
Chombo		I-PER
feat		O
.		O
Cutty		B-PER
Ranks		I-PER
"		O
Dame		O
Tu		O
Cosita		O
"		O
(		O
4.3		O
miliardë		O
shikime		O
)		O
-		O
Shumë		O
e		O
konsiderojnë		O
videoklipin		O
e		O
kësaj		O
kënge		O
si		O
irritues		O
dhe		O
të		O
bezdisshëm		O
dhe		O
ndoshta		O
kjo		O
është		O
ajo		O
që		O
i		O
bën		O
njerëzit		O
ta		O
shikojnë		O
atë		O
,		O
pothuajse		O
si		O
hipnotizues		O
.		O