Ndahet		O
nga		O
jeta		O
në		O
moshën		O
76-vjeçarja		O
këngëtarja		O
dhe		O
aktorja		O
Jane		B-PER
Birkin		I-PER
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
,		O
aktorja		O
dhe		O
ikona		O
e		O
modës		O
Jane		B-PER
Birkin		I-PER
ka		O
ndërruar		O
jetë		O
në		O
moshën		O
76-vjeçare.		O
Ylli		O
anglo-francez		O
frymëzoi		O
një		O
brez		O
të		O
rinjsh		O
në		O
fund		O
të		O
viteve		O
1960		O
dhe		O
1970		O
.		O
Ajo		O
frymëzoi		O
çantën		O
Birkin		B-PRO
të		O
Hermes		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
është		O
e		O
njohur		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Birkin		B-PER
ka		O
lindur		O
në		O
Londër		B-VEND_0
,		O
por		O
e		O
gjeti		O
famën		O
duke		O
kënduar		O
në		O
frëngjisht		O
,		O
duke		O
u		O
zhvendosur		O
atje		O
më		O
pas		O
në		O
vitet		O
1970		O
.		O
Marrëdhënia		O
e		O
saj		O
personale		O
dhe		O
artistike		O
me		O
kompozitorin		O
Serge		B-PER
Gainsbourg		I-PER
e		O
bëri		O
atë		O
të		O
njohur		O
ndërkombëtarisht		O
pas		O
hitit		O
të		O
tyre		O
"		O
Je		O
t'aime		O
...		O
moi		O
non		O
plus		O
"		O
.		O
Kënga		O
në		O
radio		O
në		O
disa		O
vende		O
dhe		O
u		O
dënua		O
nga		O
Vatikani		B-VEND_1
për		O
shkak		O
të		O
teksteve		O
të		O
tij		O
të		O
hapura		O
seksuale		O
,		O
por		O
e		O
prezantoi		O
çiftin		O
në		O
një		O
audiencë		O
të		O
re		O
ndërkombëtare		O
.		O
Birkin		B-PER
dhe		O
Gainsbourg		B-PER
ndenjën		O
së		O
bashku		O
për		O
12		O
vjet		O
,		O
por		O
mbetën		O
miq		O
pas		O
ndarjes		O
së		O
tyre		O
.		O
Çifti		O
ka		O
një		O
vajzë		O
,		O
Charlotte		B-PER
Gainsbourg		I-PER
,		O
e		O
cila		O
është		O
një		O
aktore		O
dhe		O
këngëtare		O
e		O
vlerësuar		O
me		O
çmime		O
.		O
Marrëdhënia		O
e		O
tyre		O
është		O
përshkruar		O
shpesh		O
si		O
"		O
e		O
trazuar		O
"		O
,		O
dhe		O
Birkin		B-PER
shkroi		O
për		O
dhunën		O
midis		O
të		O
dyve		O
në		O
ditarët		O
e		O
saj		O
të		O
vitit		O
2020		O
,		O
si		O
dhe		O
sfidat		O
e		O
alkoolizmit		O
të		O
Gainsbourg		B-PER
.		O
Presidenti		O
francez		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
e		O
përshkroi		O
Birkin		B-PER
si		O
një		O
"		O
ikonë		O
franceze		O
"		O
dhe		O
një		O
"		O
artiste		O
të		O
plotë		O
"		O
që		O
na		O
lë		O
trashëgimi		O
melodi		O
dhe		O
imazhe		O
që		O
nuk		O
do		O
të		O
na		O
lënë		O
kurrë		O
"		O
.		O
Kryeministrja		O
e		O
Francës		O
Elisabeth		B-PER
Borne		I-PER
gjithashtu		O
bëri		O
homazhe		O
,		O
duke		O
thënë		O
:		O
"		O
Përmes		O
muzikës		O
dhe		O
talentit		O
të		O
saj		O
,		O
ajo		O
kapërceu		O
brezat		O
"		O
.		O
Ajo		O
u		O
trajtua		O
për		O
leucemi		O
në		O
fund		O
të		O
viteve		O
1990		O
,		O
ndërsa		O
në		O
shtator		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
ajo		O
pësoi		O
një		O
goditje		O
,		O
duke		O
e		O
detyruar		O
atë		O
të		O
anulonte		O
një		O
paraqitje		O
të		O
planifikuar		O
në		O
një		O
festival		O
amerikan		O
të		O
filmit		O
.		O
/		O
BBC		O