"		O
Një		O
natë		O
sa		O
një		O
jetë		O
"		O
,		O
Mjeshtri		O
i		O
Madh		O
Kastriot		B-PER
Tusha		I-PER
në		O
një		O
rrëfim		O
ndryshe		O
14		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Tenori		O
më		O
në		O
zë		O
i		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
Kastriot		B-PER
Tusha		I-PER
ishte		O
i		O
ftuari		O
kryesor		O
i		O
spektaklit		O
"		O
Një		O
natë		O
sa		O
një		O
jetë		O
"		O
i		O
Blerta		B-PER
Tafanit		I-PER
në		O
RTSH-1HD		B-ORG
.		O
Mjeshtri		O
i		O
Madh		O
ka		O
treguar		O
rrugëtimin		O
e		O
karrierës		O
së		O
tij		O
,		O
duke		O
nisur		O
që		O
në		O
hapat		O
e		O
parë		O
.		O
E		O
ndonëse		O
sot		O
mund		O
të		O
duket		O
e		O
pamundur		O
,		O
të		O
madhit		O
Kastriot		B-PER
Tusha		I-PER
iu		O
desh		O
të		O
konkurronte		O
për		O
herë		O
të		O
dytë		O
në		O
Akademinë		O
e		O
Arteve		O
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
pranohej		O
.		O
Ai		O
tregon		O
se		O
ishte		O
pikërisht		O
takimi		O
i		O
rastësishëm		O
me		O
tenorin		O
Gaqo		B-PER
Çako		I-PER
që		O
e		O
ndihmoi		O
atë		O
në		O
fillimin		O
e		O
rrugës		O
së		O
gjatë		O
dhe		O
të		O
suksesshme		O
të		O
artit		O
.		O
"		O
Vitin		O
e		O
parë		O
nuk		O
e		O
fitova		O
,		O
me		O
thënë		O
të		O
drejtën		O
,		O
nuk		O
isha		O
përgatitur		O
tamam		O
.		O
Rastësisht		O
vjen		O
në		O
Elbasan		B-VEND_0
Profesor		O
Gaqo		B-PER
bashkë		O
me		O
Luzinë		B-PER
,		O
të		O
shoqen		O
,		O
shansi		O
im		O
i		O
madh		O
.		O
Prezantohem		O
,		O
si		O
natyrë		O
e		O
ëmbël		O
që		O
jam		O
,		O
unë		O
bëja		O
stazhin		O
kamerier		O
në		O
turizëm		O
ata		O
po		O
shkonim		O
me		O
pushime		O
në		O
llixhë		O
.		O
Aty		O
unë		O
prezantohem		O
,		O
thotë		O
do		O
shkëputem		O
do		O
vij		O
një		O
ditë		O
të		O
të		O
dëgjoj		O
.		O
Lëmë		O
një		O
takim		O
dhe		O
siç		O
e		O
kishte		O
natyrën		O
profesori		O
që		O
nuk		O
kënaqej		O
kurrë		O
,		O
duhet		O
të		O
punosh		O
shumë		O
tha		O
se		O
kështu		O
nuk		O
fiton		O
.		O
Megjithatë		O
pas		O
disa		O
mësimesh		O
fillova		O
ta		O
marr		O
seriozisht		O
dhe		O
fitoj		O
konkursin		O
dhe		O
të		O
filloj		O
Akademinë		O
e		O
Arteve		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Tusha		B-PER
.		O
Tenori		O
tjetër		O
i		O
njohur		O
,		O
Josif		B-PER
Gjipali		I-PER
iu		O
bashku		O
mbrëmjes		O
së		O
sotme		O
,		O
teksa		O
tregoi		O
marrëdhënien		O
e		O
tij		O
në		O
skenë		O
me		O
Kastriot		B-PER
Tushën		I-PER
,		O
me		O
të		O
cilin		O
bashkëpunon		O
prej		O
vitesh		O
,		O
e		O
po		O
ashtu		O
edhe		O
"		O
çelësin		O
"		O
e		O
suksesit		O
të		O
këtij		O
bashkëpunimi		O
.		O
"		O
Kastrioti		B-PER
,		O
e		O
dinë		O
tashmë		O
të		O
gjithë		O
,		O
që		O
këto		O
vite		O
rrugët		O
tona		O
janë		O
bashkuar		O
dhe		O
aktiviteti		O
jonë		O
është		O
i		O
përputhur		O
.		O
Ka		O
qenë		O
një		O
afrimitet		O
që		O
me		O
shikimin		O
e		O
parë		O
,		O
që		O
herën		O
e		O
parë		O
që		O
kemi		O
bashkëpunuar		O
pasi		O
padyshim		O
arrita		O
të		O
kuptoja		O
vlerat		O
e		O
tij		O
,		O
atë		O
linjën		O
,		O
ndjeshmërinë		O
,		O
vërtetësinë		O
në		O
atë		O
që		O
bënte		O
dhe		O
padyshim		O
na		O
janë		O
përputhur		O
edhe		O
gustot		O
edhe		O
mentaliteti		O
.		O
Pyesin		O
që		O
si		O
është		O
e		O
mundur		O
që		O
miqësia		O
juaj		O
po		O
zgjat		O
?		O
Dhe		O
është		O
pikërisht		O
ky		O
çelësi		O
që		O
ne		O
jemi		O
të		O
dy		O
shumë		O
të		O
hapur		O
.		O
Bashkëpunimi		O
në		O
zanat		O
është		O
njësoj		O
si		O
marrëdhënia		O
burrë		O
e		O
grua		O
,		O
kur		O
ndan		O
skenën		O
bashkë		O
,		O
njëri		O
duhet		O
të		O
plotësojë		O
tjetrin		O
dh		O
ene		O
kemi		O
ditur		O
gjithmonë		O
të		O
plotësojmë		O
njëri-tjetrin		O
"		O
,		O
tregoi		O
Gjepali		B-PER
.		O
Kjo		O
mbrëmje		O
e		O
"		O
Një		O
natë		O
sa		O
një		O
jetë		O
"		O
zbuloi		O
edhe		O
një		O
gjeni		O
në		O
muzikë		O
,		O
7-vjeçarin		O
Heiden		B-PER
,		O
i		O
cili		O
edhe		O
pse		O
në		O
një		O
moshë		O
fare		O
të		O
vogël		O
,		O
di		O
të		O
luaj		O
50		O
pjesë		O
në		O
piano		O
.		O
Heiden		B-PER
shoqëroi		O
tenorët		O
Tusha		B-PER
dhe		O
Gjipali		B-PER
në		O
piano		O
me		O
"		O
La		O
donna		O
è		O
mobile		O
"		O
.		O
Spektakli		O
i		O
kësaj		O
të		O
diele		O
u		O
shoqërua		O
edhe		O
me		O
një		O
sërë		O
këngësh		O
të		O
mrekullueshme		O
që		O
u		O
kënduan		O
nga		O
tenori		O
Kastriot		B-PER
Tusha		I-PER
siç		O
ishin		O
"		O
Elbasan		O
i		O
bukur		O
"		O
,		O
"		O
Vajta		O
kalova		O
gjithë		O
Kalabrinë		B-VEND_0
"		O
apo		O
"		O
Torna		O
a		O
Surriento		O
"		O
,		O
këngë		O
në		O
të		O
cilën		O
e		O
shoqëroi		O
edhe		O
Josif		B-PER
Gjipali		I-PER
.		O