160		O
mijë		O
aktorë		O
në		O
Hollivud		O
pritet		O
të		O
hyjnë		O
në		O
grevë		O
,		O
rrezikohen		O
të		O
gjitha		O
produksionet		O
e		O
filmit		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nga		O
e		B-DATE_1
enjtja		I-DATE_1
,		O
grevës		O
së		O
aktorëve		O
të		O
Hollivudit		O
pritet		O
t'i		O
bashkohen		O
edhe		O
skenaristët		O
.		O
Shkrimtarët		O
kanë		O
qenë		O
në		O
grevë		O
për		O
disa		O
muaj		O
,		O
jashtë		O
studiove		O
të		O
transmetuesve		O
kryesorë		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
Disney		B-ORG
,		O
Netflix		B-ORG
dhe		O
Paramount		B-ORG
,		O
për		O
kushtet		O
e		O
pagave		O
dhe		O
të		O
punës		O
.		O
Bordi		O
i		O
sindikatës		O
do		O
të		O
mblidhet		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
për		O
të		O
vendosur		O
nëse		O
do		O
ta		O
miratojë		O
zyrtarisht		O
grevën		O
.		O
Vendim		O
do		O
të		O
shpallet		O
në		O
një		O
konferencë		O
për		O
shtyp		O
.		O
Presidenti		O
,		O
Fran		B-PER
Drescher		I-PER
,		O
akuzoi		O
kompanitë		O
e		O
transmetimit		O
se		O
refuzuan		O
"		O
të		O
angazhohen		O
në		O
mënyrë		O
domethënëse		O
në		O
disa		O
tema		O
,		O
kurse		O
në		O
të		O
disa		O
tjera		O
ishin		O
tërësisht		O
refuzues		O
"		O
.		O
Grupi		O
që		O
përfaqëson		O
studiot		O
,		O
Aleanca		B-ORG
e		I-ORG
Prodhuesve		I-ORG
të		I-ORG
Filmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Televizionit		I-ORG
(		I-ORG
AMPTP		I-ORG
)		I-ORG
tha		O
se		O
ishte		O
"		O
i		O
zhgënjyer		O
"		O
nga		O
bllokimi		O
i		O
negociatave		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
zgjedhja		O
e		O
sindikatës		O
,		O
jo		O
e		O
jona		O
"		O
,		O
-		O
tha		O
AMPTP		B-ORG
në		O
një		O
deklaratë		O
.		O
Hollivudi		O
nuk		O
ka		O
parë		O
një		O
"		O
grevë		O
të		O
dyfishtë		O
"		O
aktorësh		O
dhe		O
shkrimtarësh		O
që		O
nga		O
viti		O
1960		O
,		O
dhe		O
lëvizja		O
e		O
përbashkët		O
do		O
të		O
ndalonte		O
pothuajse		O
të		O
gjitha		O
produksionet		O
e		O
filmit		O
dhe		O
televizionit		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Greva		O
mund		O
të		O
shtrihet		O
edhe		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
dhe		O
vende		O
të		O
tjera		O
,		O
ku		O
anëtarët		O
e		O
sindikatës		O
së		O
aktrimit		O
janë		O
aktivë		O
në		O
sheshe		O
xhirimi		O
filmash		O
.		O
Gazeta		O
amerikane		O
Variety		O
ka		O
raportuar		O
se		O
premiera		O
e		O
së		O
enjtes		O
në		O
Londër		B-VEND_0
e		O
"		O
Openheimer		O
"		O
e		O
Christopher		B-PER
Nolan		I-PER
,		O
është		O
shtyrë		O
për		O
një		O
orë		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
yjet		O
si		O
Robert		B-PER
Downey		I-PER
Jr		I-PER
,		O
Emily		B-PER
Blunt		I-PER
dhe		O
Matt		B-PER
Damon		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
Cillian		B-PER
Murphy		I-PER
dhe		O
Florence		B-PER
Pugh		I-PER
,		O
të		O
mund		O
të		O
ecin		O
në		O
tapetin		O
e		O
kuq		O
.		O
Greva		O
mund		O
t'i		O
përjashtojë		O
ata		O
nga		O
premiera		O
e		O
madhe		O
amerikane		O
e		O
filmit		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Jork		I-VEND_0
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
dhe		O
më		O
tej		O
,		O
ndërsa		O
ngjarje		O
të		O
tjera		O
të		O
mëdha		O
filmike		O
dhe		O
televizive		O
si		O
ngjarja		O
vjetore		O
Comic-Con		O
e		O
javës		O
së		O
ardhshme		O
në		O
San		B-VEND_0
Diego		I-VEND_0
,		O
mund		O
të		O
zvogëlohet		O
si		O
jehonë		O
.		O
Por		O
aktorët		O
kryesorë		O
tashmë		O
e		O
kanë		O
bërë		O
të		O
qartë		O
se		O
janë		O
të		O
gatshëm		O
të		O
bëjnë		O
grevë		O
për		O
të		O
mbështetur		O
kolegët		O
e		O
tyre		O
.		O
Në		O
qershor		O
,		O
një		O
letër		O
nga		O
A-listers		O
,		O
përfshirë		O
Meryl		B-PER
Streep		I-PER
dhe		O
Jennifer		B-PER
Lawrence		I-PER
,		O
i		O
kërkoi		O
sindikatës		O
të		O
mos		O
vendoste		O
për		O
një		O
marrëveshje		O
mediokre		O
.		O
Duke		O
folur		O
në		O
premierën		O
e		O
filmit		O
Barbie		O
,		O
ylli		O
i		O
tij		O
,		O
Margot		B-PER
Robbie		I-PER
,		O
i		O
tha		O
gazetares		O
së		O
Pop		O
Culture		O
Natalie		B-PER
Jamieson		I-PER
:		O
Të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
,		O
sindikatat		O
e		O
Hollivudit		O
që		O
përfaqësojnë		O
drejtorët		O
dhe		O
ekipet		O
e		O
xhirimit		O
,		O
lëshuan		O
një		O
deklaratë		O
në		O
"		O
mbështetjeje		O
dhe		O
solidariteti		O
të		O
palëkundur		O
"		O
me		O
aktorët		O
.		O
AMPTP		B-ORG
thuhet		O
se		O
ka		O
thirrur		O
ndërmjetësuesit		O
federalë		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
në		O
zgjidhjen		O
e		O
çështjes		O
.		O
BBC		O