"		O
Michael		B-PER
"		O
,		O
filmi		O
i		O
ri		O
biografik		O
kushtuar		O
jetës		O
do		O
publikohet		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2025		I-DATE_0
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Historia		O
e		O
Michael		B-PER
Jackson		I-PER
do		O
të		O
shfaqet		O
në		O
ekranin		O
e		O
madh		O
vitin		O
e		O
ardhshëm		O
.		O
Lionsgate		B-ORG
njoftoi		O
se		O
filmi		O
i		O
ardhshëm		O
biografik		O
Michael		B-PER
do		O
të		O
dalë		O
në		O
kinema		O
më		O
18		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
2025		I-DATE_0
.		O
Studioja		O
po		O
e		O
publikon		O
filmin		O
brenda		O
vendit		O
dhe		O
Universal		B-ORG
po		O
e		O
publikon		O
filmin		O
ndërkombëtarisht		O
.		O
Filmi		O
do		O
të		O
fillojë		O
prodhimin		O
më		O
22		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
,		O
raporton		O
Variety		B-PER
.		O
"		O
Michael		B-PER
do		O
t'i		O
sjellë		O
audiencës		O
një		O
portret		O
të		O
ndershëm		O
dhe		O
tërheqës		O
të		O
njeriut		O
brilant		O
por		O
të		O
ndërlikuar		O
që		O
u		O
bë		O
Mbreti		O
i		O
Popit		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
përmbledhjen		O
zyrtare		O
të		O
filmit		O
.		O
"		O
Filmi		O
paraqet		O
triumfet		O
dhe		O
tragjeditë		O
e		O
tij		O
në		O
një		O
shkallë		O
epike		O
,		O
kinematografike		O
–		O
nga		O
ana		O
e		O
tij		O
njerëzore		O
dhe		O
betejat		O
personale		O
deri		O
tek		O
gjeniu		O
i		O
tij		O
i		O
pamohueshëm		O
krijues		O
,		O
i		O
ilustruar		O
nga		O
performancat		O
e		O
tij		O
më		O
ikonike		O
.		O
Si		O
kurrë		O
më		O
parë		O
,		O
audienca		O
do		O
të		O
përjetojë		O
një		O
vështrim		O
të		O
brendshëm		O
të		O
një		O
prej		O
artistëve		O
më		O
me		O
ndikim		O
dhe		O
më		O
të		O
spikatur		O
që		O
bota		O
ka		O
njohur		O
ndonjëherë		O
.		O
"		O
Lionsgate		B-ORG
do		O
e		O
publikojë		O
filmin		O
brenda		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
,		O
ndërsa		O
Universal		B-ORG
do		O
merret		O
me		O
shpërndarjen		O
jashtë		O
shtetit		O
.		O
Filmi		O
do		O
të		O
nisë		O
prodhimin		O
më		O
22		B-DATE_0
janar		I-DATE_0
.		O
Prodhuar		O
nga		O
"		O
Bohemian		O
Rhapsody's		O
"		O
Graham		B-PER
King		I-PER
dhe		O
me		O
skenar		O
të		O
John		B-PER
Logan		I-PER
,		O
në		O
përmbledhjen		O
zyrtare		O
të		O
filmit		O
thuhet		O
se		O
"		O
"		O
Michael		B-PER
"		O
do		O
t'i		O
sjellë		O
audiencës		O
një		O
portretizim		O
tërheqës		O
dhe		O
të		O
ndershëm		O
të		O
njeriut		O
brilant		O
,		O
duke		O
shpalosur		O
detaje		O
se		O
si		O
u		O
bë		O
Mbreti		O
i		O
Popit		O
.		O
John		B-PER
Branca		I-PER
dhe		O
John		B-PER
McClain		I-PER
,		O
bashkëekzekutuesit		O
e		O
pasurisë		O
së		O
Michael		B-PER
Jackson		I-PER
,		O
do		O
të		O
prodhojnë		O
gjithashtu		O
filmin		O
,		O
i		O
cili		O
mund		O
të		O
ndikojë		O
në		O
mënyrën		O
se		O
si		O
"		O
Michael		O
"		O
përshkruan		O
akuzat		O
e		O
shumta		O
për		O
abuzim		O
seksual		O
të		O
fëmijëve		O
që		O
u		O
ngritën		O
kundër		O
këngëtarit		O
gjatë		O
karrierës		O
së		O
tij		O
dhe		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
tij		O
.		O
Jackson		B-PER
ka		O
mohuar		O
akuzat		O
për		O
abuzim		O
seksual		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
ai		O
u		O
gjykua		O
–		O
dhe		O
u		O
shpall		O
i		O
pafajshëm		O
–		O
për		O
ngacmim		O
të		O
fëmijëve		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2003		I-DATE_0
.		O
Jackson		B-PER
vdiq		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2009		I-DATE_0
në		O
moshën		O
50-vjeçe		O
.		O
"		O
Michael		O
"		O
është		O
në		O
datën		O
e		O
mbajtur		O
më		O
parë		O
nga		O
"		O
The		O
Exorcist		O
:		O
Deceiver		O
"		O
,		O
i		O
cili		O
u		O
hoq		O
nga		O
programi		O
i		O
ardhshëm		O
teatror		O
i		O
Universal		B-ORG
së		O
bashku		O
me		O
lajmet		O
se		O
regjisori		O
David		B-PER
Gordon		I-PER
Green		I-PER
ishte		O
larguar		O
nga		O
projekti		O
.		O
Vazhdimi		O
i		O
"		O
Exorcist		O
"		O
fillimisht		O
ishte		O
planifikuar		O
për		O
18		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
2025		I-DATE_0
,		O
por		O
është		O
lënë		O
në		O
pritje		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
pacaktuar		O
pasi		O
Universal		B-ORG
dhe		O
Blumhouse		B-ORG
filluan		O
kërkimin		O
për		O
një		O
regjisor		O
të		O
ri		O
.		O
/		O
Përshtatur		O
nga		O
People		O
/		O