10		O
fotot		O
më		O
të		O
bukura		O
të		O
javës		O
të		O
shkrepura		O
nga		O
Associated		B-ORG
Press		I-ORG
në		O
Evropë		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Protestat		O
dhe		O
trazirat		O
që		O
u		O
përhapën		O
në		O
të		O
gjithë		O
Francën		B-VEND_1
për		O
vrasjen		O
fatale		O
nga		O
policia		O
të		O
një		O
shoferi		O
17-vjeçar		O
,		O
lufta		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
,		O
me		O
luftimet		O
rreth		O
Bakhmutit		B-VEND_0
dhe		O
rajonin		O
e		O
Donetskut		B-VEND_0
dhe		O
hapja		O
zyrtare		O
e		O
festave		O
"		O
Running		O
of		O
the		O
Bull		O
San		O
Fermín		O
2023		O
"		O
që		O
filloi		O
në		O
Pamplona		B-VEND_0
,		O
Spanjë		B-VEND_1
janë		O
disa		O
nga		O
imazhet		O
më		O
bindëse		O
të		O
bëra		O
ose		O
të		O
publikuara		O
javën		O
e		O
kaluar		O
nga		O
fotografët		O
e		O
Associated		B-ORG
Press		I-ORG
në		O
Evropë		O
.		O
Një		O
ushtarak		O
ukrainas		O
duke		O
gjuajtur		O
me		O
top		O
në		O
vijën		O
e		O
parë		O
pranë		O
Bakhmutit		B-VEND_0
Hapja		O
zyrtare		O
e		O
festive		O
në		O
në		O
San		O
Fermin		O
2023		O
në		O
Pampola		B-VEND_0
,		O
Spanjë		B-VEND_1
Novak		B-PER
Djokovic		I-PER
përdor		O
peshqirin		O
e		O
tij		O
,		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
në		O
tharjen		O
e		O
fushës		O
Protestuesit		O
bllokojnë		O
rrugën		O
me		O
kosha		O
plehrash		O
në		O
Francë		B-VEND_1
Ushtar		O
ukrainas		O
pranë		O
Bakhmutit		B-VEND_0
Një		O
modele		O
vesh		O
koleksionin		O
e		O
ri		O
te		O
veshjeve		O
të		O
Valentino		O
Haute		O
Couture		O
,		O
Paris		B-VEND_1