FOTOT		O
/		O
'Ju		O
flet		O
Tirana'		B-VEND_0
,		O
merret		O
vendimi		O
,		O
ish-godina		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
do		O
të		O
restaurohet		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
07		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ish-godina		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
do		O
të		O
restaurohet		O
.		O
Lajmi		O
është		O
bërë		O
publik		O
nga		O
ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
nëpërmjet		O
një		O
postimi		O
në		O
faqen		O
e		O
saj		O
në		O
Facebook		B-ORG
.		O
Sipas		O
ministers		O
,		O
në		O
mbledhjen		O
e		O
tij		O
më		O
të		O
fundit		O
,		O
Këshilli		O
Kombëtar		O
i		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
Materiale		O
miratoi		O
projektin		O
për		O
restaurimin		O
e		O
këtij		O
objekti		O
,		O
monument		O
kulture		O
i		O
kategorisë		O
II		O
.		O
E		O
ndërtuar		O
midis		O
viteve		O
1928-1930		O
,		O
ndërtesa		O
e		O
dikurshme		O
e		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
dhe		O
më		O
pas		O
e		O
Institutit		O
të		O
Kulturës		O
Popullore		O
është		O
një		O
nga		O
vilat		O
e		O
para		O
moderne		O
në		O
qytet		O
.		O
"		O
Ndërhyrjet		O
e		O
miratuara		O
në		O
KKTKM		O
,		O
janë		O
konform		O
ligjit		O
27		O
/		O
2018		O
"		O
Për		O
trashëgiminë		O
Kulturore		O
dhe		O
Muzetë		O
"		O
dhe		O
në		O
respekt		O
të		O
statusit		O
të		O
monumentit		O
.		O
Ato		O
konsistojnë		O
në		O
restaurime		O
të		O
çatisë		O
dhe		O
dyshemesë		O
,		O
fasadës		O
,		O
vendosjen		O
e		O
dyerve		O
dhe		O
dritareve		O
të		O
reja		O
,		O
restaurimin		O
e		O
kapiteleve		O
,		O
pastrimin		O
dhe		O
lyerjen		O
e		O
kangjellave		O
,		O
plotësimin		O
me		O
sistem		O
hidraulik		O
e		O
elektrik		O
,		O
sistemimin		O
e		O
oborrit		O
të		O
jashtëm		O
etj.		O
"		O
-		O
shkruan		O
Margariti		B-PER
.		O
"		O
Ju		O
flet		O
Tirana		O
!		O
"–		O
Kjo		O
ishte		O
thirrja		O
që		O
prej		O
28		B-DATE_0
nëntorit		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1938		I-DATE_0
e		O
deri		O
sot		O
e		O
kësaj		O
dite		O
,		O
që		O
emeton		O
fjalën		O
shqip		O
për		O
shqiptarët		O
,		O
duke		O
na		O
kujtuar		O
se		O
,		O
është		O
e		O
para		O
radio		O
në		O
vend		O
që		O
hodhi		O
bazat		O
dhe		O
ndërtoi		O
historinë		O
e		O
radiofonisë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
,		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
historinë		O
e		O
saj		O
,		O
ka		O
nisur		O
transmetimet		O
më		O
28		B-DATE_0
Nëntor		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1938		I-DATE_0
,		O
pesë		O
muaj		O
para		O
pushtimit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nga		O
Italia		B-VEND_1
.		O
Fillimisht		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
e		O
kishte		O
rezidencën		O
e		O
vet		O
në		O
një		O
prej		O
ambienteve		O
të		O
Bashkisë		O
së		O
atëhershme		O
,		O
por		O
që		O
aty		O
nga		O
fundi		O
i		O
vitit		O
1939		O
,		O
u		O
transferua		O
në		O
një		O
ndërtesë		O
të		O
re		O
në		O
rrugën		B-RRUGE
Kont		I-RRUGE
Urani		I-RRUGE
.		O
Lajmi		O
për		O
hapjen		O
e		O
një		O
radioje		O
në		O
kryeqytetin		O
shqiptar		O
,		O
ku		O
të		O
flitej		O
dhe		O
transmetohej		O
muzikë		O
shqipe		O
,		O
u		O
prit		O
me		O
entuziazëm		O
të		O
madh		O
tek		O
njerëzit		O
.		O
Në		O
Tiranën		B-VEND_0
e		O
Mbretit		B-PER
Zog		I-PER
,		O
ideja		O
e		O
një		O
radioje		O
,		O
ishte		O
ndër		O
shanset		O
e		O
mëdha		O
të		O
përhapjes		O
së		O
një		O
fryme		O
emancipuese		O
për		O
shoqërinë		O
e		O
prapambetur		O
shqiptare		O
.		O
Dëshmitë		O
tregojnë		O
se		O
në		O
ceremoninë		O
e		O
inaugurimit		O
të		O
Radio		B-ORG
Tiranës		I-ORG
,		O
morën		O
pjesë		O
vetë		O
Mbreti		B-PER
Zog		I-PER
dhe		O
Mbretëresha		B-PER
Geraldinë		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
mbajtën		O
edhe		O
fjalimet		O
përkatëse		O
.		O
Nga		O
kjo		O
radio		O
fillimisht		O
transmetohej		O
muzikë		O
patriotike		O
e		O
popullore		O
shqiptare		O
dhe		O
kryesisht		O
për		O
muzikën		O
përdoreshin		O
disqet		O
e		O
gramafonëve		O
të		O
dhuruara		O
nga		O
qytetarët		O
.		O
Nga		O
fundi		O
i		O
viteve		O
1939		O
,		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
transferohet		O
si		O
godinë		O
dhe		O
duke		O
filluar		O
nga		O
viti		O
1940		O
,		O
nisi		O
të		O
botojë		O
edhe		O
një		O
revistë		O
të		O
përdyjavshme		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
quajt		O
së		O
pari		O
"		O
Radioprogram		O
"		O
,		O
e		O
më		O
pas		O
"		O
Radiorevista		O
Tirana		O
"		O
dhe		O
"		O
Vatra		O
shqiptare		O
"		O
.		O
Më		O
27		B-DATE_0
Nëntor		I-DATE_0
1944		I-DATE_0
,		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
rifilloi		O
traditën		O
e		O
vet		O
.		O
Vijoi		O
muzika		O
e		O
interpretuar		O
nga		O
artistët		O
prezent		O
në		O
studio		O
,		O
shoqëruar		O
nga		O
pianisti		O
italian		O
Mario		B-PER
Etore		I-PER
dhe		O
shqiptarja		O
Lola		B-PER
Gjoka		I-PER
.		O
Çdo		O
natë		O
ishte		O
si		O
një		O
premierë		O
.		O
Artistë		O
që		O
vinin		O
e		O
shkonin		O
,		O
emocione		O
të		O
drejtpërdrejta		O
,		O
altoparlantë		O
të		O
vendosur		O
në		O
pikat		O
më		O
kyçe		O
të		O
kryeqytetit		O
dhe		O
turmat		O
e		O
njerëzve		O
që		O
dëgjonin		O
përmes		O
tyre		O
.		O
Këngëtarët		O
lirikë		O
që		O
debutuan		O
pas		O
lufte		O
ishin		O
Tefta		B-PER
Tashko		I-PER
Koço		I-PER
,		O
Kristaq		B-PER
Antoniu		I-PER
,		O
Marie		B-PER
Kraja		I-PER
,		O
e		O
plot		O
të		O
tjerë		O
.		O
Më		O
pas		O
filluan		O
emisionet		O
me		O
këngë		O
patriotike		O
,		O
reportazhe		O
nga		O
hekurudhat		O
,		O
nga		O
jeta		O
në		O
qytet		O
,		O
filluan		O
emisionet		O
"		O
Ora		O
e		O
gruas		O
"		O
,		O
"		O
Ora		O
e		O
fëmijëve		O
"		O
,		O
"		O
Ora		O
e		O
katundarit		O
"		O
,		O
"		O
Ora		O
gazmore		O
"		O
,		O
"		O
Këshilla		O
mjekësore		O
"		O
,		O
etj		O
.		O
Që		O
në		O
ditët		O
e		O
para		O
të		O
pas		O
luftës		O
,		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
ka		O
transmetuar		O
dhe		O
lajme		O
në		O
gjuhë		O
të		O
huaj		O
,		O
duke		O
vazhduar		O
përvojën		O
e		O
nisur		O
që		O
në		O
prill		B-DATE_0
të		I-DATE_0
1939		I-DATE_0
.		O
Në		B-DATE_0
1945		I-DATE_0
,		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
fillon		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
historinë		O
e		O
saj		O
,		O
një		O
cikël		O
emisionesh		O
sportive		O
,		O
ku		O
protagonist		O
i		O
saj		O
bëhet		O
Anton		B-PER
Mazreku		I-PER
.		O
Në		B-DATE_0
vitin		I-DATE_0
1946		I-DATE_0
,		O
filloi		O
dramatizimi		O
i		O
pjesëve		O
të		O
ndryshme		O
,		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
aktorëve		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
skenës		O
shqiptare		O
.		O
Më		O
vonë		O
krijohet		O
orkestra		O
e		O
madhe		O
,		O
që		O
njihej		O
me		O
emrin		O
"		O
Orkestra		O
e		O
radios		O
dhe		O
kinematografisë		O
"		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1962		I-DATE_0
,		O
Festivali		O
i		O
parë		O
i		O
muzikës		O
së		O
lehtë		O
shqiptare		O
,		O
i		O
njohur		O
si		O
"		O
Festivali		O
i		O
Radios		O
"		O
,		O
merr		O
jetë		O
,		O
për		O
të		O
vazhduar		O
një		O
traditë		O
shumë		O
vjeçare		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1972		I-DATE_0
,		O
me		O
fillimin		O
e		O
liberalizimit		O
të		O
jetës		O
në		O
vend		O
provoi		O
futjen		O
e		O
muzikës		O
së		O
huaj		O
,		O
siç		O
ishin		O
për		O
shembull		O
"		O
Beatles		O
"		O
.		O
Gjithçka		O
liberalizuese		O
që		O
kishte		O
nisur		O
të		O
lulëzonte		O
u		O
ndërpre		O
në		O
mes		O
.		O
Radio		B-ORG
Tirana		I-ORG
është		O
dëshmitare		O
,		O
por		O
edhe		O
protagoniste		O
e		O
historisë		O
shqiptare		O
.		O
Janë		O
punonjësit		O
e		O
saj		O
,		O
të		O
gjithë		O
të		O
apasionuar		O
,		O
njerëz		O
kurajozë		O
e		O
profesionistë		O
,		O
të		O
gjithë		O
të		O
dashuruar		O
pas		O
radios		O
dhe		O
magjepsjes		O
së		O
saj		O
,		O
ata		O
që		O
sot		O
inspirojnë		O
dëgjuesin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
,		O
duke		O
ia		O
lartësuar		O
emrin		O
si		O
tempulli		O
i		O
kulturës		O
dhe		O
emancipimit		O
njerëzor		O
.		O
/		O
rtsh.al		O
/		O