Shkrimtari		O
i		O
njohur		O
Fatos		B-PER
Kongoli		I-PER
feston		O
80-vjetorin		O
12		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Në		O
80-vjetorin		O
e		O
shkrimtarit		O
Fatos		B-PER
Kongoli		I-PER
,		O
anëtar		O
i		O
Akademisë		B-ORG
së		I-ORG
Shkencave		I-ORG
eshte		O
organizuar		O
një		O
veprimtari		O
për		O
të		O
festuar		O
në		O
nderim		O
të		O
tij		O
,		O
nga		O
Botimet		O
"		O
Toena		O
"		O
dhe		O
Akademia		B-ORG
e		I-ORG
Shkencave		I-ORG
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
personaliteteve		O
të		O
shquar		O
të		O
letrave		O
shqipe		O
dhe		O
politikës		O
gjithashtu		O
u		O
festua		O
80		O
vjetori		O
I		O
shkrimtarit		O
.		O
I		O
pyetur		O
për		O
krijimtarinë		O
e		O
pasur		O
te		O
tij		O
nga		O
nxënës		O
të		O
shkollave		O
te		O
mesme		O
te		O
Tiranës		B-VEND_0
shkrimtari		O
rrëfeu		O
lidhur		O
me		O
pasionin		O
e		O
tij		O
në		O
të		O
shkruar		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
Kryetari		O
i		O
Akademisë		B-ORG
së		I-ORG
Shkencave		I-ORG
akad		O
.		O
Skënder		B-PER
Gjinushi		I-PER
i		O
shkroi		O
një		O
letër		O
Akademisë		B-ORG
Suedeze		I-ORG
të		I-ORG
Shkencave		I-ORG
,		O
në		O
emër		O
të		O
Kryesisë		O
,		O
për		O
ta		O
nominuar		O
akad		O
.		O
Fatos		B-PER
Kongolin		I-PER
,		O
shkrimtar		O
me		O
njohje		O
kombëtare		O
e		O
ndërkombëtare		O
,		O
si		O
kandidat		O
për		O
çmimin		O
"		O
Nobel		O
"		O
.		O
Fatos		B-PER
Kongoli		I-PER
ka		O
fituar		O
tri		O
herë		O
çmimin		O
"		O
Pena		O
e		O
argjendtë		O
"		O
për		O
librin		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
prozë		O
si		O
dhe		O
çmime		O
të		O
tjera		O
brenda		O
dhe		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
Është		O
nderuar		O
me		O
titullin		O
"		O
Kalorës		O
i		O
Legjionit		O
të		O
Nderit		O
"		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
Francës		B-VEND_1
dhe		O
"		O
Mjeshtër		O
i		O
madh		O
"		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O