Drejtues		O
të		O
nivelit		O
të		O
lartë		O
të		O
organeve		O
kombëtare		O
rregullatore		O
të		O
pavarura		O
në		O
fushën		O
e		O
shërbimeve		O
audiovizive		O
kishin		O
në		O
fokus		O
rikonsiderimin		O
e		O
të		O
gjithë		O
kuadrit		O
ligjor		O
në		O
përshtatje		O
me		O
dinamikat		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
tregut		O
mediatik		O
.		O
Vëmendje		O
mori		O
dhe		O
procesi		O
i		O
rregullimit		O
sa		O
i		O
takon		O
influencuesve		O
dhe		O
vloggers		O
,		O
si		O
një		O
trend		O
i		O
ri		O
i		O
tregut		O
,		O
që		O
duhet		O
vendosur		O
në		O
hullitë		O
ligjore		O
.		O
Kryetarja		O
e		O
AMA-s		O
,		O
Armela		B-PER
Krasniqi		I-PER
,		O
u		O
shpreh		O
mes		O
të		O
tjerave		O
në		O
punimet		O
e		O
Asamblesë		B-ORG
së		I-ORG
19		I-ORG
të		I-ORG
ERGA-s		I-ORG
,		O
se		O
:		O
"		O
AMA		O
,		O
si		O
rregullator		O
ka		O
të		O
gjithë		O
vullnetin		O
dhe		O
kapacitetin		O
për		O
të		O
përdorur		O
të		O
njëjtët		O
instrumente		O
që		O
aplikojnë		O
rregullatorët		O
e		O
27		O
vendeve		O
anëtare		O
të		O
BE-së		O
"		O
.		O
Ajo		O
adresoi		O
një		O
iniciativë		O
,		O
siç		O
e		O
përshkroi		O
,		O
"		O
për		O
forcimin		O
e		O
lidhjeve		O
dhe		O
zgjerimin		O
e		O
bashkëpunimit		O
mes		O
rregullatorëve		O
,		O
në		O
një		O
kohë		O
kur		O
fenomenet		O
me		O
të		O
cilat		O
përballemi		O
nuk		O
i		O
njohin		O
kufijtë		O
zyrtarë		O
të		O
Unionit		O
"		O
.		O
Punimet		O
e		O
Asamblesë		O
u		O
drejtuan		O
nga		O
Presidenti		O
i		O
ERGA		B-ORG
Giacommo		B-PER
Lasorrella		I-PER
,		O
që		O
është		O
President		O
i		O
Rregullatorit		O
italian		O
AGCOM		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
dhe		O
disa		O
vende		O
të		O
Ballkanit		O
kanë		O
statusin		O
e		O
vëzhguesit		O
në		O
këtë		O
strukturë		O
.		O