100-vjetori		O
i		O
lindjes		O
së		O
Kadri		B-PER
Roshit		I-PER
,		O
i		O
biri		O
rrëfen		O
të		O
pathënat		O
e		O
aktorit		O
të		O
madh		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Kliti		B-PER
Roshi		I-PER
,		O
i		O
biri		O
i		O
kolosit		O
të		O
artit		O
shqiptar		O
,		O
Kadri		B-PER
Roshi		I-PER
,		O
i		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Mirëmëngjesi		O
Shqipëri		O
"		O
në		O
RTSH		B-ORG
foli		O
për		O
jetën		O
dhe		O
punën		O
e		O
aktorit		O
të		O
madh		O
dhe		O
kontributin		O
mbresëlënës		O
që		O
ai		O
la		O
pas		O
.		O
"		O
Të		O
gjithë		O
artistët		O
e		O
brezit		O
dhe		O
plejadës		O
së		O
Kadri		B-PER
Roshit		I-PER
kanë		O
qenë		O
,		O
janë		O
dhe		O
do		O
të		O
mbeten		O
gjithmonë		O
të		O
gjallë		O
.		O
Ata		O
nuk		O
kanë		O
datë		O
tjetër		O
veçse		O
atë		O
të		O
lindjes		O
.		O
Ky		O
është		O
fati		O
i		O
artistëve		O
të		O
vërtetë		O
,		O
"		O
tha		O
z		B-PER
.		O
Roshi		I-PER
.		O
Me		O
rastin		O
e		O
100-vjetorit		O
të		O
lindjes		O
,		O
Kliti		B-PER
Roshi		I-PER
do		O
të		O
organizojë		O
një		O
aktivitet		O
në		O
nder		O
të		O
artistit		O
të		O
madh		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
aktivitet		O
i		O
cili		O
ka		O
tre		O
vjet		O
që		O
më		O
ka		O
lindur		O
në		O
mendje		O
dhe		O
mund		O
të		O
them		O
me		O
gojën		O
plot		O
që		O
është		O
bërë		O
me		O
iniciativën		O
e		O
familjes		O
.		O
Ka		O
pasur		O
ndihma		O
nga		O
kompani		O
të		O
ndryshme		O
private		O
dhe		O
shtetërore		O
.		O
Po		O
plotësoj		O
një		O
boshllëk		O
timin		O
që		O
e		O
ndieja		O
vërtet		O
si		O
një		O
borxh		O
ndaj		O
tij		O
,		O
prandaj		O
mendova		O
që		O
për		O
100-vjetorin		O
të		O
organizoja		O
diçka		O
të		O
bukur		O
,		O
ku		O
vlera		O
e		O
së		O
tërës		O
është		O
të		O
kujtohen		O
dhe		O
të		O
mos		O
zhduken		O
,		O
se		O
'		O
nuk		O
është		O
vdekje		O
kur		O
mbulohesh		O
me		O
dhe		O
.		O
Vdekja		O
e		O
vërtet		O
është		O
harresa		O
'		O
,		O
"		O
tha		O
z		B-PER
.		O
Roshi		I-PER
.		O
Ai		O
theksoi		O
gjithashtu		O
se		O
në		O
eventin		O
e		O
organizuar		O
tek		O
ArTurbina		O
për		O
100-vjetorin		O
e		O
Kadri		B-PER
Roshit		I-PER
do		O
të		O
promovohet		O
edhe		O
libri		O
mbi		O
jetën		O
e		O
aktorit		O
.		O
"		O
Libri		O
mban		O
emrin		O
tim		O
aty		O
lart		O
,		O
por		O
është		O
shkruar		O
nga		O
90		O
persona		O
publikë		O
.		O
Ata		O
kanë		O
shprehur		O
mendimet		O
,		O
emocionet		O
,		O
kanë		O
rikujtuar		O
takimet		O
me		O
babain		O
.		O
Jeta		O
e		O
gjallë		O
e		O
Kadriut		B-PER
është		O
sjellë		O
nga		O
shkrimi		O
i		O
90		O
personazheve		O
,		O
"		O
tha		O
Kliti		B-PER
Roshi		I-PER
.		O
Një		O
ndër		O
gjërat		O
më		O
pikante		O
që		O
i		O
biri		O
tregoi		O
për		O
"		O
Nderin		O
e		O
Kombit		O
"		O
Kadri		B-PER
Roshi		I-PER
ishte		O
dhe		O
e		O
folura		O
belbër		O
,		O
të		O
cilën		O
ai		O
e		O
fitoi		O
duke		O
imituar		O
dhe		O
që		O
nuk		O
ishte		O
e		O
lindur		O
.		O
"		O
Nëse		O
Kadri		B-PER
Roshi		I-PER
u		O
bë		O
ai		O
që		O
u		O
bë		O
,		O
mund		O
të		O
them		O
më		O
shumë		O
në		O
saje		O
të		O
punës		O
.		O
Duhet		O
të		O
dini		O
që		O
Kadri		B-PER
Roshi		I-PER
ka		O
luajtur		O
gjithë		O
jetën		O
si		O
rezultat		O
i		O
një		O
gabimi		O
që		O
bëri		O
.		O
Ka		O
luajtur		O
kur		O
ka		O
qenë		O
gagaç		O
,		O
i		O
merrej		O
goja		O
,		O
sepse		O
kur		O
ishte		O
i		O
vogël		O
atje		O
në		O
Ballsh		B-VEND_0
ishte		O
një		O
familje		O
me		O
11		O
vet		O
dhe		O
ky		O
e		O
imitonte		O
në		O
mënyrën		O
më		O
të		O
përsosur		O
,		O
por		O
iu		O
ngjit		O
.		O
Nuk		O
ishte		O
e		O
lindur		O
.		O
U		O
bë		O
!		O
Në		O
skenë		O
nuk		O
ka		O
ditur		O
kurrë		O
t'i		O
merrej		O
goja		O
me		O
përjashtim		O
kur		O
ka		O
luajtur		O
Mit'hat		B-PER
Frashërin		I-PER
,		O
që		O
ka		O
qenë		O
gagaç		O
në		O
jetë		O
tek		O
"		O
Karavidhet		O
"		O
.		O
Nuk		O
mund		O
të		O
behësh		O
aktor		O
pa		O
kulturë		O
.		O
Kadri		B-PER
Roshi		I-PER
kur		O
ka		O
bërë		O
'		O
Arturo		O
Uin		O
'		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1971		I-DATE_0
e		O
ka		O
interpretuar		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
dhe		O
në		O
6		O
muaj		O
prova		O
ai		O
ishte		O
më		O
i		O
saktë		O
sesa		O
historiani		O
më		O
i		O
madh		O
gjerman		O
,		O
"		O
tha		O
i		O
biri		O
i		O
aktorit		O
të		O
madh		O
.		O