Pas		O
10		O
vitesh		O
mungesë		O
,		O
Malda		B-PER
Susuri		I-PER
rikthehet		O
me		O
"		O
Ndryshe		O
"		O
:		O
Thirrje		O
për		O
të		O
mos		O
bullizuar		O
!		O
Më		O
kanë		O
penguar		O
paragjykimet		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Pas		O
dhjetë		O
vjetësh		O
mungesë		O
,		O
Malda		B-PER
Susuri		I-PER
rikthehet		O
në		O
muzikë		O
me		O
këngën		O
e		O
re		O
"		O
Ndryshe		O
"		O
.		O
Për		O
këtë		O
projekt		O
muzikor		O
,		O
këngëtarja		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
ka		O
bashkëpunuar		O
me		O
kompozitorin		O
Armend		B-PER
Rexhepagiqi		I-PER
.		O
Për		O
arsyet		O
e		O
mungesës		O
kaq		O
të		O
gjatë		O
,		O
Susuri		B-PER
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
gazetarin		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
shprehet		O
se		O
nuk		O
e		O
ka		O
gjetur		O
veten		O
në		O
tregun		O
muzikor		O
shqiptar		O
.		O
"		O
Unë		O
dhe		O
disa		O
artistë		O
që		O
bëjmë		O
këtë		O
lloj		O
muzike		O
nuk		O
e		O
kemi		O
ndjerë		O
të		O
jemi		O
pjesë		O
e		O
tregut		O
pasi		O
ai		O
mori		O
një		O
kahje		O
shumë		O
ndryshe		O
nga		O
ajo		O
që		O
ne		O
krijonim		O
.		O
Mora		O
një		O
vendin		O
që		O
të		O
bëj		O
një		O
pauzë		O
.		O
Me		O
kalimin		O
e		O
kohës		O
kuptova		O
që		O
çfarëdo		O
t'i		O
servirësh		O
publikut		O
,		O
ti		O
e		O
edukon		O
atë		O
.		O
Është		O
njëjtë		O
si		O
nënat		O
që		O
na		O
gatuajnë		O
diçka		O
nga		O
fillimi		O
dhe		O
ne		O
mësohemi		O
të		O
ushqehemi		O
me		O
ato		O
gatime		O
.		O
Kështu		O
ndodh		O
edhe		O
në		O
art		O
,		O
publiku		O
pranon		O
atë		O
çfarë		O
i		O
ofron		O
dhe		O
e		O
edukon		O
me		O
atë		O
muzikë		O
.		O
"		O
E		O
pyetur		O
nëse		O
është		O
paragjykuar		O
ndonjëherë		O
,		O
Susuri		B-PER
thotë		O
se		O
këtë		O
gjë		O
e		O
ka		O
ndjerë		O
në		O
muzikën		O
që		O
ka		O
bërë		O
dhe		O
për		O
stilin		O
e		O
veshjes		O
.		O
"		O
Gjithmonë		O
janë		O
munduar		O
të		O
më		O
etiketojnë		O
.		O
E		O
mira		O
ka		O
qenë		O
se		O
unë		O
kam		O
pasur		O
përkrahjen		O
e		O
prindërve		O
dhe		O
kam		O
qenë		O
me		O
shumë		O
karakter		O
.		O
Nuk		O
i		O
kam		O
dëgjuar		O
këto		O
fjalë		O
.		O
"		O
Malda		B-PER
Susuri		I-PER
ka		O
një		O
mollë		O
tatuazh		O
në		O
kyçin		O
e		O
dorës		O
.		O
Po		O
kështu		O
,		O
ky		O
element		O
është		O
i		O
pranishëm		O
edhe		O
në		O
videoklipin		O
e		O
këngës		O
së		O
re		O
.		O
Ajo		O
tregon		O
se		O
si		O
molla		O
u		O
shndërrua		O
në		O
një		O
simbol		O
për		O
të		O
.		O
"		O
Kam		O
qenë		O
duke		O
punuar		O
në		O
Koha		B-ORG
Televizion		I-ORG
në		O
Kosovë		B-VEND_0
.		O
Një		O
mysafir		O
solli		O
mollë		O
.		O
Ne		O
e		O
morëm		O
një		O
mollë		O
në		O
dorë		O
për		O
të		O
dalë		O
në		O
fotografi		O
.		O
Kur		O
fotografia		O
ku		O
ndodhej		O
i		O
gjithë		O
stafi		O
u		O
publikua		O
,		O
drejtoresha		O
mori		O
vendimin		O
për		O
të		O
më		O
larguar		O
nga		O
puna		O
që		O
kam		O
ngrënë		O
mollë		O
në		O
punë		O
.		O
Tre		O
javë		O
kam		O
ngelur		O
pa		O
punë		O
.		O
"		O
Susuri		B-PER
shprehet		O
se		O
molla		O
i		O
ka		O
çelur		O
sytë		O
.		O
"		O
Kur		O
mora		O
mollën		O
në		O
dorë		O
pas		O
largimit		O
nga		O
puna		O
kam		O
thënë		O
pse		O
njerëzve		O
,		O
kur		O
u		O
ndodh		O
një		O
gjë		O
e		O
keqe		O
,		O
dëshpërohen		O
.		O
Kjo		O
mollë		O
ka		O
për		O
të		O
qenë		O
gjithçka		O
për		O
të		O
më		O
rikthyer		O
.		O
"		O
Dhe		O
kështu		O
ndodhi		O
.		O
"		O
Ndërrova		O
temën		O
e		O
masterit		O
dhe		O
e		O
bëra		O
fenomenologjia		O
e		O
mollës		O
'		O
.		O
Bëra		O
dhe		O
ekspozitën		O
"		O
Molla		O
"		O
ku		O
përmes		O
saj		O
kam		O
mbrojtur		O
të		O
drejtat		O
e		O
grave		O
dhe		O
kam		O
apeluar		O
kundër		O
seksualizimit		O
dhe		O
objektifikimit		O
të		O
grave		O
.		O
Kam		O
dashur		O
të		O
thyej		O
ato		O
mendime		O
që		O
një		O
grua		O
me		O
një		O
mollë		O
mashtron		O
ose		O
mendon		O
të		O
të		O
bëjë		O
keq		O
,		O
siç		O
jemi		O
mësuar		O
prej		O
besimeve		O
fetare		O
.		O
Ndërsa		O
kur		O
e		O
krahason		O
me		O
një		O
burrë		O
,		O
te		O
Neëton-i		B-PER
ose		O
në		O
teknologjine		O
e		O
Apple-it		B-ORG
gjithmonë		O
shihet		O
si		O
dije		O
.		O
"		O
Por		O
Malda		B-PER
nuk		O
mban		O
inat		O
.		O
"		O
Në		O
çdo		O
projekt		O
unë		O
e		O
ftoj		O
ish-drejtoreshën		O
time		O
.		O
Nuk		O
ia		O
kujtoj		O
atë		O
që		O
ndodhi		O
,		O
por		O
e		O
di		O
që		O
sa		O
herë		O
më		O
sheh		O
,		O
i		O
sheh		O
edhe		O
mollët		O
.		O
"		O
Këngëtarja		O
zbulon		O
se		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
prezantohet		O
edhe		O
me		O
një		O
këngë		O
të		O
re		O
,		O
një		O
këngë		O
verore		O
,		O
një		O
tjetër		O
bashkëpunim		O
me		O
Armend		B-PER
Rexhepagiqin		I-PER
.		O