Muzetë		O
e		O
Kalasë		O
së		O
Argjirosë		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
janë		O
vizituar		O
nga		O
20.000		O
turistë		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
muzetë		O
që		O
përfshihen		O
në		O
kalanë		O
e		O
Argjirosë		O
janë		O
vizituar		O
nga		O
mbi		O
20		O
mijë		O
turistë		O
.		O
Ciceronia		O
pranë		O
këtyre		O
muzeve		O
,		O
Albana		B-PER
Ismaili		I-PER
gjatë		O
fjalës		O
së		O
dhënë		O
për		O
mikrofonin		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
është		O
shprehur		O
se		O
pjesa		O
dërrmuese		O
e		O
turistëve		O
kanë		O
ardhur		O
nga		O
Italia		B-VEND_1
,		O
Spanja		B-VEND_1
dhe		O
nga		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
.		O
Ismaili		B-PER
ndërkaq		O
ka		O
shtuar		O
se		O
pavijonet		O
që		O
janë		O
më		O
të		O
frekuentuara		O
nga		O
vizitorët		O
janë		O
ai		O
i		O
muzeut		O
të		O
armëve		O
dhe		O
pavijoni		O
i		O
etnografisë		O
në		O
muzeun		O
Gjin		O
Zenebishi		O
.		O
Muzeumet		O
e		O
kalasë		O
së		O
Argjirosë		O
disponojnë		O
në		O
fondet		O
e		O
veta		O
750		O
artefakte		O
.		O