Tradita		O
folklorike		O
shqiptare		O
zbukuron		O
Gjirokastrën		B-VEND_0
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
Kalanë		O
e		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
e		O
transformuar		O
në		O
një		O
skenë		O
madhështore		O
,		O
nën		O
tingujt		O
e		O
këngëve		O
,		O
ritmit		O
të		O
valleve		O
dhe		O
bukurisë		O
së		O
veshjeve		O
,		O
ka		O
nisur		O
edicioni		O
i		O
11-të		O
i		O
Festivalit		O
Folklorik		O
Kombëtar		O
të		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
.		O
Natën		O
e		O
parë		O
e		O
kanë		O
hapur		O
grupet		O
e		O
qarkut		O
të		O
Kukësit		B-VEND_0
dhe		O
Beratit		B-VEND_0
si		O
dhe		O
Ansambli		O
Shtetëror		O
Shqiptar		O
i		O
Maqedonisë		B-VEND_1
së		O
Veriut		O
.		O
Moderatoret		O
Vilma		B-PER
Masha		I-PER
dhe		O
Eva		B-PER
Murati		I-PER
me		O
veshjet		O
e		O
tyre		O
të		O
përzgjedhura		O
me		O
kujdes		O
përcollën		O
tradita		O
të		O
kostumografisë		O
shqiptare		O
.		O
Shumë		O
emocione		O
të		O
bukura		O
falën		O
edhe		O
mjeshtërit		O
e		O
polifonisë		O
si		O
Grupi		O
i		O
Qarkut		O
të		O
Kukësit		B-VEND_0
të		O
cilët		O
erdhën		O
në		O
këtë		O
festival		O
me		O
disa		O
këngë		O
të		O
vjetra		O
,		O
por		O
që		O
këndohen		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
skenën		O
e		O
festivalit		O
te		O
shoqëruara		O
me		O
valle		O
.		O
Festivali		O
Folklorik		O
i		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
,		O
do		O
transmetohen		O
çdo		O
ditë		O
në		O
rrjetin		O
e		O
kanaleve		O
të		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O