Karmelo		B-PER
Bene		I-PER
në		O
"		O
Artes		O
"		O
:		O
Asnjë		O
e		O
mirë		O
nuk		O
vjen		O
nga		O
publiku		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
"		O
Un		O
teatro		O
per		O
Bene		O
"		O
ishte		O
homazhi		O
për		O
veprën		O
e		O
artistit		O
italian		O
Karmelo		B-PER
Bene		I-PER
(		O
o		B-PER
.		O
Carmelo		I-PER
)		O
që		O
u		O
mbajt		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
në		O
dhjetor		O
.		O
Krahas		O
projeksionit		O
të		O
filmave		O
eksperimentalë		O
"		O
Nostra		O
signora		O
dei		O
Turchi		O
"		O
(		B-DATE_0
1968		I-DATE_0
)		I-DATE_0
e		O
Salomè		O
(		B-DATE_0
1972		I-DATE_0
)		I-DATE_0
,		O
u		O
lexua		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
"		O
L		O
mal		O
dè		O
fiori		O
"		O
,		O
testamenti		O
poetik		O
i		O
Benes		B-PER
.		O
Gazetarja		O
Elsa		B-PER
Demo		I-PER
nga		O
"		O
Artes		O
"		O
ftoi		O
në		O
bisedë		O
kritikun		O
e		O
teatrit		O
,		O
Franko		B-PER
Ungaro		I-PER
(		O
o		B-PER
.		O
Franco		I-PER
–		O
Akademia		B-ORG
Mesdhetare		I-ORG
e		I-ORG
Aktorit		I-ORG
,		B-ORG
Leçe		I-ORG
)		O
dhe		O
kritikun		O
e		O
kinemasë		O
Oskar		B-PER
Iarusi		I-PER
(		O
o		B-PER
.		O
Oscar		I-PER
Iarussi		I-PER
)		O
.		O
Elsa		B-PER
Demo		I-PER
–		O
Falemnderit		O
për		O
prezantimin		O
që		O
i		O
keni		O
bërë		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Do		O
doja		O
të		O
dija		O
,		O
shkurtimisht		O
,		O
se		O
si		O
e		O
keni		O
njohur		O
Benen		B-PER
?		O
Si		O
ka		O
mbetur		O
ai		O
në		O
memorien		O
tuaj		O
?		O
Ka		O
qenë		O
emocion		O
i		O
madh		O
,		O
sepse		O
ishin		O
10		O
mijë		O
vetë		O
që		O
po		O
e		O
dëgjonin		O
,		O
po		O
e		O
njihnin		O
dhe		O
po		O
e		O
vlerësonin		O
.		O
Milano		B-VEND_0
ishte		O
qyteti		O
ku		O
ai		O
do		O
të		O
kthehej		O
çdo		O
vit		O
për		O
të		O
realizuar		O
spektakle		O
.		O
Gjithnjë		O
ka		O
bërë		O
spektakël		O
në		O
teatro		O
të		O
mëdhenj		O
,		O
pavarësisht		O
nga		O
fama		O
si		O
artist		O
avangardë		O
i		O
një		O
teatri		O
që		O
përballej		O
me		O
pak		O
veta		O
dhe		O
që		O
pak		O
mund		O
ta		O
kuptonin		O
projektin		O
e		O
tij		O
artistik		O
.		O
Ishte		O
shumë		O
emocionuese		O
.		O
Shihja		O
njerëz		O
që		O
qanin		O
gjatë		O
spektaklit		O
,		O
aq		O
shumë		O
njerëz		O
.		O
Ishte		O
si		O
të		O
përjetoje		O
momentin		O
e		O
një		O
ndryshimi		O
të		O
shumëpritur		O
.		O
Pastaj		O
kam		O
parë		O
të		O
gjitha		O
shfaqjet		O
që		O
sillte		O
në		O
Milano		B-VEND_0
,		O
"		O
Otellon		O
"		O
,		O
"		O
Hamletin		O
"		O
,		O
e		O
shumë		O
të		O
tjera		O
,		O
deri		O
tek		O
e		O
fundit		O
që		O
prezantoi		O
në		O
Fosaton		O
e		O
Kështjellës		O
Aragonase		O
në		O
Otranto		B-VEND_0
,		O
ku		O
kishte		O
vendosur		O
të		O
jetonte		O
dhjetë		O
vitet		O
e		O
fundit		O
të		O
jetës		O
.		O
Aty		O
realizoi		O
"		O
Parajsën		O
"		O
e		O
Dante		B-PER
Aligerit		I-PER
,		O
edhe		O
pse		O
sëmundja		O
i		O
kishte		O
avancuar		O
shumë		O
.		O
E		O
vlerësuam		O
kokëfortësinë		O
e		O
tij		O
për		O
t'u		O
ngjitur		O
në		O
skenë		O
me		O
çdo		O
kusht		O
.		O
Po		O
edhe		O
për		O
faktin		O
se		O
ai		O
kishte		O
një		O
projekt		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
...		O
për		O
të		O
bërë		O
një		O
teatër		O
F.U.		B-PER
-		O
...		O
një		O
teatër		O
mbi		O
det		O
.		O
Kishte		O
marrë		O
një		O
shtëpi		O
përballë		O
detit		O
të		O
Otrantos		B-VEND_0
.		O
Ishte		O
shumë		O
i		O
lidhur		O
me		O
këtë		O
qytet		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Dje		O
kishim		O
rastin		O
të		O
dëgjonim		O
edhe		O
testamentin		O
e		O
tij		O
"		O
L		O
mal		O
dè		O
fiori		O
"		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Po		O
,		O
ai		O
është		O
vërtet		O
testament		O
,		O
testament		O
poetik		O
.		O
Vitin		O
e		O
fundit		O
të		O
jetës		O
e		O
kaloi		O
në		O
shtrat		O
dhe		O
bënte		O
siç		O
kishte		O
bërë		O
gjithë		O
jetën		O
,		O
shkruante		O
çdo		O
ditë		O
,		O
së		O
paku		O
një		O
faqe		O
.		O
Në		O
atë		O
periudhë		O
,		O
kur		O
e		O
dinte		O
tashmë		O
që		O
do		O
të		O
vdiste		O
shpejt		O
,		O
krijoi		O
këtë		O
poemë		O
"		O
E		O
keqja		O
e		O
luleve		O
"		O
,		O
një		O
lloj		O
përmbysje		O
e		O
"		O
Luleve		O
të		O
së		O
keqes		O
"		O
të		O
Sharl		B-PER
Bodlerit		I-PER
...		O
Është		O
poezi		O
shumë		O
e		O
veçantë		O
,		O
sepse		O
tek		O
ajo		O
rezonojnë		O
gjuhë		O
nga		O
provansalja		O
tek		O
latinishtja		O
,		O
nga		O
greqishtja		O
tek		O
salentinoja		O
,		O
dialekti		O
i		O
Salentos		B-PER
,		O
pra		O
tek		O
italishtja		O
,		O
natyrisht		O
.		O
Është		O
si		O
një		O
lloj		O
imazhi		O
i		O
asaj		O
çfarë		O
vetë		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
ishte		O
,		O
nga		O
pikëpamja		O
kulturore		O
,		O
e		O
përgatitjes		O
kulturore		O
.		O
Biblioteka		O
e		O
tij		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
...		O
ky		O
libër		O
është		O
i		O
çmuar		O
pikërisht		O
për		O
këtë		O
motiv		O
.		O
Këtu		O
paraqiten		O
dorëshkrimet		O
e		O
tij		O
dhe		O
një		O
copëz		O
nga		O
biblioteka		O
e		O
tij		O
e		O
pasur		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Aty		O
janë		O
autorët		O
e		O
tij		O
të		O
preferuar		O
:		O
Shopenhaueri		B-PER
,		O
poetët		O
rusë		O
,		O
Niçeja		B-PER
,		O
Deleuze-i		B-PER
,		O
Artaud-ja		B-PER
natyrisht		O
.		O
Është		O
matur		O
gjithnjë		O
me		O
më		O
të		O
mëdhenjtë		O
e		O
teatrit		O
,		O
letërsisë		O
,		O
artit		O
dhe		O
kulturës		O
.		O
Ishte		O
një		O
konkurrencë		O
e		O
bukur		O
që		O
ai		O
donte		O
ta		O
bënte		O
me		O
autorët		O
dhe		O
artistët		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
të		O
nëntëqindës		O
dhe		O
jo		O
vetëm		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Oskar		B-PER
,		O
dje		O
fole		O
për		O
llojin		O
e		O
skenave		O
,		O
jo		O
saktësisht		O
skena		O
,		O
që		O
ai		O
ka		O
përdorur		O
.		O
Edhe		O
Frankoja		B-PER
përmendi		O
stadiumin		O
si		O
një		O
skenë		O
e		O
rrallë		O
për		O
të		O
bërë		O
spektakël		O
teatral		O
.		O
Çfarë		O
ishte		O
"		O
vendi		O
teatral		O
"		O
për		O
Benen		B-PER
?		O
Oscar		B-PER
Iarussi		I-PER
–		O
Më		O
lejo		O
të		O
them		O
,		O
që		O
edhe		O
unë		O
e		O
kam		O
njohur		O
.		O
Kam		O
parë		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
spektaklet		O
e		O
tij		O
në		O
vitet		O
'80		O
.		O
Unë		O
isha		O
në		O
Bari		B-VEND_0
dhe		O
ai		O
vinte		O
shpesh		O
t'i		O
prezantonte		O
shfaqjet		O
e		O
veta		O
aty		O
.		O
E		O
më		O
pas		O
e		O
kam		O
ndjekur		O
si		O
spektator		O
edhe		O
në		O
qytete		O
të		O
tjera		O
gjatë		O
gjithë		O
karrierës		O
së		O
tij		O
,		O
po		O
edhe		O
si		O
gazetar		O
,		O
sepse		O
mbuloja		O
rubrikën		O
për		O
kinemanë		O
.		O
Kështu		O
jemi		O
njohur		O
,		O
e		O
kam		O
intervistuar		O
.		O
Do		O
thosha		O
që		O
zemra		O
e		O
artit		O
të		O
tij		O
nuk		O
ka		O
kufij		O
midis		O
teatrit		O
,		O
poezisë		O
,		O
kinemasë		O
,		O
muzikës		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
zërit		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
...		O
po		O
edhe		O
midis		O
televizionit		O
e		O
radios		O
.		O
O.I.		B-VEND_1
–		O
Po		O
,		O
televizioni		O
e		O
bëri		O
mjaft		O
të		O
njohur		O
në		O
vitet		O
e		O
fundit		O
të		O
jetës		O
.		O
Ai		O
sillte		O
një		O
mënyrë		O
shumë		O
provokuese		O
në		O
një		O
program		O
mjaft		O
popullor		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
i		O
quajtur		O
"		O
Maurizio		O
Costanzo		O
Show		O
"		O
,		O
që		O
realizohej		O
sipas		O
një		O
formule		O
të		O
famshme		O
"		O
Një		O
kundër		O
të		O
gjithëve		O
"		O
,		O
e		O
ku		O
një		O
mori		O
gazetarësh		O
,		O
shkrimtarësh		O
,		O
autorësh		O
e		O
sulmonin		O
.		O
Kujtoj		O
edhe		O
performanca		O
të		O
tjera		O
,		O
për		O
shembull		O
,		O
kujtoj		O
përplasjen		O
me		O
Vittorio		B-PER
Gassmanin		I-PER
në		O
Universitetin		B-ORG
e		I-ORG
Romës		I-ORG
.		O
Ai		O
e		O
sfidoi		O
nga		O
skena		O
Gassmanin		B-PER
që		O
të		O
vinte		O
e		O
të		O
recitonte		O
.		O
Për		O
një		O
kohë		O
të		O
gjatë		O
ai		O
thoshte		O
që		O
Italia		B-VEND_1
kishte		O
vetëm		O
tre		O
njerëz		O
teatri		O
të		O
mëdhenj		O
:		O
ai		O
vetë		O
,		O
Eduardo		B-PER
de		I-PER
Filippo		I-PER
dhe		O
tjetri		O
ishte		O
Gassman		B-PER
,		O
por		O
ishin		O
tri		O
mënyra		O
krejt		O
të		O
ndryshme		O
të		O
të		O
bërit		O
teatër		O
.		O
Kështu		O
që		O
arti		O
i		O
tij		O
është		O
i		O
pandashëm		O
dhe		O
i		O
padallueshëm		O
në		O
kufijtë		O
midis		O
arteve		O
.		O
Ai		O
është		O
artisti		O
total		O
,		O
që		O
rimerr		O
një		O
traditë		O
italiane		O
të		O
Rilindjes		O
,		O
në		O
të		O
cilën		O
artistët		O
merren		O
me		O
gjithçka		O
,		O
kanë		O
aftësi		O
për		O
shkencat		O
humane		O
,		O
kanë		O
aftësi		O
estetike		O
,		O
apo		O
edhe		O
teknike		O
si		O
në		O
rastin		O
e		O
Leonardo		B-PER
da		I-PER
Vinçit		I-PER
,		O
por		O
pa		O
dashur		O
të		O
heq		O
paralele		O
mes		O
tij		O
dhe		O
Benes		B-PER
.		O
Sipas		O
meje		O
,		O
kjo		O
traditë		O
e		O
fortë		O
rezonon		O
qartë		O
te		O
Carmelo		B-DATE_0
Beneja		I-DATE_0
,		O
prandaj		O
është		O
e		O
vështirë		O
t'i		O
ndash		O
artet		O
tek		O
ai		O
.		O
Ai		O
merret		O
me		O
kinema		O
për		O
një		O
periudhë		O
të		O
shkurtër		O
,		O
rreth		O
dhjetë		O
vjet		O
,		O
pak		O
a		O
shumë		O
,		O
në		O
fillimet		O
e		O
veta		O
,		O
nis		O
me		O
filmin		O
që		O
pamë		O
mbrëmë		O
"		O
Salomè		O
"		O
dhe		O
me		O
atë		O
që		O
do		O
të		O
shohim		O
sonte		O
"		O
Zonja		O
jonë		O
e		O
turqve		O
"		O
,		O
dy		O
filma		O
respektivisht		O
të		O
viteve		B-DATE_0
1972		I-DATE_0
dhe		O
1968		O
.		O
Realizon		O
edhe		O
të		O
tjerë		O
,		O
por		O
këta		O
janë		O
dy		O
më		O
të		O
famshmit		O
.		O
Pra		O
,		O
zgjat		O
jo		O
më		O
shumë		O
se		O
dhjetë		O
vjet		O
,		O
sepse		O
është		O
kinema		O
shumë		O
provokuese		O
,		O
që		O
nuk		O
ka		O
kurrfarë		O
prirjeje		O
për		O
të		O
dialoguar		O
me		O
publikun		O
,		O
në		O
kuptimin		O
që		O
nuk		O
i		O
intereson		O
të		O
bëjë		O
për		O
vete		O
publikun		O
,		O
madje		O
tek		O
"		O
Zonja		O
jonë		O
e		O
turqve		O
"		O
,		O
ai		O
ndjek		O
një		O
teknikë		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
Ky		O
film		O
është		O
përshtatje		O
e		O
romanit		O
të		O
tij		O
me		O
të		O
njëjtin		O
titull		O
...		O
O.I.		B-PER
–		O
Po		O
,		O
ai		O
e		O
shkroi		O
këtë		O
roman		O
duke		O
i		O
mëshuar		O
fort		O
damarit		O
autobiografik		O
.		O
E		O
vështirë		O
ta		O
tregosh		O
atë		O
si		O
histori		O
dhe		O
shumë		O
studiues		O
si		O
Piergiorgio		B-PER
Giacché		I-PER
,		O
Maurizio		B-PER
Grande		I-PER
apo		O
historianë		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
teatrit		O
,		O
e		O
përqasin		O
me		O
"		O
Uliksin		O
"		O
e		O
Xhejms		B-PER
Xhojsit		I-PER
,		O
pikërisht		O
për		O
dekonstruktimin		O
e		O
tekstit		O
.		O
Teksti		O
është		O
rapsodik		O
,		O
jo		O
sistematik		O
.		O
Për		O
më		O
tepër		O
,		O
siç		O
po		O
thoshte		O
Frankoja		B-PER
më		O
përpara		O
,		O
një		O
nga		O
lidhjet		O
e		O
tij		O
më		O
të		O
forta		O
ka		O
qenë		O
me		O
filozofët		O
francezë		O
,		O
me		O
Lakanin		B-PER
(		O
nga		O
këndvështrimi		O
psikanalitik		O
)		O
,		O
Derrida-në		B-PER
,		O
filozof		O
i		O
zbërthimit		O
dhe		O
kompozimit		O
të		O
tekstit		O
dhe		O
të		O
jetës		O
,		O
dhe		O
me		O
Gilles		B-PER
Deleuse-in		I-PER
me		O
të		O
cilin		O
shkruan		O
atë		O
libër		O
të		O
mrekullueshëm		O
që		O
më		O
më		O
bëri		O
për		O
vete		O
në		O
rini		O
,		O
"		O
Sovrapposizioni		O
"		O
,		O
i		O
përkthyer		O
italisht		O
nga		O
"		O
Feltrineli		O
"		O
,		O
një		O
libër		O
i		O
vogël		O
që		O
rrëmbeu		O
vëmendjen		O
e		O
një		O
brezi		O
të		O
tërë		O
.		O
Po		O
thosha		O
:		O
çfarë		O
bën		O
ai		O
tek		O
"		O
Zonja		O
jonë		O
e		O
turqve		O
"		O
?		O
Me		O
këtë		O
histori		O
të		O
fortë		O
që		O
bazohet		O
në		O
kujtimet		O
e		O
veta		O
dhe		O
në		O
ngjarje		O
që		O
i		O
takojnë		O
masakrës		O
së		O
martirëve		O
të		O
Otrantos		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1480		I-DATE_0
,		O
ku		O
turqit		O
vranë		O
rreth		O
800		O
të		O
krishterë		O
,		O
ai		O
ruan		O
zërin		O
dhe		O
kolonën		O
muzikore		O
deri		O
në		O
njëfarë		O
pike		O
dhe		O
fillon		O
të		O
shkatërrojë		O
filmin		O
,		O
ta		O
thyejë		O
,		O
errësojë		O
,		O
sepse		O
nuk		O
i		O
interesonte		O
veçse		O
si		O
një		O
formë		O
provokimi		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Më		O
ka		O
dhënë		O
gëzim		O
ky		O
film		O
kur		O
e		O
kam		O
parë		O
.		O
O.I.		B-PER
–		O
Po		O
ka		O
shkaktuar		O
edhe		O
skandal		O
.		O
Kur		O
u		O
shfaq		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
,		O
e		O
përçau		O
Festivalin		B-EVENT
e		I-EVENT
Filmit		I-EVENT
në		O
Venecia		B-VEND_0
.		O
Regjisorët		O
e		O
mëdhenj		O
nuk		O
do		O
ta		O
pëlqenin		O
,		O
por		O
në		O
fund		O
fitoi		O
një		O
çmim		O
të		O
rëndësishëm		O
,		O
"		O
Luanin		O
e		O
argjendtë		O
"		O
që		O
është		O
çmimi		O
i		O
dytë		O
.		O
U		O
mërzit		O
sepse		O
,		O
siç		O
do		O
të		O
thoshte		O
,		O
donte		O
të		O
fitonte		O
,		O
as		O
Luanin		O
e		O
Artë		O
jo		O
,		O
por		O
çmimin		O
e		O
madh		O
të		O
jurisë		O
.		O
Në		O
atë		O
kohë		O
ky		O
çmim		O
kishte		O
një		O
vlerë		O
financiare		O
dhe		O
ai		O
kishte		O
nevojë		O
për		O
para		O
.		O
Të		O
paktën		O
mund		O
të		O
paguante		O
producentin		O
që		O
kishte		O
investuar		O
për		O
filmin		O
.		O
Në		O
konferencën		O
për		O
shtyp		O
pati		O
debate		O
të		O
forta		O
me		O
gazetarët		O
,		O
sepse		O
ai		O
do		O
të		O
deklaronte		O
-		O
janë		O
regjistrimet		O
audio		O
-		O
se		O
nuk		O
do		O
të		O
fliste		O
për		O
të		O
ashtuquajturin		O
"		O
shtyp		O
italian		O
"		O
dhe		O
"		O
gazetarë		O
italianë		O
"		O
,		O
sepse		O
"		O
ata		O
nuk		O
marrin		O
vesh		O
,		O
nuk		O
janë		O
artistë		O
.		O
Do		O
të		O
flas		O
për		O
shtypin		O
francez		O
"		O
.		O
Kështu		O
që		O
disa		O
gazetarë		O
u		O
ndjenë		O
keq		O
,		O
madje		O
ndonjëri		O
mori		O
edhe		O
shuplakë		O
.		O
Një		O
koleg		O
i		O
famshëm		O
italian		O
,		O
Carlo		B-PER
Mazzarella		I-PER
,		O
që		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
ishte		O
shumë		O
mik		O
me		O
Gassmanin		B-PER
dhe		O
të		O
tjerë		O
aktorë		O
të		O
mëdhenj		O
italianë		O
,		O
u		O
qëllua		O
me		O
shpullë		O
nga		O
njëra		O
prej		O
aktorëve		O
në		O
film		O
,		O
sepse		O
kishte		O
folur		O
keq		O
.		O
Ndodhën		O
shumë		O
gjëra		O
.		O
Por		O
filmi		O
e		O
zbuloi		O
Carmelo		B-PER
Bene-n		I-PER
.		O
Le		O
të		O
kujtojmë		O
që		O
ishte		O
31		O
vjeç		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1968		I-DATE_0
,		O
vit		O
fatal		O
për		O
shumë		O
gjëra		O
.		O
E.D.		B-PER
-		O
Fatal		O
,		O
po		O
edhe		O
fatlum		O
.		O
O.I.		B-PER
–		O
Oh		O
,		O
po		O
,		O
ndryshe		O
në		O
italisht		O
i		O
thonë		O
"		O
persino		O
e		O
per		O
i		O
vini		O
"		O
,		O
në		O
kuptimin		O
:		O
vit		O
i		O
shënuar		O
për		O
shumë		O
gjëra		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Dhe		O
ti		O
,		O
si		O
e		O
meritove		O
shoqërinë		O
e		O
tij		O
,		O
miqësinë		O
e		O
tij		O
,		O
sepse		O
ai		O
i		O
urrente		O
gazetarët		O
,		O
kritikët		O
për		O
të		O
cilët		O
thoshte		O
se		O
"		O
nuk		O
dinë		O
asgjë		O
për		O
punën		O
që		O
bëj		O
unë		O
në		O
teatër		O
nga		O
mëngjesi		O
në		O
mbrëmje		O
"		O
.		O
O.I.		B-PER
-		O
Nuk		O
kisha		O
ndonjë		O
meritë		O
të		O
veçantë		O
.		O
Unë		O
punoja		O
për		O
"		O
La		O
gazzetta		O
del		O
mezzogiorno		O
"		O
,		O
e		O
cila		O
ishte		O
shumë		O
e		O
vëmendshme		O
ndaj		O
aktivitetit		O
të		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
,		O
si		O
puljez		O
që		O
ishte		O
.		O
Kritiku		O
ynë		O
për		O
teatrin		O
,		O
që		O
është		O
akoma		O
gjallë		O
,		O
por		O
nuk		O
shkruan		O
më		O
,		O
Giglio		B-PER
Pagni		I-PER
,		O
ishte		O
shumë		O
mik		O
me		O
Carmelon		B-PER
.		O
Unë		O
shpesh		O
shkoja		O
me		O
të		O
kur		O
isha		O
reporter		O
i		O
ri		O
dhe		O
ai		O
ma		O
prezantoi		O
.		O
Në		O
fund		O
të		O
viteve		O
nëntëdhjetë		O
do		O
të		O
kisha		O
raport		O
të		O
drejtpërdrejtë		O
me		O
të		O
,		O
nuk		O
mund		O
të		O
them		O
miqësi		O
,		O
por		O
fitova		O
besimin		O
e		O
tij		O
.		O
Realizova		O
një		O
nga		O
intervistat		O
e		O
tij		O
të		O
fundit		O
që		O
është		O
përfshirë		O
edhe		O
në		O
librin		O
që		O
përmbledh		O
bisedat		O
e		O
tij		O
dhe		O
me		O
atë		O
rast		O
ai		O
më		O
dha		O
një		O
poezi		O
të		O
pabotuar		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
bë		O
e		O
njohur		O
me		O
titullin		O
"		O
Nula		O
patria		O
inprofeta		O
"		O
,		O
e		O
cila		O
është		O
përmbysje		O
e		O
thënies		O
latine		O
"		O
Nemo		O
profeta		O
in		O
patria		O
.		O
Ishte		O
një		O
poezi		O
që		O
ia		O
kushtonte		O
rrënjëve		O
të		O
veta		O
,		O
zonës		O
së		O
Salentos		O
.		O
Ai		O
ma		O
dha		O
dhe		O
e		O
botuam		O
në		O
gazetë		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Ka		O
disa		O
fjalë		O
kyçe		O
në		O
universin		O
e		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
.		O
Njëra		O
prej		O
tyre		O
është		O
depensare-çmendoj		O
.		O
Mund		O
ta		O
analizojmë		O
pak		O
?		O
F.U.		B-PER
–		O
"		O
Depensamento		O
"		O
–		O
çmendim		O
*		O
-		O
është		O
një		O
fjalë		O
që		O
ai		O
e		O
ka		O
marrë		O
nga		O
Deleuze-i		B-PER
,		O
në		O
librin		O
"		O
Mbivendosjet		O
"		O
që		O
përmendi		O
Oskari		B-PER
.		O
Do		O
të		O
thotë		O
refuzim		O
i		O
mendimit		O
,		O
i		O
logjikës		O
,		O
i		O
pasojave		O
logjike		O
,		O
sepse		O
arti		O
është		O
vendi		O
i		O
vizioneve		O
më		O
tepër		O
sesa		O
fushë		O
e		O
mendimit		O
.		O
Shpesh		O
ai		O
i		O
referohet		O
Magna		B-PER
Grecia-s		I-PER
,		O
sepse		O
është		O
pjesë		O
e		O
krahinës		O
sonë		O
,		O
është		O
pjesë		O
e		O
Puljas		B-VEND_0
,		O
e		O
supozuar		O
si		O
Magna		B-PER
Grecia		I-PER
,		O
ku		O
ndikimi		O
i		O
mendimit		O
grek		O
,		O
teatrit		O
dhe		O
tragjedisë		O
greke		O
,		O
është		O
i		O
rëndësishëm		O
.		O
Është		O
qyteti		O
i		O
parë		O
i		O
Niçes		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
më		O
pas		O
do		O
të		O
bëhej		O
përfaqësues		O
i		O
filozofisë		O
që		O
e		O
mohon		O
mendimin		O
abstrakt		O
.		O
Edhe		O
ai		O
e		O
përputh		O
filozofinë		O
me		O
artin		O
,		O
pra		O
me		O
prodhimin		O
e		O
imagjinatës		O
,		O
e		O
vizioneve		O
të		O
veçanta		O
që		O
nuk		O
kanë		O
një		O
sfond		O
logjik		O
.		O
Magna		B-PER
Grecia		I-PER
zë		O
një		O
vend		O
special		O
për		O
çmendimin		O
e		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
,		O
sepse		O
ka		O
qenë		O
vendi		O
që		O
ka		O
prodhuar		O
herezi		O
të		O
mëdha		O
në		O
fushën		O
e		O
filozofisë		O
e		O
të		O
mendimit		O
filozofik		O
.		O
Carmeloja		B-PER
citon		O
Xhordano		B-PER
Brunon		I-PER
,		O
Kampanelën		B-PER
,		O
që		O
janë		O
heretikë		O
të		O
mendimit		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
utopik		O
si		O
Kampanela		B-PER
...		O
F.U.		B-PER
–		O
po		O
ashtu		O
,		O
utopia		O
mbetet		O
qëllimi		O
,		O
ajo		O
është		O
themelore		O
.		O
Çmendimi		O
është		O
një		O
mënyrë		O
për		O
të		O
refuzuar		O
mendimin		O
logjik		O
.		O
Si		O
alternativë		O
,		O
Carmelo		B-PER
Beneja		I-PER
e		O
paraqet		O
artin		O
si		O
tejkalim		O
të		O
logjikës		O
dhe		O
të		O
medimit		O
.		O
E		O
pamë		O
mbrëmë		O
edhe		O
te		O
"		O
Salomeja		O
"		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
Është		O
"		O
Salomeja		O
"		O
e		O
tij		O
dhe		O
jo		O
e		O
Oskar		B-PER
Uajldit		I-PER
,		O
sepse		O
ai		O
e		O
ka		O
shndërruar		O
veprën		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Pikërisht		O
.		O
Po		O
edhe		O
si		O
mekanizëm		O
,		O
ai		O
e		O
shfuqizon		O
narracionin		O
brenda		O
teatrit		O
dhe		O
kinemasë		O
.		O
Ai		O
vjen		O
pas		O
epokës		O
së		O
neorealizmit		O
,		O
që		O
ishte		O
shprehje		O
e		O
niveleve		O
të		O
larta		O
të		O
narracionit		O
të		O
fakteve		O
dhe		O
historive		O
.		O
Kurse		O
Carmeloja		B-PER
qëndron		O
jashtë		O
historive		O
,		O
qëndron		O
jashtë		O
historisë		O
.		O
E		O
gjitha		O
kjo		O
është		O
çmendim		O
.		O
Ka		O
të		O
tjera		O
vende		O
të		O
veçanta		O
për		O
çmendimin		O
e		O
tij		O
,		O
si		O
Kopertinoja		B-VEND_0
,		O
ku		O
ka		O
jetuar		O
Shën		B-PER
Jozefi		I-PER
i		O
Kopertinos		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
pikërisht		O
shprehje		O
e		O
mohimit		O
të		O
logjikës		O
,		O
sepse		O
gjendja		O
e		O
shenjtorit		O
nuk		O
ka		O
të		O
bëjë		O
fare		O
me		O
rendin		O
racional		O
të		O
gjërave		O
.		O
Në		O
atë		O
gjendje		O
,		O
vetja		O
shkon		O
përtej		O
dhe		O
mbi		O
realitetin		O
,		O
po		O
edhe		O
mbi		O
vetë		O
logjikën		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Shenjtëria		O
dhe		O
çmenduria		O
shkojnë		O
bashkë		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
E		O
pikërisht		O
për		O
këtë		O
,		O
Kopertinoja		B-VEND_0
është		O
shprehja		O
maksimale		O
e		O
çmendimit		O
.		O
Piergiorgio		B-PER
Giacché-ja		I-PER
ka		O
reflektuar		O
edhe		O
për		O
këtë		O
dimension		O
të		O
mistikës		O
,		O
asketizmit		O
,		O
ekstazës		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Kjo		O
është		O
pyetja		O
në		O
vazhdim		O
:		O
ç'lloj		O
misticizmi		O
është		O
ky		O
i		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
?		O
Kujtojmë		O
se		O
gjatë		O
këtyre		O
ditëve		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
ju		O
prezantuat		O
edhe		O
"		O
Amor		O
morto		O
–		O
Koncert		O
mistik		O
"		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Kur		O
Carmeloja		B-PER
nisi		O
të		O
jetojë		O
në		O
Romë		B-VEND_0
,		O
sepse		O
kishte		O
ndër		O
mend		O
të		O
regjistrohej		O
në		O
Akademinë		B-ORG
e		I-ORG
Artit		I-ORG
Dramatik		I-ORG
të		B-ORG
Romës		I-ORG
,		O
të		O
cilën		O
e		O
ndoqi		O
vetëm		O
1		O
vit		O
dhe		O
e		O
la		O
,		O
i		O
kalonte		O
mbrëmjet		O
në		O
një		O
teatër		O
të		O
vogël		O
,		O
pranë		O
Vatikanit		B-VEND_1
,		O
Borso		B-RRUGE
Santo		I-RRUGE
Spirito		I-RRUGE
,		O
ku		O
kompania		O
"		O
Doriglia		B-ORG
Palmi		I-ORG
"		O
vinte		O
në		O
skenë		O
shfaqje		O
kiç		O
,		O
popullore		O
,		O
për		O
jetën		O
e		O
shenjtorëve		O
.		O
Ky		O
takim		O
me		O
shenjtorët		O
do		O
ta		O
shoqërojë		O
gjatë		O
gjithë		O
jetës		O
,		O
sepse		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
gjimnazit		O
ai		O
do		O
të		O
mësojë		O
në		O
Istituto		B-ORG
Calasanzio		I-ORG
di		I-ORG
Campi		I-ORG
Salentina		I-ORG
,		O
institut		B-ORG
religjioz		I-ORG
i		I-ORG
Etërve		I-ORG
Skolopi		I-ORG
,		O
e		O
ku		O
ai		O
çdo		O
mëngjes		O
shkonte		O
për		O
të		O
shërbyer		O
në		O
meshë		O
si		O
djalë		O
altari		O
,		O
në		O
brendësi		O
të		O
institutit		O
.		O
Pra		O
,		O
edukimi		O
i		O
tij		O
fetar		O
ka		O
qenë		O
shumë		O
i		O
fortë		O
.		O
Thamë		O
,		O
që		O
kishte		O
këtë		O
përvojë		O
me		O
shfaqjet		O
teatrale		O
për		O
shenjtorët		O
dhe		O
i		O
futet		O
studimit		O
të		O
teksteve		O
të		O
mistikëve		O
nga		O
Shën		B-PER
Gjoni		I-PER
i		O
Kryqit		O
,		O
Madalena		B-PER
e		O
të		O
marrëve		O
,		O
Anxhela		B-PER
Da		I-PER
Folinjo		I-PER
,		O
Shën		B-PER
Tereza		I-PER
e		O
Avilës		O
,		O
u		O
bë		O
njohës		O
i		O
thellës		O
i		O
literaturës		O
së		O
këtyre		O
mistikëve		O
.		O
Në		O
kapërcimin		O
e		O
shekujve		O
,		O
donte		O
ta		O
bënte		O
këtë		O
koncert		O
para		O
bazilikës		O
së		O
Asizit		B-VEND_0
.		O
Për		O
çështje		O
burokratike		O
,		O
nuk		O
arriti		O
ta		O
bëjë		O
.		O
Piergiorgio		B-PER
Giacché-ja		I-PER
,		O
mik		O
i		O
Carmelos		B-PER
,		O
që		O
kalonte		O
orë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
tij		O
,		O
kishte		O
në		O
duar		O
këto		O
tekste		O
me		O
të		O
cilat		O
Camerloja		B-PER
po		O
merrej		O
në		O
fund		O
,		O
dhe		O
kur		O
vdiq		O
,		O
Pierxhorxho		B-PER
më		O
tha		O
hajde		O
të		O
bëjmë		O
diçka		O
me		O
to		O
.		O
Ftuam		O
aktoren		O
Silvia		B-PER
Pasello		I-PER
-		O
u		O
nda		O
nga		O
jeta		O
një		O
muaj		O
më		O
parë		O
–		O
të		O
bënte		O
një		O
recital		O
me		O
këto		O
tekste		O
,		O
bashkë		O
me		O
shokun		O
e		O
saj		O
,		O
muzikanti		O
i		O
shquar		O
Ares		B-PER
Tavolazzi		I-PER
.		O
E.D.		B-PER
–		O
"		O
Ky		O
ZË		O
...		O
,		O
ky		O
ZËRI		O
im		O
që		O
këtu		O
,		O
TANI		O
më		O
rrëshqet		O
,		O
shtrembëruar		O
në		O
bredhjet		O
e		O
FJALËS		O
,		O
...		O
në		O
S		O
-		O
KONCERT		O
–		O
NGJARJE		O
e		O
SPEKTAKLEVE		O
të		O
mia		O
përtej		O
kuptimit		O
...		O
Ky		O
ZË		O
krijon		O
CEZURË		O
midis		O
fjalës		O
dhe		O
sendit		O
...		O
midis		O
rreshtit		O
dhe		O
formës		O
,		O
midis		O
ZËRIT		O
dhe		O
LOGOSIT		O
...		O
midis		O
THËNIES		O
dhe		O
TË		O
THËNIT		O
…		O
midis		O
AKTORIT		O
dhe		O
ROLIT		O
...		O
Në		O
paraqitjen		O
e		O
shpërfillur		O
,		O
TË		O
MUNGUAR		O
,		O
...		O
është		O
ky		O
ZË		O
që		O
i		O
largohet		O
gjuhës		O
,		O
...		O
e		O
zhvesh		O
atë		O
,		O
ngatërron		O
kuptimin		O
e		O
patolerueshëm		O
,		O
si		O
timbër		O
i		O
prodhuar		O
nga		O
"		O
njëkohësia		O
e		O
dy		O
dridhjeve		O
që		O
nuk		O
përkojnë		O
saktësisht		O
"		O
...		O
F.U.		B-PER
–		O
I		O
bukur		O
!		O
E.D.		B-PER
–		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
dhe		O
aktori		O
,		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
dhe		O
zëri		O
,		O
zëri		O
i		O
aktorit		O
.		O
O.I.		B-PER
–		O
Teksti		O
që		O
lexove		O
është		O
shumë		O
iluminues		O
:		O
Zëri		O
i		O
largohet		O
gjuhës		O
,		O
si		O
diçka		O
e		O
ndryshme		O
nga		O
gjuha		O
,		O
po		O
edhe		O
nga		O
heshtja		O
,		O
si		O
diçka		O
unike		O
,		O
që		O
nuk		O
reduktohet		O
në		O
skemë		O
.		O
Në		O
lidhje		O
me		O
çmendimin		O
,		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
punon		O
për		O
t'iu		O
ikur		O
tregimeve		O
dhe		O
historisë		O
,		O
kjo		O
vlen		O
edhe		O
për		O
zërin		O
dhe		O
shfaqjen		O
,		O
për		O
atë		O
që		O
në		O
italisht		O
i		O
thonë		O
"		O
vënie		O
në		O
skenë		O
"		O
,		O
domethënë		O
për		O
teatrin		O
.		O
Nuk		O
është		O
teatër		O
në		O
kuptimin		O
tradicional		O
të		O
termit		O
,		O
nuk		O
është		O
shfaqje		O
dhe		O
aq		O
më		O
pak		O
vënie		O
në		O
skenë		O
.		O
Ai		O
pohonte		O
se		O
"		O
duhet		O
hequr		O
nga		O
skena		O
"		O
dhe		O
jo		O
të		O
vihet		O
në		O
skenë		O
.		O
Faktikisht		O
është		O
e		O
gjitha		O
një		O
punë		O
filozofike		O
shumë		O
e		O
lidhur		O
me		O
filozofinë		O
e		O
epokës		O
,		O
që		O
e		O
vë		O
theksin		O
te		O
puna		O
për		O
veçantinë		O
e		O
këtij		O
zëri		O
.		O
Ky		O
zë		O
nuk		O
është		O
gjuhë		O
,		O
siç		O
e		O
thamë		O
në		O
fillim		O
,		O
është		O
muzikë		O
,		O
ka		O
të		O
bëjë		O
më		O
shumë		O
me		O
muzikën		O
sesa		O
me		O
gjuhën		O
.		O
Kjo		O
duket		O
qartë		O
në		O
filmat		O
e		O
tij		O
dhe		O
në		O
spektaklin		O
teatror		O
,		O
ku		O
ai		O
e		O
përdor		O
zërin		O
si		O
instrument		O
ose		O
si		O
polifoni		O
instrumentesh		O
,		O
është		O
si		O
një		O
orkestër		O
që		O
luan		O
me		O
zërin		O
e		O
tij		O
.		O
Parë		O
me		O
këtë		O
sy		O
,		O
është		O
një		O
forcë		O
që		O
pjesërisht		O
i		O
detyrohet		O
edhe		O
natyrës		O
,		O
sepse		O
është		O
e		O
dukshme		O
që		O
vokaliteti		O
i		O
tij		O
është		O
natyral		O
,		O
dhe		O
pjesërisht		O
kjo		O
i		O
detyrohet		O
stërvitjes		O
së		O
vazhdueshme		O
të		O
zërit		O
,		O
të		O
këtij		O
instrumenti		O
.		O
Ai		O
stërvitet		O
vazhdimisht		O
dhe		O
me		O
kalimin		O
e		O
kohës		O
bëhet		O
njohës		O
i		O
zërit		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Një		O
kolegia		O
ime		O
,		O
gjatë		O
një		O
diskutimi		O
në		O
ditët		O
e		O
Festivalit		B-EVENT
Mbarëshqiptar		I-EVENT
të		I-EVENT
Teatrit		I-EVENT
,		O
tha		O
se		O
nuk		O
e		O
kuptonte		O
praninë		O
dhe		O
përdorimin		O
e		O
mikrofonit		O
në		O
skenë		O
.		O
O.I.		B-PER
–		O
Është		O
në		O
traditën		O
e		O
teatrit		O
italian		O
.		O
Për		O
shembull		O
,		O
Eduardo		B-PER
de		I-PER
Filippo		I-PER
refuzonte		O
të		O
fliste		O
me		O
mikrofon		O
.		O
Sepse		O
të		O
gjithë		O
teatrot		O
italianë		O
ishin		O
konceptuar		O
të		O
tillë		O
që		O
,		O
gjithçka		O
të		O
dëgjohej		O
deri		O
në		O
galeri		O
,		O
duhej		O
forcë		O
që		O
zëri		O
të		O
arrinte		O
deri		O
atje		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Për		O
Carmelo		B-PER
Benen		I-PER
ky		O
diskutim		O
ishte		O
krejt		O
tjetër		O
gjë		O
,		O
pikërisht		O
për		O
atë		O
që		O
po		O
thoshte		O
Oskari		B-PER
:		O
për		O
të		O
eliminuar		O
,		O
për		O
të		O
hequr		O
.		O
Ai		O
i		O
përdorte		O
mikrofonët		O
sepse		O
donte		O
të		O
zhbënte		O
aktorin		O
,		O
mungesa		O
për		O
të		O
ishte		O
themelore		O
.		O
Çfarë		O
mbetet		O
nëse		O
aktori		O
largohet		O
nga		O
skena		O
?		O
Mbetet		O
zëri		O
i		O
tij		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Jehona		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Pikërisht		O
.		O
Është		O
jehona		O
e		O
Narcisit		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Për		O
të		O
cilin		O
ka		O
reflektuar		O
në		O
esenë		O
"		O
Zëri		O
i		O
Narcisit		O
"		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Prandaj		O
kërkimi		O
i		O
tij		O
për		O
mikrofoninë		O
ka		O
qenë		O
themelor		O
,		O
sepse		O
vërtet		O
rinovoi		O
dhe		O
solli		O
një		O
ndryshim		O
,		O
gati		O
një		O
revolucion		O
me		O
rëndësi		O
.		O
Nëse		O
nuk		O
ishte		O
e		O
përsosur		O
,		O
ai		O
nuk		O
dilte		O
në		O
skenë		O
.		O
Zënkat		O
dhe		O
debatet		O
më		O
të		O
mëdha		O
i		O
kishte		O
me		O
fonistët		O
,		O
sepse		O
kërkonte		O
përsosmërinë		O
absolute		O
për		O
atë		O
që		O
vinte		O
në		O
skenë		O
.		O
Nëse		O
mikrofoni		O
përdorej		O
shpesh		O
për		O
të		O
përforcuar		O
zërin		O
e		O
aktorit		O
,		O
për		O
të		O
ishte		O
e		O
kundërta		O
:		O
aktori		O
nuk		O
është		O
,		O
mbetet		O
vetëm		O
jehona		O
dhe		O
jehona		O
duhej		O
të		O
ishte		O
e		O
fuqishme		O
,		O
po		O
aq		O
sa		O
zëri		O
,		O
pavarësisht		O
mungesës		O
së		O
aktorit		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
"		O
Asgjë		O
e		O
mirë		O
nuk		O
vjen		O
nga		O
publiku		O
"		O
,		O
thotë		O
ai		O
.		O
Kjo		O
është		O
çështja		O
e		O
fundit		O
që		O
do		O
të		O
diskutojmë		O
.		O
Përse		O
na		O
mungon		O
sot		O
ky		O
artist		O
?		O
O.I.		B-PER
–		O
Për		O
fat		O
të		O
keq		O
nuk		O
ka		O
gjetur		O
akoma		O
vendndodhjen		O
e		O
duhur		O
në		O
kulturën		O
italiane		O
.		O
Ai		O
shijoi		O
sa		O
ishte		O
gjallë		O
botimin		O
e		O
veprës		O
së		O
plotë		O
në		O
serinë		O
e		O
klasikëve		O
të		O
"		O
Bompianit		O
"		O
,		O
falë		O
Elisabetta		B-PER
Sgarbit		I-PER
që		O
i		O
përmblodhi		O
.		O
Është		O
fakt		O
që		O
të		O
gjithë		O
librat		O
e		O
tij		O
,		O
janë		O
botuar		O
dhe		O
janë		O
ende		O
në		O
qarkullim		O
,		O
por		O
siç		O
e		O
tha		O
Frankoja		B-PER
,		O
janë		O
përkthyer		O
fare		O
pak		O
jashtë		O
,		O
nuk		O
studiohet		O
në		O
mënyrë		O
të		O
veçantë		O
figura		O
e		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
,		O
nuk		O
ka		O
interes		O
mjaftueshëm		O
për		O
të		O
,		O
prandaj		O
ka		O
rëndësi		O
promovimi		O
jashtë		O
Italisë		B-VEND_1
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Përse		O
ndodh		O
kjo		O
?		O
O.I.		B-PER
–		O
Sepse		O
është		O
antikanonik		O
,		O
antikomformist		O
,		O
i		O
distancuar		O
nga		O
kultura		O
klasike		O
italiane		O
,		O
ka		O
thyer		O
skema		O
dhe		O
kjo		O
ka		O
bezdisur		O
shumë		O
njerëz		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Dakord		O
,		O
e		O
dimë		O
çfarë		O
përfaqëson		O
ai		O
,		O
por		O
ç'mund		O
të		O
thuhet		O
për		O
publikun		O
e		O
sotëm		O
?		O
O.I.		B-PER
–		O
Nëse		O
nuk		O
ndodh		O
ballafaqimi		O
me		O
veprat		O
e		O
tij		O
,		O
nuk		O
ka		O
për		O
të		O
ndodhur		O
as		O
akordimi		O
i		O
mundshëm		O
,		O
sepse		O
gjithçka		O
ka		O
ndryshuar		O
,		O
është		O
përkeqësuar		O
.		O
Ne		O
kemi		O
pasur		O
një		O
periudhë		O
të		O
artë		O
për		O
teatrin		O
,		O
televizionin		O
,		O
kinemanë		O
,		O
artet		O
,		O
letërsinë		O
,		O
vitet		O
gjashtëdhjetë		O
kanë		O
qenë		O
jashtëzakonisht		O
pjellorë		O
për		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
me		O
vitalitet		O
të		O
madh		O
.		O
Humbjet		O
erdhën		O
më		O
pas		O
.		O
Por		O
të		O
mendojmë		O
për		O
Felinin		B-PER
,		O
Dario		B-PER
Fonë		I-PER
,		O
Carmelo		B-PER
Benen		I-PER
,		O
artistë		O
si		O
Fontana		B-PER
...		O
Kishte		O
një		O
vrull		O
të		O
madh		O
në		O
eksperimentim		O
,		O
invokacion		O
,		O
në		O
kurajën		O
për		O
të		O
ndjekur		O
qoftë		O
edhe		O
i		O
vetmuar		O
rrugën		O
tënde		O
të		O
guximshme		O
.		O
Sot		O
ndodh		O
shumë		O
më		O
pak		O
.		O
Një		O
regjisor		O
,		O
aktor		O
,		O
artist		O
,		O
shkrimtar		O
,		O
kërkon		O
të		O
përfshihet		O
në		O
rrjedhë		O
,		O
të		O
jetë		O
në		O
gatishmëri		O
për		O
shijen		O
e		O
masës		O
,		O
të		O
ketë		O
një		O
sukses		O
të		O
vetin		O
të		O
vogël		O
apo		O
të		O
madh		O
,		O
qoftë		O
edhe		O
me		O
talent		O
-		O
nuk		O
po		O
them		O
që		O
nuk		O
ka		O
-		O
por		O
në		O
thelb		O
mungon		O
dëshira		O
për		O
të		O
thyer		O
skemat		O
,		O
për		O
të		O
provuar		O
,		O
për		O
të		O
shkuar		O
përtej		O
sipërfaqes		O
,		O
skenës		O
,		O
veprës		O
së		O
artit		O
.		O
Përkundrazi		O
kërkojnë		O
të		O
rrinë		O
në		O
këtë		O
anë		O
,		O
për		O
të		O
kapur		O
një		O
qoshe		O
të		O
vogël		O
të		O
ngrohtë		O
.		O
Kjo		O
është		O
shumë		O
e		O
mërzitshme		O
,		O
është		O
një		O
fazë		O
e		O
mërzitshme		O
e		O
kulturës		O
dhe		O
artit		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Më		O
vjen		O
keq		O
që		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
nuk		O
kishte		O
mjaftueshëm		O
,		O
për		O
të		O
mos		O
thënë		O
që		O
kishte		O
fare		O
pak		O
publik		O
.		O
F.U.		B-PER
–		O
Po		O
,		O
po		O
,		O
nuk		O
më		O
befason		O
më		O
kjo		O
.		O
Qëndron		O
ajo		O
që		O
tha		O
Oskari		B-PER
.		O
Çështja		O
është		O
që		O
duhet		O
filluar		O
.		O
Siç		O
e		O
kemi		O
thënë		O
këto		O
ditë		O
,		O
duhet		O
hedhur		O
fara		O
,		O
sepse		O
dalëngadalë		O
jam		O
i		O
bindur		O
që		O
diçka		O
do		O
të		O
mbijë		O
nga		O
kjo		O
farë		O
.		O
Po		O
,		O
jam		O
dakord		O
me		O
atë		O
që		O
"		O
asnjë		O
e		O
mirë		O
nuk		O
vjen		O
nga		O
publiku		O
"		O
.		O
Çfarë		O
do		O
të		O
thotë		O
kjo		O
?		O
Sot		O
shumë		O
artistë		O
e		O
miratojnë		O
shijen		O
e		O
publikut		O
.		O
Po		O
ç'shije		O
është		O
kjo		O
,		O
nëse		O
jo		O
një		O
shije		O
e		O
lidhur		O
me		O
tregun		O
,		O
apo		O
me		O
një		O
paraqitje		O
të		O
paketuar		O
mirë		O
që		O
nuk		O
të		O
shpreh		O
asgjë		O
.		O
Pastaj		O
me		O
erën		O
e		O
medieve		O
sociale		O
gjithçka		O
ka		O
ndryshuar		O
,		O
ka		O
ndodhur		O
një		O
revolucion		O
te		O
publiku		O
.		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
nuk		O
recitonte		O
për		O
t'i		O
pëlqyer		O
publikut		O
,		O
nuk		O
ishte		O
ky		O
qëllimi		O
i		O
tij		O
parësor		O
.		O
Qëllim		O
ishte		O
ndryshimi		O
i		O
gjuhës		O
së		O
kinemasë		O
dhe		O
teatrit		O
,		O
për		O
të		O
ndryshuar		O
diskutimin		O
në		O
një		O
drejtim		O
tjetër		O
.		O
Të		O
gjithë		O
sot		O
kërkojnë		O
"		O
like		O
"		O
,		O
kërkojnë		O
konsensus		O
...		O
O.I.		B-PER
–		O
Megjithatë		O
,		O
me		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
ai		O
do		O
të		O
kishte		O
sukses		O
.		O
Me		O
daljet		O
e		O
tij		O
,		O
me		O
fjalitë		O
provokuese		O
dhe		O
efektive		O
,		O
do		O
të		O
funksiononte		O
.		O
Do		O
të		O
mjaftonte		O
një		O
copë		O
,		O
një		O
fragment		O
.		O
E.D.		B-PER
–		O
Shpreh		O
edhe		O
unë		O
keqardhjen		O
që		O
të		O
rinjtë		O
shqiptarë		O
që		O
kanë		O
studiuar		O
teatër		O
,		O
që		O
e		O
kanë		O
njohur		O
Carmelo		B-PER
Benen		I-PER
,		O
që		O
kanë		O
përkthyer		O
Artonë		B-PER
,		O
Piter		B-PER
Brukun		I-PER
apo		O
Euxhenio		B-PER
Barbën		I-PER
,		O
janë		O
në		O
mërgim		O
,		O
kanë		O
ikur		O
...		O
Atëherë		O
mbetet		O
pezull		O
pyetja		O
:		O
ku		O
janë		O
trashëgimtarët		O
e		O
Benes		B-PER
?		O
F.U.		B-PER
–		O
Unë		O
në		O
libër		O
jam		O
përpjekur		O
të		O
intervistoj		O
disa		O
nga		O
personalitetet		O
që		O
janë		O
pranë		O
poetikës		O
së		O
Carmelo		B-PER
Benes		I-PER
,		O
nëse		O
mund		O
të		O
flitet		O
për		O
poetikë		O
tek		O
ai		O
.		O
Duhet		O
ta		O
them		O
ndershmërisht		O
,		O
se		O
asnjëri		O
,		O
po		O
asnjëri		O
,		O
nuk		O
guxon		O
ta		O
quajë		O
veten		O
pasardhës		O
i		O
tij		O
,		O
sepse		O
është		O
e		O
pamundur		O
sfida		O
me		O
të		O
,		O
sipas		O
tyre		O
.		O
Kjo		O
është		O
"		O
e		O
mirë		O
"		O
,		O
mes		O
thonjëzash		O
,		O
nuk		O
ka		O
nevojë		O
të		O
imitohet		O
zëri		O
i		O
tij		O
,		O
sepse		O
është		O
i		O
paimitueshëm		O
.		O
Duhen		O
bërë		O
përpjekje		O
për		O
të		O
kuptuar		O
cila		O
mund		O
të		O
jetë		O
sfida		O
e		O
re		O
për		O
të		O
ndryshuar		O
teatrin		O
,		O
artin		O
...		O
E.D.		B-PER
–		O
Edhe		O
mendësinë		O
e		O
publikut		O
...		O
F.U.		B-PER
–		O
Jetën		O
e		O
njerëzve		O
.		O
Ka		O
artistë		O
që		O
e		O
bëjnë		O
,		O
pa		O
pasur		O
nevojën		O
për		O
t'u		O
përkufizuar		O
apo		O
vetëpërcaktuar		O
si		O
trashëgimtarë		O
të		B-PER
Carmelo		I-PER
Benes		I-PER
.		O
E		O
rëndësishme		O
është		O
që		O
trashëgimia		O
e		O
tij		O
materiale		O
të		O
ruhet		O
,		O
të		O
njihet		O
dhe		O
studiohet		O
.		O
Prandaj		O
kanë		O
vlerë		O
përpjekjet		O
që		O
po		O
bëhen		O
në		O
Leçe		B-VEND_0
,		O
me		O
Arkivin		O
"		O
Carmelo		O
Bene		O
"		O
.		O
Së		O
shpejti		O
i		O
gjithë		O
materiali		O
që		O
ka		O
ardhur		O
nga		O
kolegji		O
"		O
Palmieri		O
"		O
në		O
Leçe		B-VEND_0
,		O
do		O
të		O
katalogohet		O
dhe		O
dixhitalizohet		O
dhe		O
do		O
të		O
hidhet		O
në		O
portal		O
për		O
t'u		O
shfrytëzuar		O
dhe		O
për		O
t'i		O
shërbyer		O
njohjes		O
edhe		O
në		O
nivel		O
ndërkombëtar		O
.		O
O.I.		B-PER
–		O
Më		O
lejoni		O
të		O
them		O
që		O
ka		O
një		O
trashëgimi		O
më		O
të		O
gjerë		O
,		O
për		O
të		O
cilën		O
flitet		O
në		O
librat		O
që		O
kanë		O
kuruar		O
Frankoja		B-PER
dhe		O
Piergiorgio		B-PER
Giacché-ja		I-PER
.		O
Është		O
një		O
trashëgimi		O
kulturore		O
në		O
kuptimin		O
e		O
gjerë		O
të		O
fjalës		O
,		O
që		O
i		O
përket		O
Mesdheut		O
,		O
që		O
i		O
përket		O
edhe		O
Shqipërisë		B-PER
si		O
pjesë		O
e		O
tij		O
.		O
Ideja		O
se		O
ekziston		O
një		O
kulturë		O
,		O
ku		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
,		O
me		O
gjithë		O
veçantinë		O
e		O
tij		O
,		O
ishte		O
pjesë		O
e		O
këtij		O
horizonti		O
,		O
një		O
kulturë		O
mesdhetare		O
ku		O
ne		O
bëjmë		O
pjesë		O
ende		O
dhe		O
që		O
shfaqet		O
në		O
shenjat		O
e		O
peizazhit		O
,		O
në		O
histori		O
,		O
zakone		O
,		O
në		O
muzikën		O
e		O
dialekteve		O
.		O
Po		O
edhe		O
duke		O
folur		O
gjuhën		O
e		O
njëri-tjetrit		O
,		O
kap		O
elemente		O
që		O
lidhen		O
me		O
këtë		O
kulturë		O
.		O
Carmelo		B-PER
Bene		I-PER
është		O
brenda		O
kësaj		O
rrjedhe		O
,		O
që		O
shkon		O
përtej		O
një		O
shekulli		O
të		O
vetëm		O
,		O
që		O
vjen		O
nga		O
larg		O
dhe		O
shkon		O
shumë		O
larg		O
.		O
Kjo		O
është		O
forcë		O
,		O
është		O
një		O
valë		O
që		O
mund		O
të		O
bashkojë		O
si		O
trashëgiminë		O
e		O
tij		O
,		O
ashtu		O
edhe		O
të		O
ardhmen		O
tonë		O
.		O
*		O
Për		O
sjelljen		O
e		O
këtij		O
termi		O
në		O
shqipe		O
,		O
falënderoj		O
për		O
konsulencën		O
Orgest		B-PER
Azizajn		I-PER
,		O
Alment		B-PER
Muhon		I-PER
dhe		O
Mikaela		B-PER
Mingën		I-PER
.		O
Gazetare		O
:		O
Elsa		B-PER
Demo		I-PER