Mjekësia		O
ligjore		O
:		O
Këngëtarja		O
irlandeze		O
Sinead		B-PER
O'Connor		I-PER
vdiq		O
nga		O
shkaqe		O
natyrale		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Kantautorja		O
irlandeze		O
Sinéad		B-DATE_0
O'Connor		I-DATE_0
vdiq		O
nga		O
"		O
shkaqe		O
natyrore		O
"		O
në		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
,		O
tha		O
një		O
mjek		O
ligjor		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
.		O
Policia		O
Metropolitane		O
e		O
Londrës		B-VEND_0
kishte		O
thënë		O
se		O
vdekja		O
e		O
këngëtares		O
nuk		O
u		O
konsiderua		O
e		O
dyshimtë		O
pasi		O
ajo		O
u		O
gjet		O
e		O
pavetëdijshme		O
në		O
një		O
shtëpi		O
në		O
juglindje		O
të		O
Londrës		B-VEND_0
më		O
26		B-DATE_0
korrik		I-DATE_0
.		O
O'Connor		B-PER
ishte		O
56		O
vjeçe		O
.		O
Gjykata		B-ORG
e		I-ORG
Kërkimit		I-ORG
të		I-ORG
Southwark		I-ORG
konfirmoi		O
se		O
O'Connor		B-PER
vdiq		O
për		O
shkaqe		O
natyrore		O
,		O
që		O
do		O
të		O
thotë		O
rrethana		O
kur		O
një		O
sëmundje		O
ose		O
gjendje		O
nuk		O
është		O
e		O
lidhur		O
me		O
forcat		O
e		O
jashtme		O
.		O
Këngëtarja		O
,		O
e		O
cila		O
filloi		O
karrierën		O
e		O
saj		O
duke		O
performuar		O
në		O
rrugët		O
e		O
Dublinit		B-VEND_0
,		O
fitoi		O
famë		O
mbarëbotërore		O
me		O
kopertinën		O
e		O
baladës		O
së		O
Prince		O
"		O
Nothing		O
Compares		O
2		O
U		O
"		O
,		O
e		O
lëshuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
.		O
O'Connor		B-PER
ishte		O
e		O
njohur		O
për		O
sëmundjen		O
e		O
saj		O
mendore		O
dhe		O
u		O
shtrua		O
në		O
spital		O
pasi		O
djali		O
i		O
saj		O
adoleshent		O
,		O
Shane		B-PER
,		O
vdiq		O
nga		O
vetëvrasja		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Një		O
jokonformiste		O
e		O
përjetshme		O
,		O
O'Connor		B-PER
ishte		O
e		O
njohur		O
për		O
qëndrimet		O
e		O
saj		O
të		O
hapura		O
politike		O
dhe		O
kulturore		O
dhe		O
kritikat		O
e		O
ashpra		O
ndaj		O
Kishës		B-ORG
Katolike		I-ORG
Romake		I-ORG
,		O
shumë		O
kohë		O
përpara		O
se		O
akuzat		O
për		O
abuzime		O
seksuale		O
mes		O
klerikëve		O
të		O
raportoheshin		O
gjerësisht		O
.		O
Mijëra		O
fansa		O
u		O
rreshtuan		O
në		O
rrugët		O
e		O
Bray		B-VEND_0
,		O
qyteti		O
irlandez		O
që		O
ajo		O
e		O
kishte		O
quajtur		O
shtëpi		O
,		O
gjatë		O
një		O
procesioni		O
funerali		O
në		O
gusht		O
.		O
Kryeministri		O
irlandez		O
Leo		B-PER
Varadkar		I-PER
mori		O
pjesë		O
në		O
ceremoni		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
Bono		B-PER
të		O
U2		O
.		O