Përse		O
u		O
largua		O
nga		O
ekrani		O
?		O
Isli		B-PER
Islami		I-PER
sqaron		O
gjithçka		O
,		O
ja		O
ç'ndodhi		O
!		O
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Isli		B-PER
Islami		I-PER
ishte		O
përballë		O
Ermal		B-PER
Peçit		I-PER
në		O
programin		O
e		O
tij		O
'		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
'		O
.		O
Mungesa		O
e		O
Islamit		B-PER
në		O
ekran		O
dhe		O
nisja		O
e		O
një		O
programi		O
larg		O
Top		O
Medias		O
ndezi		O
kureshtjen		O
për		O
këtë		O
lëvizje		O
të		O
tij		O
.		O
Çfarë		O
ndodhi		O
mes		O
palëve		O
dhe		O
pse		O
nuk		O
është		O
ai		O
më		O
në		O
ekranin		O
që		O
e		O
shoqëroi		O
një		O
dekadë		O
?		O
"		O
Për		O
mua		O
nuk		O
ka		O
qenë		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
të		O
iki		O
nga		O
një		O
ekran		O
në		O
një		O
tjetër		O
.		O
Çdo		O
projekt		O
që		O
marr		O
përsipër		O
e		O
bëj		O
me		O
shpirt		O
.		O
Unë		O
I		O
kam		O
dhënë		O
shumë		O
Topit		B-ORG
dhe		O
Topi		B-ORG
më		O
ka		O
dhënë		O
shumë		O
.		O
Unë		O
jam		O
Isli		B-PER
Islami		I-PER
dhe		O
nuk		O
dua		O
ta		O
ndryshoj		O
mbiemrin		O
tim		O
.		O
Nuk		O
rritesh		O
profesionalisht		O
nëse		O
nuk		O
lëviz		O
.		O
Kam		O
bërë		O
10		O
vjet		O
emision		O
mëngjesi		O
,		O
kam		O
një		O
nevojë		O
për		O
të		O
fjetur		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Isli		B-PER
ka		O
ruajtur		O
jetën		O
private		O
larg		O
vëmendjes		O
publike		O
,		O
por		O
a		O
kemi		O
lajme		O
të		O
mira		O
me		O
punët		O
e		O
zemrës		O
?		O
Koha		O
për		O
një		O
martesë		O
'		O
"		O
Unë		O
martesën		O
e		O
vlerësoj		O
por		O
nëse		O
është		O
njeriu		O
I		O
duhet		O
në		O
kohën		O
e		O
duhur		O
.		O
Nuk		O
jap		O
këshilla		O
sepse		O
gjithsecili		O
ka		O
eksperiencat		O
e		O
tij		O
.		O
Unë		O
nuk		O
ruhem		O
për		O
jetën		O
time		O
private		O
por		O
s'mund		O
të		O
flas		O
me		O
njerëzit		O
për		O
gjërat		O
që		O
s'u		O
takojnë		O
.		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Islami		B-PER
.		O
Gjatë		O
bisedës		O
me		O
Ermalin		B-PER
pati		O
momente		O
emocionesh		O
teksa		O
Isli		B-PER
fliste		O
për		O
të		O
ëmën		O
e		O
tij		O
.		O
A		O
do		O
ti		O
bashkohet		O
asaj		O
në		O
Amerikë		B-VEND_1
?		O
"		O
Mami		O
do		O
që		O
të		O
shkoj		O
në		O
Amerikë		B-VEND_1
,		O
por		O
ajo		O
ka		O
një		O
lloj		O
besimi		O
në		O
mënyrën		O
sesi		O
e		O
menaxhoj		O
jetën		O
dhe		O
s'më		O
imponohet		O
.		O
Unë		O
e		O
ndjej		O
veten		O
qytetar		O
bote		O
nuk		O
ka		O
lidhje		O
ku		O
jam		O
.		O
Në		O
Amerikë		B-VEND_1
shkoj		O
e		O
vij		O
për		O
pushime		O
"		O
,		O
tha		O
Isli		B-PER
Islami		I-PER
.		O