Xhiroi		O
22		O
filma		O
artistikë		O
,		O
ndahet		O
nga		O
jeta		O
operatori		O
i		O
mirënjohur		O
i		O
kinemasë		O
shqiptare		O
,		O
Artisti		O
i		O
Merituar		O
Pëllumb		B-PER
Kallfa		I-PER
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Është		O
ndarë		O
nga		O
jeta		O
në		O
moshën		O
77-vjeçare		O
,		O
operatori		O
i		O
mirënjohur		O
i		O
kinemasë		O
shqiptare		O
,		O
Pëllumb		B-PER
Kallfa		I-PER
.		O
Lajmi		O
është		O
bërë		O
me		O
dije		O
nga		O
Qendra		O
Kombëtare		O
e		O
Kinematografisë		O
nëpërmjet		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		B-ORG
.		O
Pëllumb		B-PER
Kallfa		I-PER
ishte		O
operator		O
i		O
filmave		O
kronikale		O
,		O
dokumentarë		O
dhe		O
artistikë		O
.		O
Ai		O
lindi		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
më		B-DATE_0
1945		I-DATE_0
dhe		O
ishte		O
djali		O
i		O
fotografit		O
të		O
njohur		O
dhe		O
një		O
nga		O
kronistët		O
e		O
parë		O
të		O
kinematografisë		O
shqiptare		O
,		O
Mehmet		B-PER
Kallfa		I-PER
.		O
Pëllumb		B-PER
Kallfa		I-PER
mbaroi		O
studimet		O
e		O
larta		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Tiranës		O
.		O
Në		O
kinematografi		O
filloi		O
si		O
asistent		O
dhe		O
më		O
vonë		O
u		O
mor		O
me		O
xhirimin		O
e		O
kinoditarëve		O
dhe		O
filma		O
kronikalë		O
.		O
Filmin		O
e		O
parë		O
dokumentar		O
e		O
realizoi		O
më		B-DATE_0
1971		I-DATE_0
"		O
Më		O
shumë		O
mish		O
për		O
popullin		O
"		O
.		O
"		O
Me		O