Gusta		O
"		O
e		O
"		O
Etheve		O
"		O
,		O
20		O
vite		O
pas		O
konkurrimit		O
në		O
konkursin		O
e		O
talenteve		O
,		O
çfarë		O
bëhet		O
sot		O
me		O
Tergita		B-PER
Gustën		I-PER
?		O
15		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
Tergita		B-PER
Gusta		I-PER
spikati		O
në		O
edicionin		O
e		O
parë		O
të		O
talenteve		O
"		O
Ethet		O
e		O
së		O
premtes		O
mbrëma		O
"		O
.		O
Që		O
prej		O
vitit		O
2014		O
është		O
tërhequr		O
nga		O
muzika		O
duke		O
iu		O
dedikuar		O
profesionit		O
si		O
specialiste		O
IT-je.		O
E		O
rikthyer		O
pas		O
shumë		O
vitesh		O
,		O
në		O
një		O
interviste		O
me		O
gazetarin		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
,		O
Gusta		B-PER
kujton		O
me		O
nostalgji		O
vitin		O
2003		O
kur		O
mori		O
pjesë		O
tek		O
"		O
Ethet		O
"		O
.		O
"Kanë		O
kaluar		O
shumë		O
vite		O
.		O
E		O
kujtoj		O
atë		O
periudhë		O
si		O
diçka		O
shumë		O
të		O
bukur		O
dhe		O
të		O
papërsëritshme		O
.		O
Më		O
duket		O
si		O
ato		O
pallatet		O
e		O
vjetra		O
por		O
me		O
baza		O
të		O
forta		O
.		O
"		O
Edhe		O
pse		O
kanë		O
kaluar		O
20		O
vite		O
,		O
duket		O
se		O
gjërat		O
nuk		O
kanë		O
ndryshuar		O
.		O
"		O
Gjëja		O
e		O
parë		O
që		O
ka		O
mbetur		O
nga		O
atëherë		O
është		O
pasioni		O
për		O
muzikën		O
që		O
nuk		O
do		O
të		O
vdesë		O
kurrë		O
.		O
Gjithashtu		O
miqtë		O
që		O
kam		O
krijuar		O
në		O
atë		O
kohë		O
,		O
me		O
të		O
cilët		O
flas		O
herë		O
pas		O
here		O
.		O
Më		O
ndodh		O
edhe		O
tani		O
kur		O
shkoj		O
në		O
ambiente		O
të		O
ndryshme		O
të		O
më		O
pyesin		O
:		O
'		O
A		O
je		O
ti		O
Tergita		B-PER
?		O
'		O
.		O
U		O
janë		O
fiksuar		O
flokët		O
dhe		O
fakti		O
që		O
juria		O
më		O
thërriste		O
'		O
Me		O
'		O
.		O
"		O
Në		O
një		O
kohë		O
kur		O
nuk		O
kishte		O
Instagram		B-ORG
dhe		O
TikTok		B-ORG
,		O
sa		O
dhe		O
si		O
ndihej		O
fama		O
që		O
mori		O
nga		O
ky		O
spektakël		O
.		O
"		O
Ishim		O
fare		O
të		O
vegjël		O
.		O
Merrnim		O
shumë		O
dashuri		O
nga		O
njerëzit		O
.		O
Në		O
Kosovë		B-VEND_1
kemi		O
pasur		O
një		O
pritje		O
të		O
jashtëzakonshme		O
.		O
Sa		O
herë		O
shkonim		O
nëpër		O
koncerte		O
kishim		O
badigardë		O
dhe		O
njerëz		O
që		O
hidheshin		O
për		O
të		O
na		O
përshëndetur		O
.		O
Ka		O
qenë		O
emocion		O
i		O
fortë		O
.		O
Aty		O
e		O
kuptonim		O
se		O
çfarë		O
impakti		O
kishim		O
te		O
njerëzit		O
.		O
Mbaj		O
mend		O
që		O
kemi		O
qenë		O
në		O
Prishtinë		B-VEND_0
në		O
një		O
koncert		O
.		O
Kaluam		O
në		O
mesin		O
e		O
njerëzve		O
.		O
Dikush		O
zgjati		O
dorën		O
,		O
na		O
preku		O
dhe		O
tha		O
:		O
'E		O
preka		O
,		O
o		O
njerëz		O
!		O
E		O
preka		O
!		O
'		O
.		O
Shumë		O
emocion		O
i		O
bukur		O
.		O
Më		O
ka		O
mbetur		O
në		O
mendje		O
.		O
"		O
Pas		O
pjesëmarrjes		O
në		O
"		O
Ethet		O
e		O
së		O
premtes		O
mbrëma		O
"		O
,		O
Tergita		B-PER
pati		O
një		O
tjetër		O
sfidë		O
artistike		O
.		O
Në		O
vitin		O
2004		O
do		O
të		O
ngjitej		O
në		O
skenën		O
e		O
Eurovision-it		B-EVENT
me		O
këngëtaren		O
Anjeza		B-PER
Shahini		I-PER
.		O
"		O
Kur		O
kemi		O
zbritur		O
nga		O
avioni		O
,		O
një		O
turmë		O
njerëzish		O
na		O
prisnin		O
në		O
Rinas		O
me		O
postera		O
dhe		O
kamera		O
.		O
Kur		O
ishim		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
nuk		O
e		O
kuptonim		O
impaktin		O
që		O
kishte		O
këtu		O
.		O
Kur		O
u		O
kthyem		O
mësuam		O
që		O
e		O
kanë		O
parë		O
festivalin		O
nëpër		O
lokale		O
me		O
ekrane		O
të		O
mëdha		O
.		O
"		O
Kënga		O
e		O
fundit		O
që		O
Tergita		B-PER
Gusta		I-PER
realizoi		O
është		O
ajo		O
me		O
titull		O
"		O
Një		O
fjalë		O
"		O
në		O
vitin		O
2014		O
.		O
Edhe		O
pse		O
më		O
pas		O
ka		O
kënduar		O
herë		O
pas		O
here		O
live		O
në		O
mjedise		O
të		O
ndryshme		O
muzikore		O
.		O
Po		O
si		O
e		O
sheh		O
ajo		O
muzikën		O
që		O
bëhet		O
sot		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
sa		O
e		O
gjen		O
veten		O
?		O
"		O
Sado		O
që		O
të		O
kem		O
eksperimentuar		O
në		O
muzikë		O
prap		O
mbetem		O
te		O
muzika		O
Pop		O
.		O
Por		O
sot		O
Pop-i		O
është		O
ngatërruar		O
me		O
rryma		O
të		O
tjera		O
,		O
të		O
cilat		O
nuk		O
e		O
di		O
nëse		O
e		O
gjej		O
veten		O
.		O
"		O
Cilët		O
janë		O
këngëtarët		O
e		O
sotëm		O
në		O
treg		O
që		O
Gusta		B-PER
vlerëson		O
më		O
shumë		O
.		O
"		O
Ka		O
këngëtarë		O
shumë		O
të		O
mirë		O
.		O
Shkoj		O
shpesh		O
në		O
ambientet		O
ku		O
luhet		O
muzikë		O
live		O
.		O
Marsela		B-PER
Çibukaj		I-PER
më		O
pëlqen		O
shumë		O
.		O
Kamela		B-PER
Islamaj		I-PER
gjithashtu		O
,		O
një		O
nga		O
zërat		O
më		O
të		O
mirë		O
shqiptarë		O
.		O
"		O
Këto		O
emra		O
Tergita		B-PER
i		O
sheh		O
të		O
denja		O
edhe		O
për		O
të		O
na		O
prezantuar		O
në		O
Eurovision		B-EVENT
.		O
Përtej		O
muzikës		O
,		O
këngëtarja		O
me		O
profesion		O
është		O
specialiste		O
IT-je.		O
Ajo		O
ka		O
studiuar		O
për		O
shkenca		O
kompjuterike		O
.		O
"		O
Ka		O
qenë		O
një		O
zgjedhje		O
e		O
mamasë		O
.		O
Të		O
ishte		O
për		O
mua		O
do		O
isha		O
futur		O
tek		O
Artet		O
.		O
Tani		O
kur		O
e		O
mendoj		O
them		O
se		O
ka		O
bërë		O
gjënë		O
më		O
të		O
mirë		O
.		O
Tani		O
jam		O
e		O
punësuar		O
nga		O
AKSHI		B-ORG
(		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Shoqërisë		I-ORG
së		I-ORG
Informacionit		I-ORG
)		O
por		O
pozicioni		O
i		O
punës		O
është		O
në		O
Ministrinë		O
e		O
Brendshme		O
.		O
"		O
E		O
pyetur		O
për		O
jetën		O
private		O
Tergita		B-PER
Gusta		I-PER
zbulon		O
se		O
prej		O
shumë		O
vitesh		O
është		O
e		O
dashuruar		O
.		O
"		O
Në		O
jetën		O
private		O
jam		O
mirë		O
prej		O
shumë		O
vitesh		O
.		O
Kam		O
gjetur		O
veten		O
.		O
Jam		O
e		O
dashuruar		O
.		O
Celebrimi		O
ka		O
mbetur		O
,		O
se		O
çdo		O
gjë		O
tjetër		O
është		O
në		O
rregull		O
.		O
"		O