Të		O
drejtat		O
e		O
autorit		O
,		O
udhëzimi		O
i		O
ri		O
i		O
ministres		O
Margariti		B-PER
për		O
marrjen		O
apo		O
heqjen		O
e		O
licensave		O
10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
nëpërmjet		O
një		O
udhëzimi		O
,		O
ka		O
përcaktuar		O
kritere		O
dhe		O
procedura		O
të		O
reja		O
për		O
marrjen		O
e		O
licensës		O
për		O
administrimin		O
kolektiv		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
autorit		O
,		O
ripërtëritjen		O
e		O
licenës		O
,		O
pezullimin		O
apo		O
heqjen		O
e		O
saj		O
.		O
Qëllimi		O
i		O
udhëzimit		O
,		O
që		O
publikohet		O
nga		O
rtsh.al		O
,		O
është		O
që		O
të		O
përcaktojë		O
kriteret		O
dhe		O
procedurat		O
për		O
marrjen		O
dhe		O
/		O
ose		O
ripërtëritjen		O
e		O
licencës		O
nga		O
Agjencitë		B-ORG
e		I-ORG
Administrimit		I-ORG
Kolektiv		I-ORG
(		O
AAK		B-ORG
)		O
.		O
Kriteret		O
për		O
marrjen		O
e		O
licencës		O
si		O
AAK		B-ORG
vërteton		O
plotësimin		O
e		O
kritereve		O
brenda		O
6		O
muajve		O
nga		O
marrja		O
e		O
licencës		O
për		O
kategorinë		O
përkatëse		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
autorit		O
ose		O
të		O
drejtave		O
të		O
tjera		O
të		O
lidhura		O
me		O
to		O
"		O
;		O
dokumentacioni		O
do		O
të		O
shoqërohet		O
me		O
listën		O
e		O
plotë		O
të		O
titujve		O
të		O
veprave		O
të		O
cilat		O
do		O
të		O
administrohen		O
,		O
jo		O
më		O
shumë		O
se		O
6		O
muaj		O
nga		O
marrja		O
e		O
licencës		O
për		O
kategorinë		O
përkatëse		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
autorit		O
ose		O
të		O
drejtave		O
të		O
tjera		O
të		O
lidhura		O
me		O
to		O
;		O
depoziton		O
pagesën		O
e		O
tarifës		O
për		O
aplikim		O
për		O
licencim		O
të		O
organizatës		O
si		O
AAK		B-ORG
,		O
sipas		O
akteve		O
nënligjorë		O
në		O
fuqi		O
që		O
miratojnë		O
këto		O
tarifa		O
.		O
"		O
-		O
thuhet		O
në		O
udhëzim		O
.		O
ka		O
vendbanim		O
në		O
Republikën		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Kriteret		O
për		O
ripërtëritjen		O
e		O
licencës		O
së		O
AAK-ve		B-ORG
Për		O
ripërtëritjen		O
e		O
licencës		O
,		O
për		O
të		O
kryer		O
administrimin		O
kolektiv		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
autorit		O
dhe		O
të		O
drejtave		O
të		O
tjera		O
të		O
lidhura		O
me		O
to		O
,		O
AAK-ja		B-ORG
,		O
përveç		O
përmbushjes		O
së		O
të		O
gjitha		O
kushteve		O
të		O
mësipërme		O
,		O
duhet		O
të		O
provojë		O
dhe		O
përmbushjen		O
e		O
kritereve		O
si		O
:		O
Subjektet		O
e		O
interesuar		O
dhe		O
AAK-të		B-ORG
paraqesin		O
kërkesën		O
për		O
licencim		O
apo		O
ripërtëritje		O
të		O
saj		O
,		O
me		O
dokumentacionin		O
e		O
mëposhtëm		O
:		O
a		O
)		O
kërkesë		O
për		O
shprehje		O
interesi		O
;		O
b		O
)		O
formularin		O
e		O
aplikimit		O
sipas		O
formatit		O
të		O
miratuar		O
,		O
bashkëlidhur		O
këtij		O
udhëzimi		O
;		O
c		O
)		O
dokumentacionin		O
shoqërues		O
,		O
i		O
cili		O
vërteton		O
përmbushjen		O
e		O
të		O
gjitha		O
kritereve		O
të		O
përcaktuara		O
në		O
ligj		O
.		O
Në		O
rast		O
se		O
Drejtoria		B-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Drejtën		I-ORG
e		I-ORG
Autorit		I-ORG
(		O
DDA		B-ORG
)		O
,		O
konstaton		O
shkelje		O
të		O
përsëritura		O
i		O
propozon		O
Ministrit		O
përgjegjës		O
për		O
të		O
drejtën		O
e		O
autorit		O
fillimin		O
e		O
procedurës		O
për		O
pezullim		O
licence		O
.		O
Ankimi		O
në		O
gjykatë		O
nuk		O
pezullon		O
aktin		O
administrativ		O
,		O
përveç		O
kur		O
vendoset		O
ndryshe		O
nga		O
gjykata		O
.		O