Zhaklin		B-PER
Lekatari		I-PER
:		O
Po		O
mbledh		O
veten		O
nga		O
gjuha		O
e		O
urrejtjes		O
!		O
Kolegët		O
s'janë		O
solidarizuar		O
,		O
por		O
e		O
kanë		O
nxitur		O
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gjuha		O
e		O
dhunës		O
dhe		O
e		O
urrejtjes		O
ishte		O
tema		O
e		O
emisionit		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
që		O
u		O
transmetua		O
ditën		O
e		O
sotme		O
në		O
Radio		O
Tirana		O
1		O
.		O
"		O
Rrjetet		O
sociale		O
janë		O
hapësira		O
më		O
e		O
lehtë		O
në		O
të		O
cilat		O
zhvillohet		O
kjo		O
lloje		O
gjuhe		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
gazetarja		O
dhe		O
aktivistja		O
Zhaklin		B-PER
Lekatari		I-PER
,		O
e		O
ftuara		O
e		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
.		O
"		O
Në		O
momentin		O
që		O
ti		O
nuk		O
kritikon		O
ndodhinë		O
por		O
personin		O
,		O
atëherë		O
kemi		O
të		O
bëjmë		O
me		O
gjuhë		O
urrejtje		O
dhe		O
dhune		O
.		O
Kritika		O
mund		O
të		O
shprehet		O
pa		O
e		O
lënduar		O
,		O
pa		O
e		O
ofenduar		O
tjetrin		O
dhe		O
pa		O
e		O
atashuar		O
me		O
diçka		O
jo		O
të		O
moralshme		O
dhe		O
jo		O
të		O
virtytshme		O
.		O
"		O
Sipas		O
Lekatarit		B-PER
,		O
nga		O
ana		O
juridike		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
ende		O
shumë		O
për		O
të		O
bërë		O
.		O
"		O
Vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
po		O
mundohen		O
të		O
krijojnë		O
një		O
kartë		O
të		O
të		O
drejtave		O
virtuale		O
dhe		O
të		O
jenë		O
më		O
të		O
përditësuar		O
për		O
krimet		O
që		O
ndodhin		O
online		O
.		O
Sepse		O
gjuha		O
e		O
urrejtjes		O
është		O
një		O
krim		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
është		O
Konventa		B-EVENT
e		I-EVENT
Budapestit		I-EVENT
mbi		O
krimet		O
e		O
ndodhura		O
online		O
që		O
është		O
firmosur		O
në		O
Strasburg		B-VEND_0
në		O
vitin		B-DATE_0
2003		I-DATE_0
.		O
Krimi		O
kibernetik		O
në		O
Shqipëri		B-PER
është		O
një		O
departament		O
ku		O
ka		O
shumë		O
punë		O
për		O
të		O
bërë		O
,		O
po		O
shumë		O
pak		O
njerëz		O
që		O
e		O
bëjnë		O
dhe		O
e		O
zbatojnë		O
atë		O
.		O
Shqipëria		B-PER
nuk		O
është		O
në		O
konventat		O
kryesore		O
.		O
Duke		O
mos		O
pasur		O
marrëveshje		O
të		O
tilla		O
,		O
e		O
ka		O
shumë		O
të		O
vështirë		O
të		O
hetojë		O
.		O
"		O
Lekatari		B-PER
evidenton		O
edhe		O
mungesën		O
e		O
strukturave		O
për		O
personat		O
e		O
dhunuar		O
dhe		O
mbështetjes		O
veçanërisht		O
nga		O
kolegët		O
.		O
"		O
Nuk		O
kemi		O
struktura		O
për		O
personat		O
e		O
dhunuar		O
.		O
Unë		O
po		O
e		O
mbledh		O
veten		O
dalëngadalë		O
nga		O
gjithë		O
gjuha		O
e		O
dhunës		O
dhe		O
e		O
urrejtjes		O
.		O
Pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
kolegëve		O
nuk		O
kanë		O
pasur		O
asnjë		O
lloj		O
solidariteti		O
profesional		O
,		O
përkundrazi		O
e		O
kanë		O
nxitur		O
këtë		O
gjuhë		O
me		O
justifikimin		O
e		O
lirisë		O
së		O
fjalës		O
.		O
Por		O
liria		O
e		O
fjalës		O
së		O
dikujt		O
mbaron		O
në		O
momentin		O
që		O
cënon		O
ekzistentën		O
me		O
dinjitet		O
të		O
dikujt		O
tjetër		O
.		O
Nëse		O
ne		O
bëhemi		O
të		O
gjithë		O
bashkë		O
mendoj		O
,		O
që		O
nuk		O
mund		O
ta		O
zhdukim		O
si		O
fenomen		O
,		O
por		O
mund		O
të		O
merren		O
disa		O
masa		O
parandaluese		O
.		O
"		O
Duke		O
folur		O
se		O
si		O
gjuha		O
e		O
urrejtjes		O
dhe		O
e		O
dhunës		O
cenon		O
lirinë		O
e		O
tjetrit		O
,		O
Lekatari		B-PER
i		O
referohet		O
personalitetit		O
të		O
kulturës		O
dhe		O
letërsisë		O
shqiptare		O
,		O
Faik		B-PER
Konica		I-PER
.		O
"		O
Faik		B-PER
Konica		I-PER
te		I-PER
"		O
Albania		O
"		O
ka		O
pasur		O
një		O
shkrim		O
për		O
shqiptarët		O
ku		O
thoshte		O
se		O
:		O
'Ju		O
kërkoni		O
që		O
të		O
jeni		O
të		O
lirë		O
të		O
besoni		O
,		O
që		O
të		O
jeni		O
të		O
lirë		O
të		O
shkruani		O
mbi		O
një		O
fe		O
apo		O
ta		O
promovoni		O
dhe		O
propagandoni		O
fenë		O
.		O
Më		O
dërgoni		O
artikuj		O
që		O
t'i		O
botoj		O
në		O
gazetën		O
time		O
dhe		O
unë		O
pranoj		O
,		O
por		O
në		O
momentin		O
që		O
unë		O
them		O
se		O
fetë		O
janë		O
e		O
keqja		O
më		O
e		O
madhe		O
që		O
mund		O
t'i		O
ndodhë		O
njerëzimit		O
ju		O
në		O
mënyrë		O
të		O
menjëhershme		O
ktheheni		O
dhe		O
më		O
godisni		O
.		O
Pse		O
unë		O
lejoj		O
lirinë		O
tuaj		O
dhe		O
ju		O
nuk		O
lejoni		O
lirinë		O
time		O
vetëm		O
se		O
unë		O
kam		O
qëndrim		O
të		O
kundërt		O
nga		O
ju		O
?		O
'"		O
E		O
pyteur		O
nëse		O
ka		O
menduar		O
që		O
të		O
ndryshojë		O
për		O
hir		O
të		O
komenteve		O
,		O
Zhaklina		B-PER
e		O
ka		O
një		O
përgjigje		O
.		O
"		O
Pse		O
të		O
heq		O
dorë		O
unë		O
?		O
Le		O
të		O
heqin		O
dorë		O
ata		O
.		O
Unë		O
kam		O
vetëm		O
një		O
jetë		O
dhe		O
nuk		O
e		O
shoh		O
fare		O
të		O
arsyeshme		O
që		O
minutat		O
e		O
jetës		O
sime		O
t'ia		O
dedikoj		O
të		O
tjerëve		O
dhe		O
të		O
jetoj		O
në		O
funksion		O
të		O
të		O
tjerëve		O
.		O
Është		O
absurde		O
që		O
në		O
moshën		O
41-vjeçare		O
të		O
dëgjoj		O
se		O
si		O
duhet		O
ta		O
jetoj		O
jetën		O
time		O
.		O
"		O