Kalimi		O
i		O
ASA		B-ORG
te		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
,		O
Gjinushi		B-PER
:		O
Do		O
të		O
punojmë		O
fjalorin		O
,		O
enciklopedinë		O
dhe		O
historinë		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
06		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kryetari		O
i		O
Akademisë		O
së		O
Shkencave		O
,		O
Skënder		B-PER
Gjinushi		I-PER
e		O
ka		O
argumentuar		O
kalimin		O
e		O
Akademisë		O
së		O
Studimeve		O
Albanologjikë		O
të		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
si		O
rrjedhojë		O
të		O
nevojës		O
për		O
të		O
fuqizuar		O
kërkimin		O
shkencor		O
.		O
Gjinushi		B-PER
u		O
ndal		O
në		O
3		O
projekte		O
të		O
rëndësishme		O
si		O
punimi		O
i		O
Fjalorit		O
,		O
Enciklopedisë		O
dhe		O
Historisë		O
,		O
të		O
cilat		O
pritet		O
të		O
realizohen		O
në		O
harkun		O
e		O
5		O
viteve		O
.		O
Pas		O
vendimit		O
të		O
qeverisë		O
për		O
kalimin		O
e		O
Akademisë		O
të		O
studimeve		O
Albanalogjike		O
pranë		O
Akademisë		O
së		O
Shkencave		O
,		O
kryetari		O
Skënder		B-PER
Gjinushi		I-PER
paraqiti		O
përpara		O
medias		O
arsyet		O
e		O
këtij		O
ndryshimi		O
.		O
Sipas		O
Gjinushit		B-PER
fondet		O
e		O
marra		O
për		O
3		O
projektet		O
,		O
do		O
të		O
shkojnë		O
për		O
hartuesit		O
dhe		O
punuesit		O
shkencore		O
.		O