Për		O
të		O
mos		O
harruar		O
Spaçin		O
,		O
'Tingujt		O
e		O
kujtesës'		O
rikujtojnë		O
Havzi		B-PER
Nelën		I-PER
,		O
Luk		B-PER
Kaçajn		I-PER
,		O
Velon		B-PER
dhe		O
Zhitin		B-PER
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Falë		O
fondacionit		O
"		O
Kujto		O
"		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
Ambasadës		O
së		O
Zvicrës		B-VEND_1
dhe		O
Konrad		B-PER
Adenauer-Stigfund		I-PER
dhe		O
partner		O
mediatik		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
në		O
hyrje		O
të		O
Qendrës		O
Kulturore		O
të		O
Katedrales		O
Ortodokse		O
me		O
rastin		O
e		O
50		O
vjetorit		O
të		O
Revoltës		O
së		O
Spaçit		O
një		O
ekspozitë		O
për		O
të		O
njohur		O
nga		O
afër		O
kampin		O
dhe		O
vuajtjet		O
në		O
Spaç		O
,		O
dhe		O
një		O
koncert		O
për		O
të		O
përkujtuar		O
artistët		O
dhe		O
poetët		O
e		O
dënuar		O
,		O
mijëra		O
viktimat		O
në		O
diktaturën		O
komuniste		O
.		O
Kushdo		O
që		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ka		O
mundësi		O
të		O
takojë		O
ish-të		O
burgosur		O
politikë		O
e		O
ndjen		O
sa		O
të		O
nevojshme		O
e		O
kanë		O
këta		O
njerëz		O
të		O
tregojnë		O
historitë		O
e		O
tyre		O
e		O
zëri		O
i		O
tyre		O
të		O
dëgjohet		O
.		O
Dëshmitarët		O
tregojnë		O
se		O
ata		O
donin		O
një		O
Shqipëri		B-VEND_1
si		O
gjithë		O
Europa		O
dhe		O
ky		O
slogan		O
u		O
përsërit		O
edhe		O
nga		O
studentët		O
e		O
dhjetorit		O
90		O
.		O
Në		O
jemi		O
pjesë		O
e		O
kësaj		O
kujtese		O
,		O
sepse		O
Zvicra		B-VEND_1
mbështet		O
aspiratat		O
shqiptare		O
për		O
të		O
qenë		O
pjesë		O
e		O
Europës		O
.		O
Dhe		O
në		O
koncertin		O
kujtesë		O
edhe		O
ish-i		O
dënuari		O
në		O
burgun		O
e		O
Spaçit		O
,		O
Tomi		B-PER
Kondakçi		I-PER
,		O
pse		O
këndonte		O
Elvis		B-PER
Preslin		I-PER
dhe		O
i		O
frymëzuar		O
nga		O
ai		O
e		O
muzika		O
perëndimore		O
donte		O
të		O
arratisej		O
.		O