Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
,		O
publikohet		O
vëllimi		O
i		O
tetë		O
i		O
veprave		O
të		O
zgjedhura		O
të		O
tij		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këtë		O
të		B-DATE_1
hënë		I-DATE_1
në		O
ambientet		O
e		O
Hotel		O
Tirana		O
Internacional		O
u		O
bë		O
përurimi		O
i		O
vëllimit		O
të		O
8		O
i		O
kolonës		O
të		O
veprave		O
të		O
intelektualit		O
te		O
shquar		O
nga		O
më		O
të		O
mëdhenjtë		O
të		O
botës		O
shqiptare		O
Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
.		O
Kolonë		O
e		O
cila		O
po		O
përgatitet		O
nga		O
Uran		B-PER
Butka		I-PER
,		O
Instituti		O
i		O
Studimeve		O
Historike		O
Lumo		O
Skendo		O
.		O
Në		O
këtë		O
vëllim		O
të		O
tetë		O
janë		O
të		O
përfshira		O
shkrimet		O
albanologjike		O
të		O
dijetarit		O
Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
.		O
Dy		O
pasuri		O
të		O
mëdha		O
të		O
kombit		O
shqiptar		O
,		O
Arkivi		B-ORG
Qendror		I-ORG
i		I-ORG
Shtetit		I-ORG
dhe		O
Biblioteka		O
Kombëtare		O
,		O
kanë		O
në		O
fondet		O
e		O
tyre		O
dhe		O
trashëgiminë		O
e		O
madhe		O
që		O
ka		O
lënë		O
Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
,		O
të		O
krijuar		O
prej		O
tij		O
në		O
vite		O
.		O
"Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
mbrojti		O
me		O
pasion		O
Kosovën		B-VEND_1
kundër		O
politikave		O
pushtetuese		O
të		O
shteteve		O
fqinje		O
.		O
Edhe		O
kur		O
ishte		O
ambasador		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
Greqi		B-VEND_1
,		O
ai		O
mbrojti		O
çështjen		O
çame		O
,		O
duke		O
u		O
përballur		O
me		O
politikat		O
antishqiptare		O
të		O
shpërnguljes		O
dhe		O
shpopullimit		O
të		O
shqiptarëve		O
"		O
.		O
Do		O
të		O
nxirren		O
në		O
dritë		O
me		O
së		O
paku		O
12		O
vëllime		O
krijimtarinë		O
e		O
veprimtarit		O
të		O
shquar		O
Mid'hat		B-PER
Frashëri		I-PER
,		O
pas		O
censurës		O
së		O
rreptë		O
të		O
diktaturës		O
komuniste		O
.		O