Nostalgji		O
!		O
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
publikon		O
në		O
youtube		O
këngët		O
e		O
Festivaleve		O
ndër		O
vite		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
në		O
kuadër		O
të		O
digjitalizimit		O
të		O
arkivës		O
prej		O
ditësh		O
ka		O
nisur		O
publikimin		O
në		O
youtube		O
të		O
këngëve		O
të		O
festivalit		O
që		O
bënë		O
jehonë		O
ndër		O
vite		O
dhe		O
shënjuan		O
jetën		O
e		O
shqiptarëve		O
.		O
Shikoni		O
këtu		O
Festivali		O
i		O
këngës		O
RTSH		O
"		O
Fatit		O
i		O
besoj		O
"		O
-		O
Mira		B-PER
Konçi		I-PER
1996		O
Këndonte		O
Mira		B-PER
Konçi		I-PER
në		O
festivalin		O
e		O
35		O
-		O
të		O
Këngës		O
,		O
viti		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
.		O
Vajza		O
me		O
flokë		O
të		O
gjatë		O
dhe		O
me		O
një		O
zë		O
melodioz		O
u		O
bë		O
menjëherë		O
e		O
pëlqyeshme		O
dhe		O
shumë		O
shpejt		O
u		O
kthye		O
në		O
një		O
këngëtare		O
mjaft		O
të		O
dashur		O
për		O
publikun		O
.		O
"		O
Nata		O
"		O
Aurela		B-PER
Gaçe		I-PER
1995		O
Kënga		O
i		O
dedikohej		O
emigrimit		O
,		O
plagë		O
e		O
madhe		O
e		O
shoqërisë		O
shqiptare		O
.		O
Ishte		O
viti		B-DATE_0
2002		I-DATE_0
.		O
"		O
Nata		O
"		O
me		O
poezi		O
të		O
Agim		B-PER
Doçit		I-PER
,		O
muzikë		O
të		O
Adrian		B-PER
Hilës		I-PER
dhe		O
zëri		O
i		O
Aurela		B-PER
Gaçes		I-PER
edhe		O
sot		O
e		O
kësaj		O
dite		O
mbetet		O
një		O
nga		O
këngët		O
më		O
të		O
bukura		O
shqiptare		O
.		O
"		O
Eja		O
"		O
-		O
Ardit		B-PER
Gjebrea		I-PER
1995		O
Po		O
në		B-DATE_0
1995		I-DATE_0
,		O
Ardit		B-PER
Gjebrea		I-PER
ngjitet		O
në		O
skenë		O
me		O
projektin		O
"		O
Jon		O
"		O
.		O
E		O
veshur		O
me		O
një		O
mantel		O
të		O
zi		O
poshtë		O
të		O
cilit		O
një		O
Jumpsuit		O
të		O
shkurtër		O
blu		O
Bleona		B-PER
Qerreti		I-PER
këndonte		O
"		O
Zemrën		O
nuk		O
ta		O
fal		O
"		O
-		O
Adelina		B-PER
Ismajli		I-PER
1995		O
Nga		O
Kosova		B-VEND_1
vjen		O
Adelina		B-PER
Ismajli		I-PER
.		O
Me		O
energjinë		O
,		O
lëvizjet		O
dhe		O
një		O
veshje		O
rock		O
ngjitet		O
në		O
skenën		O
e		O
festivalit		O
të		O
35-të		O
për		O
ti		O
kënduar		O
dashurisë		O
"		O
Pyes		O
Lotin		O
"		O
-		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
1996		O
Elsa		B-PER
Lisa		I-PER
fitoi		O
festivalin		O
me		O
këngën		O
"		O
Pyes		O
Lotin		O
"		O
,		O
me		O
poezi		O
Enrieta		B-PER
Sina		I-PER
dhe		O
muzikë		O
Valentin		B-PER
Veizi		I-PER
.		O
"		O
Anija		O
plakë		O
"		O
Aleksandër		B-PER
Gjoka		I-PER
Nëse		O
keni		O
nostalgji		O
të		O
shikon		O
Aleksandër		B-PER
Gjokën		I-PER
,		O
ju		O
sjellim		O
"		O
Anija		O
Plakë		O
"		O
,		O
festivali		O
i		O
34		O
-		O
të		O
në		O
RTSH		O
Sherif		B-PER
Merdani		I-PER
&		O
Grupi		O
i		O
fëmijëve		O
-		O
Sinfonia		O
e		O
nënës		O
(		O
Festivali		O
i		O
34-të		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
)		O
Alberia		B-PER
Gjonaj		I-PER
-		O
Pse		O
vonon		O
dashuri		O
(		O
Festivali		O
i		O
34-të		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
)		O
Mihrije		B-PER
Braha		I-PER
-		O
S		O
'		O
mund		O
te		O
jetoj		O
pa		O
ty		O
(		O
Festivali		O
i		O
34-të		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
)		O
Gili		B-PER
-		O
Xixëllonja		O
(		O
Festivali		O
i		O
34-të		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
)		O
Aleksandër		B-PER
Rrapi		I-PER
&		O
Jonida		B-PER
Maliqi		I-PER
-		O
Planeti		O
i		O
fëmijëve		O
(		O
Festivali		O
i		O
34-të		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
)		O
Radio		B-PER
Televizioni		I-PER
Shqiptar		I-PER
në		O
kuadër		O
të		O
digjitalizimit		O
të		O
arkivës		O
prej		O
ditësh		O
ka		O
nisur		O
publikimin		O
në		O
youtube		O
të		O
këngëve		O
të		O
festivalit		O
që		O
bënë		O
jehonë		O
ndër		O
vite		O
dhe		O
shënjuan		O
jetën		O
e		O
shqiptarëve		O
.		O
Shikoni		O
këtu		O
Festivali		O
i		O
këngës		O
RTSH		O