Këngëtari		O
Niko		B-PER
Vertis		I-PER
mbërrin		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Veliaj		B-PER
zbulon		O
lidhjen		O
e		O
tij		O
me		O
shqiptarët		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtari		O
i		O
njohur		O
grek		O
,		O
Nikos		B-PER
Vertis		I-PER
ka		O
mbërritur		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
ku		O
nesër		O
në		O
mbrëmje		O
do		O
të		O
mbajë		O
një		O
koncert		O
në		O
stadiumin		O
"		O
Air		O
Albania		O
"		O
.		O
Por		O
,		O
a		O
e		O
dini		O
që		O
ylli		O
i		O
muzikës		O
greke		O
ka		O
një		O
lidhje		O
të		O
veçantë		O
me		O
shqiptarët		O
dhe		O
Shqipërinë		B-VEND_1
?		O
Teksa		O
u		O
prit		O
sot		O
nga		O
kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
ky		O
i		O
fundit		O
zbuloi		O
një		O
"		O
sekret		O
"		O
,		O
kur		O
tha		O
se		O
emri		O
i		O
vërtetë		O
i		O
Vertis		B-PER
është		O
Nikos		B-PER
Arvanitidis		I-PER
,		O
është		O
arvanitas		O
nga		O
gjyshi		O
me		O
origjinë		O
.		O
"		O
Jam		O
shumë		O
i		O
lumtur		O
që		O
Nikos		B-PER
Vertis		I-PER
është		O
më		O
në		O
fund		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
!		O
Përgatitjet		O
për		O
koncertin		O
nesër		O
po		O
shkojnë		O
shumë		O
mirë		O
dhe		O
mezi		O
presim		O
t'ju		O
shohim		O
të		O
gjithëve		O
atje		O
.		O
Besoj		O
se		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
mbrëmje		O
e		O
paharruar		O
.		O
Ajo		O
që		O
nuk		O
dini		O
është		O
se		O
emri		O
i		O
artit		O
i		O
këngëtarit		O
është		O
Nikos		B-PER
Vertis		I-PER
,		O
por		O
emrin		O
e		O
vërtetë		O
e		O
ka		O
Nikos		B-PER
Arvanitidis		I-PER
.		O
Për		O
të		O
gjithë		O
arvanitasit		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
ata		O
që		O
njohin		O
historinë		O
e		O
shqiptarëve		O
të		O
Greqisë		B-VEND_1
dhe		O
raportet		O
tona		O
,		O
mbiemri		O
yt		O
është		O
një		O
kujtesë		O
që		O
ka		O
më		O
shumë		O
gjëra		O
që		O
na		O
bashkojnë		O
sesa		O
gjëra		O
që		O
na		O
ndajnë		O
.		O
Edhe		O
me		O
gjithë		O
'cic-micet'		O
e		O
politikës		O
,		O
arti		O
,		O
muzika		O
dhe		O
bashkëjetesa		O
e		O
kombeve		O
tona		O
janë		O
gjëja		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
,		O
"		O
-		O
u		O
shpreh		O
Veliaj		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
tij		O
,		O
këngëtari		O
grek		O
nuk		O
la		O
pa		O
vënë		O
në		O
dukje		O
faktin		O
se		O
sa		O
përshtypje		O
i		O
ka		O
bërë		O
Tirana		B-VEND_0
.		O
Me		O
një		O
karrierë		O
mjaft		O
të		O
suksesshme		O
,		O
në		O
mbarë		O
botën		O
,		O
Nikos		B-PER
Vertis		I-PER
është		O
i		O
njohur		O
sidomos		O
për		O
hitin		O
"		O
Thelo		O
na		O
me		O
nioseis		O
"		O
,		O
që		O
sot		O
shënon		O
195		O
milionë		O
klikime		O
në		O
YouTube		B-ORG
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
kënga		O
greke		O
më		O
e		O
dëgjuar		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
koncertet		O
e		O
tij		O
në		O
shumë		O
vende		O
të		O
botës		O
.		O