Shqipëria		B-VEND_1
në		O
panairin		O
e		O
Torinos		B-VEND_0
,		O
mbi		O
100		O
autorë		O
,		O
10		O
shtëpi		O
botuese		O
në		O
stendën		O
"		O
Kronikë		O
në		O
Gur		O
"		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Në		O
pavijonin		O
e		O
titulluar		O
si		O
romani		O
i		O
Kadaresë		B-PER
,		O
"		O
Kronikë		O
në		O
gur		O
"		O
,		O
gjen		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
veprën		O
e		O
plotë		O
të		O
Kadaresë		B-PER
në		O
shqip		O
,		O
diskutime		O
për		O
veprën		O
e		O
tij		O
,		O
veprën		O
në		O
italisht		O
të		O
Fatos		B-PER
Kongolit		I-PER
,		O
Besnik		B-PER
Mustafajt		I-PER
,		O
Ylljet		B-PER
Aliçkës		I-PER
,		O
Tom		B-PER
Kukës		I-PER
,		O
Bashkim		B-PER
Shehut		I-PER
,		O
Virgjil		B-PER
Mucit		I-PER
,		O
Ardian		B-PER
Kycykut		I-PER
,		O
Ardian		B-PER
Ndrecës		I-PER
etj		O
,		O
apo		O
shkrimtarëve		O
shqiptare		O
italofone		O
,		O
Anilda		B-PER
Ibrahimi		I-PER
,		O
Ornel		B-PER
Vorpsi		I-PER
,		O
Lea		B-PER
Ypi		I-PER
,		O
botuar		O
në		O
italisht		O
nga		O
shtëpi		O
të		O
mëdha		O
botuese		O
si		O
Einaudi		B-ORG
apo		O
Feltrinelli		B-ORG
e		O
autoret		O
vetë		O
të		O
pranishme		O
duke		O
rrëfyer		O
veten		O
dhe		O
Shqipërinë		B-VEND_1
ne		O
40		O
aktivitete		O
,		O
edhe		O
mbi		O
letërsinë		O
arbëreshe		O
,		O
për		O
Petro		B-PER
Markon		I-PER
,		O
Jakov		B-PER
Xoxën		I-PER
teksa		O
edhe		O
"		O
Lumi		O
i		O
vdekur		O
"		O
është		O
botuar		O
në		O
italisht		O
,		O
në		O
panairin		O
që		O
këtë		O
vit		O
titullohet		O
:		O
"		O
Përmes		O
pasqyrës		O
"		O
si		O
një		O
udhëtim		O
mes		O
fantastikes		O
dhe		O
reales		O
,		O
nga		O
fëmijëria		O
tek		O
bota		O
e		O
të		O
rriturve		O
,		O
nga		O
e		O
shkuara		O
tek		O
e		O
ardhmja		O
,		O
ku		O
rëndësi		O
të		O
madhe		O
i		O
është		O
dhënë		O
grave		O
dhe		O
fëmijëve		O
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
hapjes		O
,		O
pasi		O
ministri		O
i		O
Kulturës		O
Gennaro		B-PER
Sangiuliano		I-PER
i		O
mëshoi		O
lirisë		O
së		O
shpirtit		O
që		O
zhvillohet		O
përmes		O
leximit		O
,		O
guximit		O
për		O
të		O
përplasur		O
ide		O
sepse		O
kësisoj		O
vjen		O
zhvillimi		O
dhe		O
se		O
kultura		O
është		O
arma		O
e		O
vetme		O
që		O
mund		O
të		O
zhbëjë		O
nazionalizmin		O
,		O
të		O
sjellë		O
paqen		O
ne		O
Ukraine		B-VEND_1
,		O
presidenti		O
i		O
Senatit		O
,		O
Ignazio		B-PER
La		I-PER
Russa		I-PER
vlerësoi		O
praninë		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
këtë		O
panair		O
dhe		O
kujtoi		O
lidhjet		O
e		O
tij		O
të		O
hershme		O
me		O
shqiptarët		O
.		O
"		O
E		O
dua		O
Shqipërinë		B-VEND_1
edhe		O
në		O
kujtim		O
të		O
tranzicionit		O
të		O
vështirë		O
që		O
ajo		O
ka		O
kaluar		O
.		O
Kam		O
pritur		O
të		O
parët		O
emigrantë		O
që		O
mbërritën		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
që		O
për		O
ne		O
ishte		O
një		O
vend		O
kulturalisht		O
i		O
mbyllur		O
,		O
i		O
panjohur		O
.		O
Ne		O
selinë		O
e		O
Lëvizjes		O
Sociale		O
Italiane		O
e		O
kthyem		O
në		O
qendër		O
pritjeje		O
dhe		O
nuk		O
u		O
penduam		O
kurrë		O
për		O
këtë		O
,		O
edhe		O
pse		O
patëm		O
ndonjë		O
problem		O
"		O
,		O
tha		O
Ignazio		B-PER
La		I-PER
Russa		I-PER
.		O
"		O
Për		O
dekada		O
shumë		O
njerëz		O
kanë		O
parë		O
një		O
Shqipëri		B-VEND_1
të		O
gurtë		O
të		O
padepërtueshme		O
,		O
por		O
kush		O
ia		O
doli		O
të		O
depërtojë		O
në		O
atë		O
periudhë		O
të		O
errët		O
ka		O
gjetur		O
një		O
thesar		O
të		O
mrekullueshëm		O
.		O
Në		O
pavijonin		O
shqiptar		O
do		O
gjeni		O
shpirtin		O
e		O
një		O
kombi		O
të		O
ribërë		O
në		O
letërsi		O
si		O
forma		O
më		O
e		O
lartë		O
e		O
mendimit		O
"		O
,		O
tha		O
Margariti		B-PER
.		O
Nuk		O
ka		O
munguar		O
ne		O
panair		O
as		O
kantautori		O
Ermal		B-PER
Meta		I-PER
,		O
që		O
pati		O
një		O
diskutim		O
të		O
gjerë		O
për		O
romanin		O
e		O
tij		O
,		O
"		O
Domani		O
e		O
per		O
sempre		O
"		O
,		O
sot		O
e		O
përgjithmonë		O
,		O
që		O
i		O
vendos		O
ngjarjet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
gjatë		O
dhe		O
pas		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
.		O
"		O
Kam		O
miq		O
të		O
dashur		O
në		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranë		B-VEND_0
që		O
teksa		O
po		O
shkruaja		O
romanin		O
,		O
më		O
ndihmuan		O
për		O
të		O
parë		O
dokumenta		O
të		O
pabesueshëm		O
se		O
si		O
regjimi		O
komunist		O
hynte		O
thellë		O
e		O
dhunshëm		O
te		O
shpirti		O
i		O
njerëzve		O
,		O
te		O
liria		O
e		O
tyre		O
"		O
,		O
tha		O
Meta		B-PER
.		O
Por		O
që		O
Shqipëria		B-VEND_1
fitoi		O
statusin		O
e		O
vendit		O
të		O
ftuar		O
në		O
një		O
prej		O
panaireve		O
më		O
të		O
mëdhenj		O
të		O
librit		O
në		O
Europë		O
,		O
e		O
në		O
një		O
prej		O
vendeve		O
më		O
mike		O
të		O
saj		O
,		O
në		O
Itali		B-VEND_1
kjo		O
ndodhi		O
edhe		O
falë		O
drejtorit		O
të		O
këtij		O
panairi		O
,		O
Nicola		B-PER
LaGioia		I-PER
,		O
shkrimtarit		O
puljez		O
fitues		O
i		O
çmimit		O
më		O
të		O
rëndësishëm		O
letrar		O
italian		O
,		O
Strega		O
2015		O
,		O
i		O
botuar		O
dy		O
herë		O
në		O
shqip		O
nga		O
Toena		B-ORG
me		O
romanet		O
"		O
Egërsia		O
dhe		O
Qyteti		O
i		O
të		O
gjallëve		O
"		O
.		O
"		O
Shqipëria		B-VEND_1
e		O
ka		O
pasur		O
një		O
prani		O
të		O
vazhdueshme		O
në		O
panairin		O
e		O
Torinos		B-VEND_0
.		O
Me		O
institucionet		O
kulturore		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
jemi		O
ndjerë		O
mjaft		O
mirë		O
.		O
Unë		O
jam		O
nga		O
Bari		B-VEND_0
dhe		O
për		O
mua		O
shqiptarët		O
janë		O
vëllezër		O
,		O
njoh		O
botues		O
si		O
Besa		B-PER
Muci		I-PER
që		O
botojnë		O
letërsinë		O
shqipe		O
,		O
e		O
dua		O
Kadarenë		B-PER
tuaj		O
,		O
kam		O
qenë		O
në		O
panairin		O
e		O
librit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
dhe		O
kam		O
parë		O
si		O
rritet		O
qyteti		O
dhe		O
mjedisi		O
letrar		O
.		O
Autorët		O
shqiptarë		O
meritojnë		O
të		O
jenë		O
të		O
njohur		O
e		O
shpresoj		O
që		O
ata		O
dhe		O
veprat		O
e		O
tyre		O
të		O
shtohen		O
edhe		O
falë		O
kësaj		O
nisme		O
"		O
,		O
tha		O
Nicola		B-PER
LaGioia		I-PER
.		O