19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Dikur		O
,		O
Hygerta		B-PER
Sako		I-PER
,		O
ka		O
mbajtur		O
kurorën		O
e		O
më		O
të		O
bukurës		O
shqiptare		O
,		O
ndërsa		O
sot		O
,		O
si		O
pjesë		O
e		O
Produksionit		O
"		O
Miss		O
Shqipëria		O
"		O
,		O
i		O
bën		O
thirrje		O
të		O
gjitha		O
vajzave		O
që		O
të		O
përjetojnë		O
eksperiencën		O
magjike		O
që		O
të		O
jep		O
ky		O
event		O
bukurie		O
.		O
Këtë		O
vit		O
Drita		B-PER
Ziri		I-PER
,		O
vajza		O
shqiptare		O
që		O
u		O
shpall		O
më		O
e		O
bukura		O
e		O
vitit		O
që		O
lame		O
pas		O
,		O
do		O
të		O
dorëzojë		O
kurorën		O
këtë		O
vit		O
tek		O
një		O
tjetër		O
vajzë		O
e		O
bukur		O
.		O
E		O
teksa		O
shprehet		O
se		O
çdo		O
vajzë		O
duhet		O
ta		O
provojë		O
këtë		O
eksperiencë		O
unike		O
,		O
pohon		O
se		O
ky		O
event		O
bukurie		O
ka		O
qenë		O
një		O
trampolinë		O
për		O
suksesin		O
që		O
e		O
ka		O
ndjekur		O
pas		O
kurorëzimit		O
si		O
më		O
e		O
bukura		O
,		O
për		O
të		O
pasur		O
një		O
karrierë		O
edhe		O
si		O
moderatore		O
,		O
në		O
një		O
tjetër		O
event		O
tjetër		O
që		O
transmetohet		O
në		O
RTSH		O
,		O
Netët		O
e		O
Klipit		O
Shqiptar		O
.		O
Audicionet		O
e		O
Miss		O
Shqipëria		O
2023		O
,		O
do		O
të		O
mbahen		O
nga		O
dat		O
1-8		B-DATE_0
Qershor		I-DATE_0
,		O
në		O
studio		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Më		O
pas		O
do		O
të		O
fillojë		O
periudha		O
e		O
grumbullimit		O
dhe		O
turi		O
i		O
zakonshëm		O
,		O
nëpër		O
disa		O
qytete		O
,		O
në		O
të		O
cilat		O
është		O
mbajtur		O
ky		O
event		O
bukurie		O
ndër		O
vite		O
,		O
për		O
të		O
ardhur		O
më		O
pas		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
ku		O
do		O
të		O
kurorëzohet		O
më		O
e		O
bukura		O
në		O
sheshin		O
Italia		B-VEND_1
,		O
në		O
datë		O
8		B-DATE_0
Korrik		I-DATE_0
.		O