Inaugurohet		O
Mozaiku		O
"		O
Shqipëria		O
"		O
,		O
restaurimin		O
u		O
bë		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
BE		B-ORG
17		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nën		O
restaurim		O
prej		O
majit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
është		O
inauguruar		O
Mozaiku		O
"		O
Shqipëria		O
"		O
i		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
.		O
Mozaiku		O
"		O
Shqipëria		O
"		O
është		O
hapur		O
sot		O
(		O
17		B-PER
maj		I-PER
2023		I-PER
)		O
për		O
publikun		O
,		O
ndërsa		O
në		O
inaugurim		O
ishte		O
prezent		O
në		O
praninë		O
e		O
ambasadores		O
së		O
BE		B-ORG
,		O
Christiane		B-PER
Hohmann		I-PER
dhe		O
ministres		O
së		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
.		O
Restaurimi		O
i		O
këtij		O
mozaiku		O
u		O
mundësua		O
nga		O
programi		O
"		O
EU4Culture		O
"		O
,		O
financuar		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
dhe		O
pati		O
një		O
kosto		O
rreth		O
1		O
mln		O
euro		O
.		O
Mozaiku		O
"		O
Shqipëria		O
"		O
u		O
përurua		O
bashkë		O
me		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1981		I-DATE_0
dhe		O
me		O
kalimin		O
e		O
vite		O
pjesë		O
të		O
saj		O
kishin		O
pësuar		O
dëmtime		O
.		O
Restauruesve		O
iu		O
desh		O
një		O
punë		O
prej		O
2		O
vitesh		O
për		O
këtë		O
mozaik		O
,		O
ndërsa		O
gurët		O
u		O
morën		O
po		O
në		O
Venecia		B-VEND_0
ku		O
u		O
prodhuan		O
origjinalët		O
.		O
Ky		O
mozaik		O
ka		O
një		O
sipërfaqe		O
prej		O
565		O
m2		O
,		O
përmban		O
123		O
tone		O
ngjyrash		O
dhe		O
u		O
ndërtua		O
nga		O
Vilson		B-PER
Kilica		I-PER
,		O
Josif		B-PER
Droboniku		I-PER
,		O
Agim		B-PER
Nebiu		I-PER
,		O
Anastas		B-PER
Kostandini		I-PER
,		O
Aleksandër		B-PER
Filipi		I-PER
.		O