"		O
Ndërmendje		O
2023		O
"		O
,		O
protagoniste		O
Orkestra		O
Simfonike		O
e		O
Shkodrës		B-VEND_0
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Teatri		O
"		O
Migjeni		O
"		O
mblodhi		O
spektatorët		O
shkodranë		O
në		O
aktivitetin		O
e		O
fundit		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
në		O
këtë		O
tempull		O
të		O
kulturës		O
.		O
"		O
Ndërmendje		O
"		O
,		O
koncerti		O
tradicional		O
i		O
fund		O
vitit		O
pati		O
si		O
protagoniste		O
Orkestrën		O
Simfonike		O
të		O
Shkodrës		O
nën		O
drejtimin		O
e		O
Maestro		O
Jetmir		B-PER
Barbullushit		I-PER
.		O
Kjo		O
natë		O
artistike		O
erdhi		O
nën		O
moderimin		O
e		O
Arlinda		B-PER
Çaushollit		I-PER
dhe		O
u		O
kompletua		O
nga		O
disa		O
prej		O
artistëve		O
të		O
mirënjohur		O
shkodranë		O
dhe		O
ata		O
të		O
rinj		O
që		O
interpretuan		O
pjesë		O
të		O
njohura		O
të		O
kompozitorëve		O
vendas		O
dhe		O
botërorë		O
.		O
Kësaj		O
feste		O
të		O
fund		O
vitit		O
ia		O
shtuan		O
bukurinë		O
interpretimet		O
e		O
korit		O
"		O
Prenkë		O
Jakova		O
"		O
me		O
drejtues		O
Gjon		B-PER
Shllakun		I-PER
dhe		O
artistëve		O
të		O
vegjël		O
të		O
QKF		B-ORG
"		B-ORG
Kujtim		I-ORG
Alija		I-ORG
"		I-ORG
.		O
"		O
Për		O
fatin		O
tonë		O
këtë		O
herë		O
ishte		O
me		O
të		O
vërtet		O
"		O
Ndërmendja		O
"		O
e		O
qytetit		O
të		O
Shkodrës		B-VEND_0
e		O
aktivitete		O
dhe		O
artistëve		O
të		O
saj		O
"		O
tha		O
drejtuesi		O
artistik		O
Gjon		B-PER
Shllaku		I-PER
.		O
"		O
Orkestra		O
në		O
këtë		O
koncert		O
kishte		O
goxha		O
program		O
,		O
vepra		O
shumë		O
të		O
njohura		O
që		O
sot		O
luhen		O
në		O
të		O
gjitha		O
orkestrat		O
e		O
botës		O
dhe		O
e		O
përballoi		O
me		O
shumë		O
pjekuri		O
"		O
,		O
tha		O
dirigjenti		O
Jetmir		B-PER
Barbullushi		I-PER
.		O
E		O
ftuar		O
e		O
veçantë		O
e		O
kësaj		O
mbrëmje		O
ishte		O
sopranoja		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
Adelina		B-PER
Paloja		I-PER
.		O
"		O
Një		O
kënaqësi		O
e		O
jashtëzakonshme		O
të		O
isha		O
sot		O
këtu		O
aq		O
më		O
tepër		O
të		O
pritem		O
me		O
kaq		O
shumë		O
duartrokitje		O
nga		O
publiku		O
shkodran		O
i		O
cili		O
është		O
aq		O
i		O
ngrohtë		O
"		O
,		O
tha		O
sopranoja		O
Adelina		B-PER
Paloja		I-PER
.		O
Natë		O
e		O
veçantë		O
ishte		O
edhe		O
për		O
tenorin		O
shkodran		O
Riad		B-PER
Bashi		I-PER
që		O
rikthehet		O
të		O
këndojë		O
në		O
teatrin		O
"		O
Migjeni		O
"		O
pas		O
7		O
vitesh		O
.		O
Koncerti		O
"		O
Ndërmendje		O
"		O
solli		O
në		O
skenë		O
edhe		O
këngëtaren		O
Myfarete		B-PER
Laze		I-PER
ndërsa		O
"		O
Marshi		O
i		O
Fiskulturistëve		O
"		O
ngriti		O
në		O
këmbë		O
spektatorët		O
e		O
njëkohësisht		O
shënoi		O
fundin		O
e		O
një		O
tjetër		O
edicioni		O
të		O
tij		O
.		O
Ai		O
do		O
të		O
vijë		O
i		O
plotë		O
gjatë		O
ditëve		O
në		O
vazhdim		O
për		O
të		O
gjithë		O
shikuesit		O
e		O
rrjetit		O
të		O
RTSH		B-ORG
.		O