Nis		O
sot		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
performon		O
natën		O
e		O
dytë		O
!		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
:		O
Vokali		O
dhe		O
performanca		O
,		O
pikët		O
e		O
forta		O
të		O
Albinës		B-PER
09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nis		O
sot		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
,		O
festivali		O
më		O
i		O
madh		O
i		O
këngës		O
në		O
Europë		O
.		O
Festivali		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Liverpool		O
Arena		O
,		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
ku		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
performojë		O
në		O
natën		O
e		O
dytë		O
gjysmëfinale		O
më		O
11		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
.		O
Dy		O
netët		O
gjysmëfinale		O
do		O
të		O
mbahen		O
më		O
9		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
11		I-DATE_0
maj		I-DATE_0
,		O
ndërsa		O
më		O
13		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
do		O
të		O
jetë		O
finalja		O
e		O
madhe		O
.		O
Prej		O
11		O
vitesh		O
në		O
komentimin		O
dhe		O
dhënieve		O
të		O
pikëve		O
të		O
festivalit		O
në		O
RTSH		B-ORG
,		O
edhe		O
këtë		O
vit		O
do		O
të		O
jetë		O
gazetari		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
.		O
I		O
ftuar		O
në		O
"		O
Mirëmëngjes		O
Shqipëri		O
"		O
,		O
Xhahu		B-PER
ndau		O
emocionet		O
që		O
e		O
shoqërojnë		O
në		O
këtë		O
event		O
.		O
Xhahu		B-PER
shtoi		O
se		O
dëshiron		O
të		O
thyej		O
rekordin		O
për		O
si		O
komentatori		O
që		O
prezanton		O
festivalin		O
europian		O
të		O
këngës		O
prej		O
vitesh		O
.		O
Një		O
njeri		O
duhet		O
të		O
jetojë		O
me		O
eurovision		O
që		O
të		O
komentojë		O
,		O
është		O
edhe		O
çështje		O
informacioni		O
,		O
duhet		O
të		O
kesh		O
njohuri		O
.		O
Ka		O
patur		O
që		O
janë		O
interesuar		O
për		O
të		O
komentuar		O
eurovision		O
,		O
por		O
duan		O
të		O
japin		O
vetëm		O
pikët		O
dhe		O
jo		O
komentin		O
.		O
Por		O
kjo		O
është		O
paketë		O
dhe		O
e		O
bëj		O
këtë		O
prej		O
11		O
vitesh		O
"		O
,		O
tha		O
Xhahu		B-PER
.		O
Lidhur		O
me		O
sondazhet		O
,		O
Xhahu		B-PER
kishte		O
një		O
këshillë		O
për		O
këngëtarët		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
ato		O
nuk		O
duhet		O
t'i		O
shohin		O
sondazhet		O
pasi		O
gjithçka		O
ndryshon		O
gjatë		O
performancës		O
live		O
.		O
Eurovisioni		B-EVENT
është		O
festival		O
i		O
skenës		O
,		O
tha		O
Xhahu		B-PER
,		O
dhe		O
performanca		O
ndikon		O
në		O
renditjen		O
e		O
këngëve		O
.		O
Performancat		O
live		O
të		O
Albinës		B-PER
dhe		O
Familjes		O
Kelmendi		B-PER
janë		O
vlerësuar		O
pozitive		O
duke		O
e		O
ngritur		O
atë		O
lart		O
në		O
sondazhe		O
.		O
"		O
Pas		O
performancës		O
live		O
të		O
"		O
Duje		O
"		O
jemi		O
ngritur		O
lartë		O
në		O
sondazhe		O
,		O
sepse		O
festivali		O
europian		O
është		O
festivali		O
i		O
skenës		O
dhe		O
i		O
vokalit		O
dhe		O
në		O
skenë		O
duket		O
se		O
sa		O
të		O
vlen		O
lëkura		O
.		O
Kemi		O
vokalin		O
e		O
jashtëzakonshëm		O
të		O
Albinës		B-PER
dhe		O
performancën		O
e		O
kuruar		O
në		O
detaje		O
.		O
Si		O
më		O
i		O
moçmi		O
në		O
Eurovision		B-EVENT
,		O
gjëja		O
e		O
parë		O
që		O
duhet		O
të		O
dinë		O
është		O
se		O
nuk		O
duhet		O
të		O
shohin		O
sondazhet		O
se		O
demoralizojnë		O
.		O
Nuk		O
duhen		O
parë		O
,		O
ka		O
një		O
lloj		O
orientimi		O
,		O
por		O
nuk		O
duhen		O
parë		O
"		O
,		O
tha		O
Xhahu		B-PER
.		O
Si		O
element		O
që		O
mund		O
të		O
çojnë		O
këngën		O
"		O
Duje		O
"		O
në		O
finale		O
,		O
Xhahu		B-PER
shikon		O
vokalin		O
,		O
mesazhin		O
dhe		O
motivet		O
identifikuese		O
të		O
këngës		O
që		O
përfaqësojnë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
"		O
Ka		O
shumë		O
element		O
si		O
mesazhi		O
,		O
vokali		O
dhe		O
e		O
kemi		O
identifikuese		O
të		O
vendit		O
tonë		O
.		O
Fakti		O
që		O
janë		O
një		O
familje		O
dhe		O
Albina		B-PER
ka		O
një		O
super		O
zë		O
,		O
ka		O
shumë		O
element		O
që		O
mund		O
të		O
na		O
kualifikojnë		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Sonte		O
nata		O
e		O
parë		O
e		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
do		O
të		O
jetë		O
me		O
surpriza		O
,		O
ku		O
e		O
ftuar		O
speciale		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
.		O
Mes		O
37		O
konkurrentësh		O
,		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
përfaqësohet		O
nga		O
këngëtarja		O
Albina		B-PER
Kelmendi		I-PER
dhe		O
familja		O
e		O
saj		O
me		O
këngën		O
"		O
Duje		O
"		O
në		O
gjysmëfinalen		O
e		O
dytë		O
të		O
"		O
Eurovision		B-EVENT
"		O
.		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
do		O
të		O
transmetohet		O
drejtpërdrejtë		O
në		O
RTSH		O
1		O
,		O
RTSH		O
Muzikë		O
,		O
dhe		O
Radio		O
Tirana		O
1		O
.		O