Pas		O
Stresit		O
,		O
fiton		O
Luizi		B-PER
?		O
Bruno		B-PER
:		O
E		O
ekzagjeruan		O
me		O
pagesën		O
,		O
nuk		O
do		O
tradhtoja		O
!		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtari		O
Bruno		B-PER
Pollagati		I-PER
ndau		O
eksperiencën		O
e		O
tij		O
në		O
shtëpinë		O
më		O
të		O
famshme		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
në		O
programin		O
"		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
"		O
me		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
.		O
Ndryshe		O
nga		O
shumë		O
banorë		O
të		O
larguar		O
që		O
duan		O
kohë		O
të		O
marrin		O
veten		O
psikologjikisht		O
pas		O
daljes		O
nga		O
BBVip		B-ORG
,		O
Bruno		B-PER
tregoi		O
se		O
e		O
ka		O
përjetuar		O
shumë		O
qetë		O
këtë		O
fazë		O
.		O
"		O
Arrita		O
ta		O
menaxhoj		O
vetën		O
fal		O
punës		O
me		O
fëmijët		O
.		O
Ata		O
më		O
kanë		O
mësuar		O
të		O
jem		O
shumë		O
i		O
durueshëm		O
"		O
tha		O
Bruno		B-PER
.		O
"		O
E		O
kisha		O
menduar		O
,		O
e		O
mendoja		O
.		O
Nuk		O
do		O
tradhtoja		O
kurrë		O
në		O
BBV		B-ORG
,		O
nuk		O
e		O
hedh		O
martesën		O
për		O
3		O
muaj		O
"		O
,		O
vijoi		O
këngëtari		O
.		O
I		O
pyetur		O
nga		O
Ermali		B-PER
nëse		O
do		O
donte		O
të		O
hynte		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
për		O
shkak		O
të		O
audiencës		O
që		O
pati		O
,		O
ai		O
tregoi		O
se		O
ftesa		O
për		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
ishte		O
e		O
momentit		O
të		O
fundit		O
dhe		O
se		O
nuk		O
e		O
mendoi		O
gjatë		O
.		O
Është		O
përfolur		O
për		O
shuma		O
të		O
larta		O
parash		O
për		O
pjesëmarrjen		O
e		O
tij		O
,		O
pagesa		O
që		O
i		O
konsideroi		O
të		O
fryra		O
nga		O
mediat		O
online		O
.		O
Nëse		O
Stresi		B-PER
fitoi		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ai		O
shikon		O
fitues		O
Luizin		B-PER
edhe		O
pse		O
shpreson		O
që		O
publiku		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
gjithçkaje		O
të		O
mos		O
vazhdoj		O
të		O
lidhet		O
në		O
mënyrë		O
toksike		O
kaq		O
shumë		O
me		O
personazhet		O
e		O
spektaklit		O
.		O