Prag		O
"		O
Eurosong		B-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
,		O
delegacioni		O
shqiptar		O
prek		O
nga		O
afër		O
pikat		O
turistike		O
të		O
Liverpulit		B-VEND_0
04		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Teksa		O
na		O
ndajnë		O
pak		O
ditë		O
nga		O
ngjarja		O
e		O
madhe		O
evropiane		O
e		O
muzikës		O
siç		O
është		O
Eurosong		B-EVENT
2023		I-EVENT
,		O
delegacioni		O
shqiptar		O
me		O
në		O
krye		O
këngëtaren		O
Albina		B-PER
dhe		O
Familja		O
Kelmendi		B-PER
,		O
ka		O
vizituar		O
edhe		O
pikat		O
turistike		O
të		O
Liverpulit		B-VEND_0
së		O
bashku		O
me		O
delegacionin		O
e		O
Lituanisë		B-VEND_1
.		O
Në		O
vizitën		O
e		O
organizuar		O
nga		O
EBU		B-ORG
delegacioni		O
shqiptar		O
dhe		O
ai		O
i		O
Lituanisë		B-VEND_1
,		O
janë		O
njohur		O
me		O
koopshtin		O
Zoologjik		O
të		O
Liverpulit		B-VEND_0
,		O
ku		O
edhe		O
kanë		O
shijuar		O
çastet		O
e		O
kaluara		O
së		O
bashku		O
.		O
Kjo		O
është		O
një		O
nga		O
vizitat		O
që		O
i		O
paraprijnë		O
netëve		O
magjike		O
ku		O
do		O
të		O
performojnë		O
37		O
shtete		O
,		O
mes		O
tyre		O
edhe		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
e		O
cila		O
këtë		O
vit		O
përfaqësohet		O
me		O
këngën		O
'Duje'		O
,		O
kënduar		O
nga		O
Albina		B-PER
dhe		O
Familja		O
Kelmendi		B-PER
.		O
Së		O
fundmi		O
,		O
korrespondenti		O
i		O
muzikës		O
në		O
BBC		O
,		O
Mark		B-PER
Savage		I-PER
,		O
ka		O
komentuar		O
të		O
gjitha		O
këngët		O
dhe		O
artistët		O
pjesëmarrës		O
në		O
Eurosong		B-EVENT
2023		I-EVENT
,		O
me		O
tyre		O
edhe		O
këngën		O
përfaqësuese		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
cilën		O
shprehet		O
:		O
"		O
Vokali		O
mbresëlënës		O
dhe		O
harmonitë		O
ballkanike		O
ndërtohen		O
në		O
një		O
kor		O
tërheqës		O
,		O
me		O
Albinën		B-PER
e		O
bashkuar		O
në		O
skenë		O
nga		O
pesë		O
anëtarë		O
të		O
familjes		O
së		O
saj		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
mamin		O
dhe		O
babin		O
.		O
Ajo		O
zhurmë		O
shkuljeje		O
është		O
zhurma		O
e		O
Albinës		B-PER
që		O
të		O
tërheq		O
telat		O
e		O
zemrës		O
"		O
.		O
Konkursi		O
i		O
67-të		O
i		O
këngës		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
do		O
të		O
mbahet		O
këtë		O
vit		O
në		O
Liverpool		B-VEND_0
të		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
.		O
Gjysmëfinalja		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
datat		O
9		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
11		I-DATE_0
Maj		I-DATE_0
,		O
ndërsa		O
nata		O
finale		O
në		O
13		B-DATE_0
Maj		I-DATE_0
.		O
Sipas		O
shortit		O
të		O
zhvilluar		O
disa		O
javë		O
më		O
parë		O
,		O
këngëtarja		O
shqiptare		O
Albina		B-PER
Kelmendi		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
familjen		O
e		O
saj		O
do		O
të		O
performojnë		O
në		O
gjysmëfinalen		O
e		O
dytë		O
të		O
Festivalit		O
Europian		O
të		O
Këngës		O
,		O
më		O
11		B-DATE_0
Maj		I-DATE_0
.		O