Romët		O
janë		O
njerëz		O
si		O
ne		O
,		O
drama		O
"		O
Gadjo		O
"		O
e		O
artistëve		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
kundër		O
dhunës		O
me		O
baza		O
racore		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
05		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
ngjarje		O
e		O
vërtetë		O
e		O
ndodhur		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
dhunimi		O
i		O
një		O
gruaje		O
rome		O
nga		O
grupe		O
të		O
rinjsh		O
në		O
Lipjan		O
,		O
Ferizaj		B-VEND_0
,		O
pak		O
pasi		O
gruaja		O
ishte		O
riatdhesuar		O
nga		O
Belgjika		B-VEND_1
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
për		O
shkak		O
të		O
lajmit		O
të		O
rremë		O
në		O
mediat		O
që		O
rendin		O
për		O
klikime		O
,		O
se		O
ajo		O
rrëmbente		O
fëmijë		O
,		O
është		O
bërë		O
dramë		O
nga		O
Jeton		B-PER
Neziraj		I-PER
,		O
ndërsa		O
regjisorja		O
Blerta		B-PER
Neziraj		I-PER
e		O
ngjiti		O
në		O
skenën		O
e		O
TKE		O
Kujtim		B-PER
Spahivogli		I-PER
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Qendrën		B-ORG
Multimedia		I-ORG
Prishtinë		I-ORG
këtë		O
fundjavë		O
,		O
në		O
pritje		O
të		O
rishfaqjes		O
në		O
4-5-6		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
po		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
E		O
titulluar		O
Gadjo		O
-		O
europianët		O
e		O
rinj		O
,		O
me		O
aktorë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
Shqipëria		B-VEND_1
si		O
;		O
Edona		B-PER
Reshitaj		I-PER
,		O
Juli		B-PER
Emiri		I-PER
,		O
Verona		B-PER
Koxha		I-PER
,		O
Rafael		B-PER
Hoxhaj		I-PER
,		O
Blend		B-PER
Sadiku		I-PER
.		O
Me		O
kompozitorë		O
e		O
kostumografë		O
,		O
maqedonasit		O
:		O
Jindrich		B-PER
Cizek		I-PER
,		O
Blagoj		B-PER
Micevski		I-PER
,		O
me		O
koncept		O
vizual		O
dhe		O
skenik		O
nga		O
Mentor		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
drama		O
"Gadjo''		O
është		O
një		O
thirrje		O
kundër		O
ekstremizmit		O
të		O
dhunës		O
dhe		O
intolerancës		O
mbi		O
romët		O
,		O
ndaj		O
miteve		O
të		O
gabuara		O
mbi		O
ta		O
.		O