Mbreti		O
Charles		B-PER
dhe		O
e		O
shoqja		O
Camilla		B-PER
ndezin		O
dritat		O
e		O
skenës		O
së		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Mbreti		O
Charles		B-PER
III		I-PER
dhe		O
Madhëria		O
e		O
saj		O
The		O
Queen		O
Consort		O
vizituan		O
sot		O
Liverpool		O
Arena		O
,		O
ku		O
ndezën		O
skenën		O
për		O
ta		O
shpalosur		O
atë		O
për		O
publikun		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
.		O
Skena		O
u		O
zbulua		O
nën		O
tingujt		O
e		O
një		O
kolone		O
zanore		O
me		O
temë		O
të		O
Eurovizionit		B-EVENT
2023		I-EVENT
.		O
E		O
dizenjuar		O
nga		O
Julio		B-PER
Himede		I-PER
,		O
skena		O
mbresëlënëse		O
është		O
projektuar		O
mbi		O
parimet		O
e		O
'bashkimit		O
,		O
festës		O
dhe		O
komunitetit		O
'		O
.		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
do		O
të		O
nis		O
me		O
datë		O
9		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
deri		O
me		O
13		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
në		O
Liverpool		B-VEND_0
.		O
Albina		B-PER
dhe		O
Familja		O
Kelmendi		B-PER
do		O
të		O
përfaqësojnë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
me		O
këngën		O
"		O
Duje		O
"		O
ku		O
dhe		O
morën		O
çmimin		O
e		O
parë		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O