3		O
të		O
kompozitorit		O
finlandez		O
,		O
Jan		B-PER
Sibelius		I-PER
,		O
do		O
të		O
jehojnë		O
në		O
koncertin		O
e		O
radhës		O
që		O
do		O
të		O
dhurojë		O
Orkestra		O
Simfonike		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
nën		O
dirigjimin		O
e		O
mjeshtrit		O
Bujar		B-PER
Llapaj		I-PER
.		O
Veçantia		O
e		O
përzgjedhjes		O
së		O
kësaj		O
vepre		O
shqiptare		O
,		O
qëndron		O
në		O
faktin		O
se		O
"		O
Koncert		O
për		O
piano		O
dhe		O
orkestër		O
"		O
,		O
me		O
autor		O
Çesk		B-PER
Zadenë		I-PER
,		O
përkon		O
me		O
55		O
vjetorin		O
e		O
krijimit		O
dhe		O
interpretimit		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
nga		O
pianistja		O
Nikoleta		B-PER
Nako		I-PER
dhe		O
dirigjenti		O
Roland		B-PER
Çene		I-PER
.		O
Pas		O
afro		O
5		O
dekadash		O
,		O
në		O
këtë		O
përvjetor		O
,		O
kjo		O
vepër		O
madhore		O
e		O
repertorit		O
shqiptar		O
do		O
të		O
luhet		O
nga		O
pianistja		O
virtuoze		O
estoneze		O
.		O
Koncerti		O
do		O
të		O
luhet		O
për		O
publikun		O
,		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
më		O
28		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
,		O
në		O
orën		O
19:00		O
,		O
në		O
Qendrën		O
Kulturore		O
të		O
Katedrales		O
Ortodokse		O
të		O
kryeqytetit		O
.		O
Gazetare		O
:		O
Ornela		B-PER
Ceka		I-PER