Ermonela		B-PER
Jaho		I-PER
nderohet		O
nga		O
ICMA		B-ORG
me		O
çmimin		O
"		O
Artisti		O
i		O
Vitit		O
2023		O
"		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
04		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Sopranoja		O
shqiptare		O
me		O
famë		O
botërore		O
Ermonela		B-PER
Jaho		I-PER
është		O
nderuar		O
nga		O
juria		O
ndërkombëtare		O
të		O
ICMA		B-ORG
(		O
International		B-ORG
Classical		I-ORG
Music		I-ORG
Awards		I-ORG
)		O
me		O
çmimin		O
"		O
Artisti		O
i		O
Vitit		O
2023		O
"		O
,		O
gjatë		O
një		O
koncerti		O
gala		O
në		O
Wrocław		B-VEND_0
të		O
Polonisë		B-VEND_1
.		O
Mes		O
atyre		O
që		O
e		O
kanë		O
uruar		O
sopranon		O
Jaho		B-PER
ka		O
qenë		O
dhe		O
presidenti		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
.		O
"		O
Ju		O
jeni		O
një		O
Ambasadore		O
e		O
shkëlqyer		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
botë		O
,		O
ndaj		O
arritjet		O
tuaja		O
artistike		O
kanë		O
duartrokitjet		O
dhe		O
mirënjohjen		O
e		O
të		O
gjithë		O
shqiptarëve		O
!		O
"		O
shkruan		O
zoti		O
Begaj		B-PER
në		O
Facebook		O
.		O
"		O
Ne		O
të		O
gjithë		O
jemi		O
ambasadorë		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
çdo		O
moment		O
që		O
jetojmë		O
,		O
si		O
brenda		O
Shqipërisë		B-VEND_1
ashtu		O
edhe		O
në		O
çdo		O
kontakt		O
me		O
botën		O
.		O
Mirënjohjen		O
dhe		O
duartrokitjet		O
e		O
shqipëtarëve		O
i		O
mbaj		O
gjithmonë		O
në		O
zemër		O
"		O
është		O
përgjigjur		O
sopranoja		O
shqiptare		O
me		O
famë		O
botërore		O
Ermonela		B-PER
Jaho		I-PER
.		O
"		O
Se		O
çfarë		O
instrumenti		O
i		O
rëndësishëm		O
dhe		O
i		O
gjithanshëm		O
është		O
zëri		O
i		O
njeriut		O
,		O
tregoi		O
Artistja		O
e		O
Vitit		O
,		O
Ermonela		B-PER
Jaho		I-PER
.		O
Kjo		O
soprano		O
shqiptare		O
i		O
la		O
të		O
shkëlqejë		O
të		O
gjitha		O
aftësitë		O
e		O
saj		O
në		O
arien		O
e		O
interpretuar		O
plot		O
lëvizje		O
"		O
Io		O
son		O
l'umile		O
ancella		O
"		O
nga		O
Adriana		B-PER
Lecouvreur		I-PER
nga		O
Francesco		B-PER
Cilea		I-PER
nën		O
shoqërimin		O
e		O
të		O
orkestrës		O
"		O
shkruhet		O
në		O
faqen		O
e		O
ICMA		B-ORG
në		O
internet		O
për		O
prezantimin		O
e		O
Jahos		B-PER
në		O
koncertin		O
gala		O
në		O
Wrocław		B-VEND_0
të		O
Polonisë		B-VEND_1
.		O