Sulmet		O
në		O
shkollat		O
amerikane		O
,		O
Adelina		B-PER
Emini		I-PER
mes		O
muzikës		O
dhe		O
mesazhit		O
për		O
një		O
shoqëri		O
pa		O
urrejtje		O
29		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
e		O
njohur		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
Adelina		B-PER
Emini		I-PER
,		O
e		O
ftuar		O
sot		O
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
të		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
zbuloi		O
ekskluzivisht		O
projektin		O
e		O
ri		O
muzikor		O
.		O
Studimet		O
post-doktorale		O
në		O
Universitetin		B-PER
Shtetëror		O
të		O
Floridës		B-VEND_0
,		O
i		O
kanë		O
dhënë		O
mundësinë		O
asaj		O
të		O
angazhohet		O
edhe		O
me		O
fondacione		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Në		O
një		O
prej		O
aktiviteteve		O
atje		O
,		O
Emini		B-PER
u		O
takua		O
me		O
themeluesin		O
e		O
fondacionit		O
"Maura's		B-ORG
Voice		I-ORG
"		O
,		O
që		O
ka		O
në		O
fokus		O
kërkimet		O
dhe		O
fushtatat		O
kundër		O
vrasjeve		O
të		O
shpeshta		O
që		O
kanë		O
ndodhur		O
në		O
shkollat		O
amerikane		O
.		O
"		O
Ata		O
kanë		O
kërkuar		O
që		O
unë		O
të		O
jem		O
pjesë		O
e		O
fushatës		O
dhe		O
të		O
këndoj		O
një		O
këngë		O
në		O
gjuhën		O
angleze		O
.		O
Mesazhi		O
kryesor		O
është		O
që		O
në		O
universitete		O
dhe		O
në		O
shoqëri		O
të		O
shpërndahet		O
shumë		O
dashuri		O
,		O
paqe		O
dhe		O
jo		O
urrejtje		O
.		O
"		O
Fondacioni		O
është		O
themeluar		O
nga		O
babai		O
i		O
një		O
prej		O
studenteve		O
që		O
ka		O
qenë		O
viktimë		O
e		O
një		O
sulmi		O
.		O
Ngjarja		O
ka		O
ndodhur		O
para		O
tre		O
vitesh		O
,		O
ku		O
dy		O
studentë		O
dhe		O
dy		O
profesorë		O
të		O
Universitetit		O
të		O
Floridës		B-VEND_0
,		O
që		O
ndodheshin		O
në		O
studion		O
e		O
yoga-s		O
janë		O
sulmuar		O
pa		O
shkak		O
nga		O
një		O
vrasës		O
.		O
"		O
Falë		O
këtyre		O
fushatave		O
duan		O
të		O
ndërgjegjësojnë		O
studentët		O
dhe		O
komunitetin		O
për		O
një		O
fenomen		O
kaq		O
të		O
pranishëm		O
në		O
Amerikë		B-VEND_1
.		O
Siç		O
ishte		O
dhe		O
rasti		O
më		O
i		O
fundit		O
,		O
sulmi		O
në		O
një		O
shkollë		O
në		O
Nashville		B-VEND_0
.		O
Ky		O
fondacion		O
po		O
mundohet		O
të		O
sjellë		O
mesazhin		O
për		O
më		O
shumë		O
bashkëpunim		O
dhe		O
mbështetje		O
mes		O
vetes		O
,		O
të		O
duam		O
më		O
shumë		O
.		O
"		O
Adelina		B-PER
zbulon		O
se		O
kënga		O
është		O
shkruar		O
nga		O
Darko		B-PER
Dimitrov		I-PER
dhe		O
Lindon		B-PER
Berisha		I-PER
.		O
"		O
Ka		O
dalë		O
një		O
këngë		O
e		O
bukur		O
.		O
Tani		O
jemi		O
në		O
fazën		O
e		O
përgatitjes		O
së		O
videoklipit		O
.		O
"		O
–		O
përfundon		O
këngëtarja		O
.		O