Ekspozita		O
"		O
Europa		O
ime		O
"		O
/		O
Blerta		B-PER
Tuci		I-PER
:		O
Të		O
rinjtë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
pesimistë		O
për		O
integrimin		O
në		O
BE		B-ORG
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Më		O
28		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
në		O
kryeqytet		O
do		O
të		O
çelet		O
ekspozita		O
"		O
Europa		O
ime		O
"		O
.		O
Kjo		O
ekspozitë		O
përmbyll		O
një		O
projekt		O
njëvjeçar		O
që		O
nxit		O
diskutimin		O
mbi		O
Europën		O
përmes		O
artit		O
.		O
E		O
ftuar		O
në		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
që		O
u		O
transmetua		O
paraditen		O
e		O
sotme		O
në		O
Radio		O
Tirana		O
1		O
,		O
drejtuesja		O
e		O
projektit		O
,		O
Blerta		B-PER
Tuci		I-PER
,		O
tregon		O
se		O
projekti		O
lindi		O
në		O
kuadër		O
të		O
"		O
Tirana		B-ORG
European		I-ORG
Youth		I-ORG
Capital		I-ORG
"		O
.		O
"		O
Falë		O
kësaj		O
ekspozite		O
mund		O
ta		O
komunikojmë		O
Europën		O
dhe		O
atë		O
që		O
ne		O
do		O
përjetojmë		O
falë		O
këtij		O
procesi		O
edhe		O
përmes		O
artit		O
vizual		O
dhe		O
përfshirjes		O
së		O
artistëve		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
dhe		O
Kosova		B-VEND_1
për		O
të		O
dhënë		O
dy		O
kontekste		O
të		O
ndryshme		O
të		O
këtij		O
procesi		O
dhe		O
se		O
si		O
të		O
rinjë		O
e		O
shohin		O
dhe		O
e		O
perceptojnë		O
së		O
brendshmi		O
atë		O
.		O
"		O
Tuci		B-PER
shprehet		O
se		O
ekspozita		O
kulmon		O
projektin		O
"		O
Arti		O
afron		O
Europën		O
më		O
pranë		O
të		O
rinjve		O
"		O
,		O
për		O
të		O
kuptuar		O
se		O
si		O
janë		O
vlerat		O
dhe		O
dimensioni		O
europian		O
dhe		O
sa		O
na		O
prek		O
ne		O
ky		O
kohezion		O
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
duam		O
të		O
sjellim		O
përmes		O
ekspozitës		O
është		O
që		O
t'i		O
vëmë		O
artistët		O
përballë		O
një		O
konkurrence		O
dhe		O
sfidash		O
që		O
ata		O
do		O
të		O
hasin		O
si		O
artistë		O
,		O
qoftë		O
në		O
regjistrimin		O
e		O
veprave		O
,		O
promovimin		O
e		O
tyre		O
,		O
në		O
shfaqjen		O
dhe		O
shkëmbimin		O
në		O
ekspozita		O
të		O
tjera		O
.		O
"		O
Elton		B-PER
Kuritari		I-PER
,		O
ekspozita		O
"		O
Europa		O
ime		O
"		O
një		O
sukses		O
,		O
është		O
e		O
vështirê		O
të		O
sjellësh		O
art		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
Kuratori		O
i		O
ekspozitës		O
,		O
Elton		B-PER
Koritari		I-PER
,		O
tregon		O
se		O
do		O
të		O
shfaqen		O
20		O
punime		O
në		O
pikturë		O
,		O
skulpturë		O
dhe		O
pikturë		O
digjitale		O
.		O
"		O
Një		O
ekspozitë		O
e		O
tillë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
një		O
sukses		O
sepse		O
,		O
më		O
besoni		O
,		O
është		O
më		O
e		O
lehtë		O
të		O
sjellësh		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
një		O
ekspozitë		O
nga		O
çdo		O
vend		O
i		O
botës		O
se		O
sa		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
"		O
Lidhur		O
me		O
punimet		O
e		O
prezantuara		O
në		O
ekspozitë		O
,		O
Tuci		B-PER
thotë		O
se		O
ka		O
ndjerë		O
pesimizëm		O
dhe		O
një		O
qasje		O
për		O
ta		O
ndërtuar		O
pikturën		O
nga		O
konteksti		O
politik		O
.		O
"		O
Personalisht		O
do		O
të		O
kisha		O
dashur		O
të		O
shikoja		O
një		O
frymë		O
më		O
optimiste		O
se		O
si		O
e		O
shohim		O
ne		O
Europën		O
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
artistëve		O
shqiptarë		O
kishte		O
vepra		O
pak		O
më		O
optimiste		O
,		O
ndërsa		O
të		O
rinjtë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
për		O
arsye		O
gjeo-politike		O
,		O
e		O
shikonin		O
pak		O
më		O
gri		O
situatën		O
.		O
"		O
Pyetur		O
nëse		O
në		O
Europë		O
ne		O
duam		O
të		O
shkojmë		O
bashkë		O
kulturalisht		O
apo		O
të		O
ndarë		O
,		O
drejtuesja		O
e		O
projektit		O
,		O
e		O
cila		O
prej		O
vitesh		O
është		O
e		O
angazhuar		O
me		O
çështjet		O
e		O
integrimit		O
në		O
Bashkimin		B-ORG
Europian		I-ORG
,		O
shprehet		O
:		O
"		O
Në		O
këtë		O
moment		O
është		O
pak		O
e		O
vështirë		O
ta		O
shohim		O
veten		O
së		O
bashku		O
të		O
integruar		O
politikisht		O
për		O
arsye		O
kontekstuale		O
,		O
politike		O
dhe		O
historike		O
.		O
Ajo		O
çfarë		O
duhet		O
të		O
bëjmë		O
ne		O
është		O
të		O
inkurajojmë		O
që		O
kulturalisht		O
dhe		O
socialisht		O
të		O
jemi		O
bashkë		O
.		O
"		O
"		O
Europa		O
ime		O
"		O
çelet		O
më		O
datë		O
28		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
në		O
orën		O
16:00		O
dhe		O
do		O
të		O
qëndrojë		O
e		O
hapur		O
deri		O
më		O
31		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
.		O