Filxhani		O
i		O
thotë		O
të		O
gjitha		O
,		O
kush		O
fiton		O
mes		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
Luiz		B-PER
Ejllit		I-PER
e		O
Olta		B-PER
Gixharit		I-PER
?		O
26		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Aktorja		O
Delinda		B-PER
Disha		I-PER
ishte		O
e		O
ftuara		O
e		O
radhës		O
e		O
Ermal		B-PER
Peçit		I-PER
në		O
programin		O
"		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
"		O
.		O
Mes		O
rrëfimeve		O
për		O
eksperiencat		O
në		O
programet		O
e		O
humorit		O
ajo		O
tregoi		O
se		O
roli		O
i		O
saj		O
si		O
moderatore		O
është		O
pëlqyer		O
nga		O
publiku		O
,		O
teksa		O
e		O
shikon		O
veten		O
të		O
përmbushur		O
nga		O
programet		O
e		O
humorit		O
.		O
Nisur		O
nga		O
rolet		O
e		O
saj		O
,		O
Ermali		B-PER
e		O
ftoi		O
të		O
shikonte		O
një		O
filxhan		O
kafeje		O
turke		O
e		O
të		O
bënte		O
disa		O
parashikime		O
.		O
A		O
fiton		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
zgjedhjet		O
bashkiake		O
?		O
Kush		O
triumfon		O
mes		O
dyshes		O
Luiz		B-PER
-		O
Olta		B-PER
?		O
Big		B-ORG
Brother		I-ORG
del		O
me		O
lek		O
të		O
madh		O
,		O
peshk		O
më		O
del		O
mua		O
këtu		O
,		O
por		O
tani		O
ta		O
gjejmë		O
shkronjën		O
,		O
se		O
ky		O
do		O
dhe		O
shkronjën		O
.		O
Më		O
del		O
me		O
O		O
,		O
është		O
aktore		O
më		O
del		O
me		O
O		O
.		O
Është		O
aktore		O
teatri		O
shumë		O
e		O
mirë		O
,		O
por		O
unë		O
kam		O
hallin		O
mos		O
është		O
ndonjë		O
0		O
me		O
bisht		O
"		O
,		O
përfundoi		O
aktorja		O
.		O