Para		O
Eurovizionit		B-EVENT
,		O
Albina		B-PER
nuk		O
mban		O
lotët		O
nga		O
surpriza		O
!		O
Me		O
Luizin		B-PER
,		O
si		O
e		O
priti		O
klasifikimin		O
?		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Albina		B-PER
Kelmendi		I-PER
ishte		O
e		O
ftuara		O
e		O
rradhës		O
në		O
"		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
"		O
me		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
.		O
Këngëtarja		O
ndau		O
shumë		O
detaje		O
nga		O
performanca		O
e		O
saj		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
edhe		O
pse		O
në		O
fakt		O
nuk		O
e		O
priste		O
se		O
bashkëshorti		O
i		O
saj		O
do		O
ta		O
surprizonte		O
në		O
program		O
.		O
Me		O
anë		O
të		O
një		O
videomesazhi		O
ai		O
pohoi		O
se		O
Albina		B-PER
dhe		O
familja		O
Kelmendi		B-PER
janë		O
duke		O
bërë		O
maksimumin		O
për		O
garën		O
europiane		O
,		O
ç'ka		O
e		O
çmonte		O
shumë		O
.		O
Por		O
gjysmës		O
së		O
tij		O
çfarë		O
fjalësh		O
i		O
dedikoi		O
?		O
"		O
Janë		O
familje		O
artistësh		O
,		O
kam		O
bindjen		O
që		O
do		O
korrin		O
një		O
sukses		O
të		O
jashtzakonshëm		O
!		O
Albina		B-PER
më		O
plotëson		O
në		O
të		O
gjitha		O
aspektet		O
!		O
Ajo		O
më		O
bën		O
çdo		O
ditë		O
krenar		O
,		O
me		O
jep		O
motiv		O
e		O
frymëzim		O
!		O
"		O
Kaq		O
mjaftoi		O
që		O
Albina		B-PER
të		O
përlotej		O
përballë		O
Ermalit		B-PER
edhe		O
pse		O
shtoi		O
se		O
Valoni		B-PER
se		O
ka		O
shumë		O
qejf		O
kur		O
ajo		O
loton		O
në		O
ekran		O
.		O
Teksa		O
komentonte		O
përfaqësimet		O
ndër		O
vite		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
ESC		B-ORG
,		O
Ermali		B-PER
e		O
pyeti		O
si		O
e		O
priti		O
ajo		O
klasifikimin		O
e		O
bërë		O
nga		O
kanali		O
i		O
Eurovizionit		B-EVENT
ku		O
sëbashku		O
me		O
Luizin		B-PER
ishin		O
në		O
klipet		O
më		O
të		O
para		O
mujore		O
.		O
"		O
Eh		O
ta		O
dinte		O
Luizi		B-PER
ç'bëhet		O
me		O
të		O
jashtë		O
!		O
E		O
pashë		O
klasifikimin		O
,		O
ishim		O
të		O
dy		O
!		O
Luizi		B-PER
është		O
fitues		O
,		O
dihet		O
!		O
"		O