Albina		B-PER
zbulon		O
surprizat		O
e		O
Eurovizionit		O
!		O
Çfarë		O
do		O
shohim		O
në		O
skenën		O
gjigande		O
?		O
25		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Albina		B-PER
Kelmendi		I-PER
ishte		O
e		O
ftuara		O
e		O
Ermal		B-PER
Peçit		I-PER
në		O
"		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
"		O
.		O
Në		O
prag		O
të		O
Eurovizionit		B-EVENT
këngetarja		O
ndau		O
detaje		O
ekskluzive		O
rreth		O
performancës		O
shqiptare		O
në		O
natën		O
e		O
dytë		O
gjysmë		O
finale		O
.		O
Albina		B-PER
u		O
shpreh		O
e		O
lumtur		O
që		O
bashkë		O
me		O
ekipin		O
e		O
RTSH		B-ORG
arritën		O
të		O
dakortësohen		O
për		O
drejtoreshën		O
artistike		O
Sacha		B-PER
Jean-Baptiste		I-PER
.		O
Ajo		O
i		O
tregoi		O
Ermalit		B-PER
se		O
Sacha		B-PER
kishte		O
pëlqyer		O
performancën		O
e		O
familjes		O
në		O
Dhjetor		O
e		O
së		O
në		O
skenën		O
e		O
Eurovizionit		B-EVENT
do		O
të		O
luhet		O
shumë		O
me		O
efektet		O
piroteknike		O
,		O
ndriçimin		O
dhe		O
imazhet		O
grafike		O
.		O
Edhe		O
pse		O
projekti		O
i		O
Sachas		B-PER
është		O
premtues		O
,		O
Albina		B-PER
nënvizoi		O
se		O
dëshiron		O
shumë		O
që		O
fuqia		O
e		O
këngës		O
të		O
ketë		O
prioritet		O
zërin		O
dhe		O
performancën		O
maksimale		O
vokale		O
.		O
Do		O
ta		O
tradhëtoj		O
Albina		B-PER
elegancën		O
e		O
të		O
zezës		O
në		O
performancën		O
e		O
saj		O
?		O
Mesa		O
duket		O
,		O
jo		O
.		O
Albina		B-PER
tha		O
në		O
programin		O
"		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjave		O
"		O
se		O
nuk		O
pret		O
vetëm		O
kualifikimin		O
në		O
finale		O
,		O
por		O
shpreson		O
një		O
rezultat		O
fantastik		O
duke		O
prekur		O
edhe		O
TOP		O
5		O
.		O
"		O
Po		O
punojmë		O
shumë		O
fort		O
e		O
maksimalisht		O
ndaj		O
duam		O
të		O
prekim		O
edhe		O
top		O
5		O
!		O
"		O
-		O
vijoi		O
Albina		B-PER
.		O
Sa		O
i		O
takon		O
votimeve		O
,		O
këngëtarja		O
pohoi		O
se		O
është		O
e		O
lumtur		O
që		O
edhe		O
Kosova		B-VEND_1
e		O
saj		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
votojë		O
teksa		O
shpreson		O
se		O
krejt		O
Diaspora		O
do		O
të		O
bëhet		O
bashkë		O
për		O
mesazhin		O
e		O
bukur		O
të		O
"		O
Duje		O
"		O
.		O