"		O
Improvizim		O
"		O
,		O
Rama		B-PER
çel		O
ekspozitën		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
:		O
Arti		O
s'ka		O
nevojë		O
për		O
përkthim		O
21		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Improvizim		O
"		O
është		O
quajtur		O
ekspozita		O
e		O
pikturave		O
dhe		O
skulpturave		O
mikse		O
që		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
çelur		O
me		O
punimet		O
e		O
tij		O
në		O
"		O
Zapion		O
Megaro		O
"		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
.		O
Në		O
ekspozitë		O
janë		O
paraqitur		O
33		O
punime		O
të		O
krijuar		O
prej		O
vitit		O
2015		O
dhe		O
15		O
punime		O
të		O
tjera		O
janë		O
të		O
vitit		O
të		O
fundit		O
,		O
ku		O
bien		O
bë		O
sy		O
ngjyrat		O
e		O
gjalla		O
,		O
format		O
abstrakte		O
,		O
punimet		O
prej		O
qeramike		O
,		O
pikturat		O
murale		O
.		O
Disa		O
nga		O
punimet		O
janë		O
krijuar		O
mbi		O
fleta		O
dokumentesh		O
pune		O
,		O
ku		O
Rama		B-PER
ka		O
hedhur		O
ngjyrat		O
e		O
artit		O
të		O
tij		O
.		O
Ekspozita		O
është		O
një		O
version		O
i		O
zyrës		O
së		O
Edi		B-PER
Ramës		I-PER
në		O
Kryeministri		O
,		O
ku		O
muret		O
janë		O
veshur		O
me		O
vizatime		O
,		O
mbi		O
të		O
cilat		O
qëndrojnë		O
pikturat		O
plot		O
ngjyra		O
dhe		O
veprat		O
e		O
qeramikës		O
të		O
realizuara		O
gjatë		O
punës		O
së		O
tij		O
të		O
përditshme		O
.		O
Inaugurimi		O
i		O
ekspozitës		O
u		O
ndoq		O
nga		O
afër		O
edhe		O
nga		O
gazetarja		O
e		O
RTSH		B-ORG
Denada		B-PER
Shkodrani		I-PER
ka		O
ndjekur		O
vizitën		O
e		O
kreut		O
të		O
qeverisë		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
dhe		O
takimet		O
e		O
tij		O
me		O
liderët		O
grekë		O
.		O
Të		O
pranishëm		O
në		O
hapjen		O
e		O
ekspozitës		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
ishin		O
edhe		O
kryeministri		O
Kyriakos		B-PER
Mitsotakis		I-PER
dhe		O
ministri		O
i		O
Jashtëm		O
Nikos		B-PER
Dendias		I-PER
.		O
Ky		O
i		O
fundit		O
bëri		O
edhe		O
inaugurimin		O
e		O
"		O
Improvizimit		O
"		O
.		O
Duke		O
përshëndetur		O
punën		O
artistike		O
të		O
Ramës		B-PER
,		O
Mitsotakis		B-PER
tha		O
se		O
ai		O
ndodhet		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
"		O
si		O
artist		O
dhe		O
jo		O
si		O
kryeministër		O
"		O
.		O
Teksa		O
e		O
cilësoi		O
veten		O
si		O
"		O
artisti		O
më		O
i		O
mirë		O
mes		O
të		O
gjithë		O
kryeministrave		O
"		O
,		O
Rama		B-PER
ftoi		O
artdashësit		O
të		O
shijojnë		O
veprat		O
e		O
krijuara		O
prej		O
tij		O
,		O
duke		O
theksuar		O
se		O
"		O
arti		O
s'ka		O
nevojë		O
për		O
përkthim		O
"		O
.		O
"		O
Jam		O
shumë		O
mirënjohës		O
për		O
këtë		O
mikpritje		O
mbresëlënëse		O
dhe		O
për		O
këtë		O
event		O
special		O
.		O
Kjo		O
është		O
ekspozita		O
ime		O
e		O
parë		O
këtu		O
.		O
Është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
vizitoj		O
një		O
shtet		O
si		O
kryeministër		O
që		O
nuk		O
kam		O
në		O
çantën		O
time		O
vetëm		O
shënimet		O
e		O
mia		O
,		O
por		O
edhe		O
artin		O
tim		O
.		O
I		O
jam		O
mirënjohës		O
Nikos		B-PER
që		O
pati		O
një		O
rol		O
kyç		O
që		O
kjo		O
të		O
ndodhte		O
.		O
Pasi		O
pa		O
zyrën		O
tim		O
,		O
i		O
lindi		O
dëshira		O
që		O
ta		O
sillte		O
këtu		O
.		O
Ajo		O
që		O
shikoni		O
këtu		O
është		O
një		O
version		O
i		O
zyrës		O
time		O
.		O
Unë		O
jam		O
artisti		O
më		O
i		O
mirë		O
mes		O
kryeministrave		O
dhe		O
kryeministri		O
më		O
i		O
mirë		O
mes		O
artistëve		O
.		O
Nuk		O
mendoj		O
që		O
arti		O
ka		O
nevojë		O
të		O
përkthehet		O
,		O
arti		O
flet		O
vetë		O
.		O
Arti		O
nuk		O
është		O
për		O
t'u		O
treguar		O
njerëzve		O
çfarë		O
shohin		O
,		O
por		O
për		O
t'u		O
treguar		O
çfarë		O
ata		O
nuk		O
shohin		O
.		O
Arti		O
im		O
është		O
abstrakt		O
dhe		O
mjaft		O
demokratik		O
që		O
lejon		O
të		O
gjithë		O
të		O
shohin		O
se		O
çfarë		O
dëshirojnë		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
ishte		O
i		O
shoqëruar		O
në		O
hapjen		O
ekspozitës		O
edhe		O
nga		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
Linda		B-PER
Rama		I-PER
dhe		O
djali		O
i		O
vogël		O
Zaho		B-PER
,		O
për		O
të		O
cilët		O
tha		O
se		O
"		O
e		O
mbështet		O
dhe		O
e		O
ndihmon		O
të		O
jetë		O
njeri		O
më		O
i		O
mirë		O
"		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
Dendias		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
zgjedhja		O
e		O
Zapion		B-PER
Megaron		I-PER
për		O
ekspozitën		O
mbart		O
një		O
simbolikë		O
shumë		O
të		O
fortë		O
dhes		O
e		O
Shqipërinë		B-VEND_1
mike		O
dëshiron		O
ta		O
shohë		O
sa		O
më		O
shpjet		O
pjesë		O
të		O
BE		O
.		O
"		O
Zgjedhja		O
e		O
Zapion		B-PER
Megaron		I-PER
për		O
ekspozitën		O
mbart		O
një		O
simbolikë		O
shumë		O
të		O
fortë		O
dhe		O
e		O
qartë		O
.		O
Ky		O
është		O
pikërisht		O
vendi		O
ku		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1979		I-DATE_0
u		O
nënshkrua		O
Traktati		O
i		O
Anëtarësimit		O
në		O
atë		O
që		O
ishte		O
Komuniteti		B-ORG
Ekonomik		I-ORG
Europian		I-ORG
asokohe		O
.		O
Ky		O
është		O
pasqyrim		O
i		O
mënyrës		O
si		O
e		O
shohim		O
Shqipërinë		B-VEND_1
,		O
një		O
fqinjë		O
,		O
një		O
mike		O
të		O
afërt		O
dhe		O
,		O
më		O
lejoni		O
ta		O
them		O
,		O
shpresoj		O
,		O
së		O
shpejti		O
,		O
si		O
pjesë		O
e		O
familjes		O
sonë		O
të		O
përbashkët		O
europiane		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Ekspozita		O
do		O
të		O
qëndrojë		O
e		O
hapur		O
për		O
publikun		O
nga		O
21		B-DATE_0
marsi		I-DATE_0
deri		O
më		O
31		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
,		O
nga		O
ora		O
15:00-20:00		O
në		O
"		O
Zappeion		O
Megaron		O
"		O
në		O
Athinë		B-VEND_0
.		O
"		O
Një		O