Përse		O
u		O
përlot		O
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
?		O
Nuk		O
futet		O
në		O
shtëpi		O
,		O
gati		O
për		O
në		O
ishullin		O
Italian		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
ishtë		O
I		O
ftuari		O
I		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
në		O
'		O
Më		O
prit		O
në		O
fundjavë		O
'		O
.		O
Programi		O
nisi		O
që		O
në		O
sekondat		O
e		O
para		O
me		O
emocione		O
pasi		O
në		O
të		O
njëjtën		O
studio		O
televizive		O
ruhen		O
kujtime		O
shumë		O
të		O
veçanta		O
për		O
të		O
.		O
'Shumë		O
kohë		O
pa		O
ardhur		O
në		O
RTSH		B-ORG
,		O
shtëpia		O
e		O
televizioneve		O
.		O
Në		O
këtë		O
studio		O
Ermal		B-PER
kam		O
kërcyer		O
me		O
mamin		O
tim		O
.		O
Shumë		O
emocione		O
,		O
shumë		O
ndjesi		O
,		O
këmi		O
kërcyer		O
Luli		B-PER
vocer'		O
.		O
Nëse		O
shumë		O
personazhe		O
po		O
tentojne		O
programet		O
reality		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Iliri		B-PER
ka		O
të		O
tjera		O
plane		O
.		O
Ai		O
tregoi		O
në		O
'Më		O
prit		O
në		O
fundjavë'		O
se		O
është		O
gati		O
projekti		O
'		O
Isola		O
de		O
famosi		O
'		O
.		O
Balerini		O
I		O
njohur		O
do		O
të		O
sfidoj		O
veten		O
në		O
ishull		O
me		O
personazhet		O
e		O
njohur		O
të		O
ekranit		O
Italian		O
.		O
Në		O