syrin		O
e		O
një		O
fituesi		O
,		O
Iliri		B-PER
komenton		O
hyrjen		O
e		O
daljen		O
e		O
Sabianit		B-PER
!		O
19		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
ishte		O
me		O
Ermal		B-PER
Peçin		I-PER
në		O
takimin		O
e		O
së		B-DATE_1
dielës		I-DATE_1
'Më		O
prit		O
në		O
fundjavë'		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Mes		O
shumë		O
rrëfimeve		O
ai		O
foli		O
edhe		O
për		O
eksperiencën		O
e		O
tij		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
të		O
famshmeve		O
dhe		O
manisë		O
për		O
tu		O
rifutur		O
sërish		O
në		O
garë		O
.		O
Sabiani		B-PER
e		O
bëri		O
,		O
po		O
Iliri		B-PER
?		O
'Absolutisht		O
jo		O
.		O
Ndoshta		O
një		O
edicion		O
vetëm		O
më		O
fituesit		O
.		O
Sabiani		B-PER
shkoi		O
për		O
një		O
problem		O
familjar		O
aty		O
,		O
nuk		O
u		O
fut		O
për		O
të		O
fituar		O
spektaklin'		O
Po		O
nëse		O
do		O
të		O
ngrihej		O
një		O
paralele		O
mes		O
tij		O
dhe		O
Sabianit		B-PER
,		O
nëse		O
vajza		O
e		O
Ilirit		B-PER
do		O
të		O
ishte		O
në		O
shtëpi		O
do		O
futej		O
edhe		O
Iliri		B-PER
?		O
'Jo		O
nuk		O
do		O
futesha		O
.		O
Kur		O
njëriu		O
është		O
mazhoren		O
e		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
kur		O
di		O
çfarë		O
vajze		O
ke		O
nuk		O
ka		O
arsye		O
përsë		O
të		O
futesh		O
apo		O
ndërhysh'		O
–		O
tregoi		O
Ilir		B-PER
Shaqiri		I-PER
për		O
'Më		O
prit		O
në		O
fundjavë'		O
.		O