"		O
Rikthimi		O
i		O
Paganinit		O
"		O
rikthen		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
koreografin		O
me		O
famë		O
botërore		O
Patrick		B-PER
de		I-PER
Bana		I-PER
18		O
/		O
03		O
/		O
2023		O
"		O
Rikthimi		O
i		O
Paganinit		O
"		O
,		O
quhet		O
vepra		O
që		O
ka		O
sjellë		O
për		O
herë		O
të		O
dytë		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
koreografin		O
nigeriano-gjerman		O
me		O
famë		O
botërore		O
,		O
Patrick		B-PER
de		I-PER
Bana		I-PER
.		O
Ai		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
krye		O
të		O
nxënësve		O
të		O
Shkolles		O
së		O
Baletit		O
,		O
në		O
shfaqjen		O
premierë		O
për		O
publikun		O
këtë		O
të		B-DATE_1
diel		I-DATE_1
në		O
orën		O
19		O
në		O
TKOBAP		O
.		O
Pas		O
studimeve		O
në		O
Hamburg		B-VEND_0
,		O
balerin		O
i		O
parë		O
në		O
teatrin		O
e		O
Lozanës		O
,		O
në		O
teatrin		O
kombëtar		O
të		O
Spanjës		B-VEND_1
për		O
afro		O
10		O
vite		O
,		O
Patrick		B-PER
de		I-PER
Bana		I-PER
është		O
në		O
krye		O
të		O
kompanisë		O
së		O
tij		O
,		O
Nafas		B-ORG
Dance		I-ORG
Company		I-ORG
me		O
të		O
cilën		O
udhëton		O
nëpër		O
shumë		O
vende		O
të		O
botës		O
.		O
Ai		O
ka		O
kryer		O
shumë		O
masterklase		O
dhe		O
ka		O
bashkëpunuar		O
me		O
yje		O
të		O
baletit		O
botëror		O
,		O
ka		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
gala		O
ndërkombëtare		O
të		O
vallëzimit		O
,		O
por		O
ndihet		O
i		O
befasisht		O
i		O
magjepsur		O
veçanërisht		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
.		O
"		O
Kam		O
emocione		O
të		O
mëdha		O
kur		O
vij		O
këtu		O
,		O
sepse		O
zbulova		O
një		O
vend		O
shumë		O
të		O
bukur		O
,		O
me		O
njerëz		O
shumë		O
të		O
bukur		O
,		O
me		O
zemër		O
shumë		O
të		O
bukur		O
e		O
kur		O
bëhen		O
shpirt		O
e		O
zemër		O
bashkë		O
,		O
kjo		O
është		O
e		O
mrekullueshme		O
.		O
Kam		O
udhëtuar		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
,		O
me		O
shumë		O
kompani		O
baleti		O
,		O
por		O
këtu		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
ka		O
diçka		O
ndryshe		O
,		O
ka		O
diçka		O
shumë		O
të		O
veçantë		O
,		O
këtu		O
ka		O
shumë		O
dashuri		O
.		O
Dua		O
t'i		O
them		O
falemnderit		O
ministres		O
që		O
i		O
hap		O
derën		O
brezit		O
të		O
ri		O
,		O
dua		O
t'i		O
them		O
falemnderit		O
çdo		O
balerini		O
që		O
më		O
kuptoi		O
dhe		O
udhëtoi		O
në		O
trup		O
e		O
mendje		O
me		O
mua		O
"		O
tha		O
Patrick		B-PER
de		I-PER
Bana		I-PER
për		O
RTSH		O
.		O