Dokumentari		O
"		O
Kthim		O
te		O
Kodiku		O
Beratinus		O
"		O
shfaqet		O
premierë		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
16		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Shoqata		O
''Nënë		O
Tereza''		O
në		O
Namur		B-VEND_0
dhe		O
Organizata		B-ORG
Studentore		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
"		O
Vlera		I-ORG
"		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
të		O
Mbretërisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Belgjikës'		I-VEND_1
,		O
ku		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
RTSH		B-ORG
dhe		O
ULB		B-ORG
,		O
organizuan		O
mbrëmjen		O
kulturore		O
kushtuar		O
Kodikut		O
të		O
Purpurt		O
të		O
Beratit		B-VEND_0
.		O
Me		O
një		O
pjesëmarrje		O
të		O
madhe		O
falë		O
interesit		O
të		O
komunitetit		O
shqiptar		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
,		O
dhe		O
pranise		O
se		O
studiuesve		O
,		O
artisteve		O
,		O
historianeve		O
,		O
shkrimtareve		O
,		O
pedagogeve		O
e		O
diplomateve		O
u		O
shfaq		O
dokumentari		O
,		O
"		O
Kthim		O
te		O
Kodiku		O
Beratinus		O
"		O
,		O
realizuar		O
me		O
mbeshtetjen		O
e		O
China		B-ORG
Media		I-ORG
Group		I-ORG
.		O
Mbrëmja		O
kulturore		O
u		O
drejtua		O
nga		O
organizatorët		O
Jetnis		B-PER
Avdijaj		I-PER
dhe		O
Arian		B-PER
Bajraktari		I-PER
,		O
në		O
formë		O
bashkëbisedimi		O
me		O
historianë		O
,		O
gjuhëtarë		O
,		O
shkrimtarë		O
,		O
poetë		O
etj		O
.		O
Ragip		B-PER
Zekolli		I-PER
,		O
Eden		B-PER
Babani		I-PER
,		O
Denajda		B-PER
Bajraktari		I-PER
,		O
Dr		O
.		O
Nikolla		B-PER
Shabani		I-PER
,		O
Albert		B-PER
Nikolla		I-PER
,		O
Leonora		B-PER
Canja		I-PER
,		O
si		O
dhe		O
shumë		O
të		O
tjerë		O
bashkebiseduan		O
mbi		O
Kodikun		O
e		O
Beratit		B-VEND_0
dhe		O
historinë		O
e		O
restaurimit		O
të		O
tij		O
nga		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
.		O
Zoti		O
Gëzim		B-PER
Podgorica		I-PER
,		O
Nënkryetar		O
i		O
Këshillit		O
Drejtues		O
të		O
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
tha		O
se		O
Kodiku		O
nëpërmjet		O
këtij		O
dokumentari		O
vjen		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
pas		O
shfaqjes		O
premiere		O
në		O
Paris		B-VEND_0
dhe		O
rrugëtimi		O
do		O
vazhdojë		O
edhe		O
në		O
metropole		O
të		O
tjera		O
europiane		O
.		O
Ai		O
solli		O
fakte		O
e		O
histori		O
interesante		O
nga		O
restaurimi		O
i		O
Kodikut		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
gjysëm		O
shekulli		O
më		O
parë		O
duke		O
tërhequr		O
vëmendjen		O
e		O
studiuesve		O
të		O
pranishëm		O
.		O
Dekani		O
i		O
fakultetit		O
të		O
letersisë		O
dhe		O
Komunikimit		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Lire		O
te		O
Brukselit		B-VEND_0
Xavier		B-PER
Luffin		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
kjo		O
histori		O
e		O
bashkëpunimit		O
për		O
restaurimin		O
e		O
Kodikut		O
mes		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
Kinës		B-VEND_1
ishte		O
e		O
panjohur		O
për		O
të		O
dhe		O
mjaftë		O
interesante		O
.		O
Konsullja		O
e		O
Republikës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
në		O
Ambasadën		O
shqiptare		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
,		O
Znj		O
.		O
Vjola		B-PER
Kaloshi		I-PER
,		O
theksoi		O
rëndësinë		O
kulturore		O
të		O
Kodikut		O
,		O
kësaj		O
vlere		O
unike		O
të		O
shqiptarëve		O
që		O
është		O
prej		O
vitesh		O
në		O
mbrojtje		O
të		O
UNESCO-s		O
dhe		O
prezantimin		O
e		O
dokumentarit		O
në		O
kryeqytetin		O
europian		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
.		O