10		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Ka		O
ardhur		O
në		O
shqip		O
libri		O
"		O
Njihni		O
të		O
drejtat		O
tuaja		O
dhe		O
kërkojini		O
ato		O
"		O
i		O
hartuar		O
nga		O
Amnesty		B-ORG
International		I-ORG
.		O
Autore		O
të		O
këtij		O
botimi		O
janë		O
aktorja		O
dhe		O
aktivistja		O
Angelina		B-PER
Jolie		I-PER
dhe		O
Geraldine		B-PER
Van		I-PER
Bueren		I-PER
,		O
avokate		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
nga		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
,		O
drejtuesi		O
i		O
shtëpisë		O
botuese		O
"		O
Fan		O
Noli		O
"		O
,		O
Rexhep		B-PER
Hida		I-PER
,		O
tregon		O
se		O
shkas		O
për		O
të		O
botuar		O
këtë		O
libër		O
është		O
bërë		O
një		O
film		O
i		O
xhiruar		O
në		O
Kamboxhia		B-VEND_1
.		O
"		O
Angelina		O
Jolie		O
ndodhej		O
në		O
Kamboxhia		B-VEND_1
për		O
xhirimet		O
e		O
një		O
filmi		O
Hollywood-ian.		O
Në		O
këtë		O
vend		O
janë		O
shkelur		O
të		O
drejtat		O
e		O
njeriut		O
,		O
sidomos		O
të		O
fëmijëve		O
dhe		O
të		O
rinjve		O
.		O
Duke		O
luajtur		O
këtë		O
film		O
,		O
Jolie		B-PER
preket		O
nga		O
trajtimi		O
mizor		O
që		O
u		O
është		O
bërë		O
fëmijëve		O
kamboxhianë		O
,		O
dhe		O
vendos		O
të		O
shkruajë		O
këtë		O
libër		O
.		O
"		O
Libri		O
nis		O
me		O
një		O
parathënie		O
të		O
aktores		O
dhe		O
përfaqësueses		O
së		O
të		O
drejtave		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
në		O
OKB		B-ORG
dhe		O
Amnesty		B-ORG
International		I-ORG
.		O
"		O
Nëse		O
qeveritë		O
do		O
të		O
mbanin		O
fjalën		O
dhe		O
nëse		O
të		O
gjithë		O
të		O
rriturit		O
do		O
t'i		O
respektonin		O
të		O
drejtat		O
e		O
fëmijëve		O
,		O
s'do		O
të		O
lindte		O
nevoja		O
për		O
këtë		O
libër		O
"		O
,		O
shkruan		O
Jolie		B-PER
në		O
parathënie		O
.		O
"		O
Ekziston		O
një		O
hendek		O
i		O
madh		O
midis		O
të		O
drejtave		O
të		O
fëmijëve		O
në		O
parim		O
dhe		O
asaj		O
që		O
ndodh		O
në		O
praktikë		O
.		O
"		O
Rexhep		B-PER
Hida		I-PER
shprehet		O
se		O
Angelina		B-PER
Jolie		I-PER
ka		O
shprehur		O
dëshirën		O
që		O
të		O
vijë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
për		O
të		O
promovuar		O
këtë		O
libër		O
.		O
"		O
Prej		O
agjendës		O
së		O
ngarkuar		O
nuk		O
mund		O
të		O
garantojmë		O
100		O
për		O
qind		O
nëse		O
do		O
të		O
vijë		O
ose		O
jo		O
.		O
E		O
vërteta		O
është		O
që		O
mezi		O
e		O
pret		O
librin		O
dhe		O
më		O
dërgoi		O
falënderime		O
dhe		O
përgëzime		O
për		O
të		O
.		O
Ardhja		O
e		O
saj		O
është		O
reklamë		O
e		O
madhe		O
për		O
shtëpinë		O
botuese		O
dhe		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
"		O
Libri		O
është		O
botuar		O
së		O
pari		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
në		O
shtator		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Më		O
pas		O
në		O
Britani		B-VEND_1
,		O
Francë		B-VEND_1
,		O
Gjermani		B-VEND_1
,		O
Japoni		B-VEND_1
,		O
Greqi		B-VEND_1
dhe		O
Kamboxhia		B-VEND_1
.		O
Është		O
i		O
shkruar		O
në		O
një		O
gjuhë		O
të		O
thjeshtë		O
dhe		O
të		O
qartë		O
,		O
me		O
shfira		O
konkrete		O
dhe		O
histori		O
njerëzore		O
.		O
"		O
Dua		O
që		O
libri		O
t'i		O
shërbejë		O
mjedisit		O
shqiptar		O
.		O
Shpresoj		O
që		O
familjet		O
,		O
prindërit		O
,		O
shoqatat		O
,		O
organizatat		O
dhe		O
shkollat		O
të		O
gjejnë		O
një		O
material		O
të		O
dobishëm		O
përmes		O
këtij		O
libri		O
.		O
"		O