09		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Giovanni		B-PER
Boldini		I-PER
,		O
Vajza		O
me		O
mace		O
të		O
zezë		O
në		O
krahë		O
,		O
vaj		O
në		O
kanavacë		O
,		O
1885		O
Piktura		O
e		O
Boldinit		B-PER
përfaqëson		O
një		O
vajzë		O
të		O
re		O
që		O
mban		O
në		O
krahë		O
një		O
mace		O
të		O
zezë		O
.		O
Vështrimi		O
i		O
saj		O
i		O
transmeton		O
ndjesi		O
që		O
luhaten		O
midis		O
krenarisë		O
dhe		O
elegancës		O
,		O
duke		O
ndihmuar		O
në		O
krijimin		O
e		O
një		O
atmosfere		O
të		O
butësisë		O
dhe		O
ëmbëlsisë		O
në		O
vepër		O
.		O
Lorenzo		B-PER
Lotto		I-PER
,		O
Shpallja		O
e		O
Recanatit		O
,		O
vaj		O
në		O
pëlhurë		O
,		O
rreth		O
1534		O
Shpallja		O
e		O
Recanatit		O
është		O
një		O
pikturë		O
vaji		O
në		O
kanavacë		O
(		O
166x114		O
cm		O
)		O
nga		O
Lorenzo		B-PER
Lotto		I-PER
,		O
e		O
regjistruar		O
rreth		O
vitit		O
1534		O
dhe		O
e		O
ruajtur		O
në		O
muzeun		O
Villa		O
Colloredo		O
Mels		O
në		O
Recanati		O
.		O
Ka		O
firmën		O
"		O
L		B-PER
.		O
Lotus		I-PER
"		O
dhe		O
është		O
një		O
nga		O
veprat		O
më		O
të		O
njohura		O
të		O
artistit		O
.		O
Në		O
pikturë		O
macja		O
ikën		O
e		O
frikësuar		O
duke		O
harkuar		O
shpinën		O
,		O
simbol		O
i		O
mposhtjes		O
të		O
së		O
keqes		O
,		O
por		O
edhe		O
një		O
element		O
i		O
butë		O
ironie		O
.		O
Federico		B-PER
Barocci		I-PER
,		O
Madonna		B-PER
della		I-PER
Gatta		I-PER
,		O
vaj		O
në		O
kanavacë		O
,		O
rreth		O
1575		O
Skena		O
përfaqësohet		O
në		O
një		O
atmosferë		O
çuditërisht		O
të		O
gjallë		O
dhe		O
informale		O
.		O
Fëmija		O
Gjon		B-PER
Pagëzori		I-PER
mban		O
një		O
fije		O
ari		O
,		O
simbol		O
i		O
mundimit		O
të		O
Krishtit		B-PER
,		O
me		O
të		O
cilën		O
ngacmon		O
një		O
mace		O
,		O
ndërsa		O
kryqi		O
i		O
tij		O
me		O
kallam		O
është		O
mbështetur		O
pas		O
murit		O
në		O
të		O
majtë		O
.		O
Ndërkohë		O
Maria		B-PER
kujdeset		O
për		O
fëmijën		O
dhe		O
Shën		B-PER
Jozefi		I-PER
vëzhgon		O
skenën		O
.		O
Paul		B-PER
Klee		I-PER
,		O
Cat		O
and		O
Bird		O
,		O
vaj		O
dhe		O
bojë		O
në		O
garzë		O
,		O
rreth		O
1928		O
Macja		O
dhe		O
zogu		O
është		O
një		O
pikturë		O
e		O
piktorit		O
gjermano-zviceran		O
Paul		B-PER
Klee		I-PER
,		O
e		O
krijuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1928		I-DATE_0
.		O
Është		O
bërë		O
kur		O
Klee		B-PER
ishte		O
mësues		O
në		O
Bauhaus		O
Dessau		O
.		O
Piktura		O
përshkruan		O
një		O
mace		O
të		O
stilizuar		O
me		O
një		O
zog		O
të		O
vogël		O
të		O
vendosur		O
në		O
ballë		O
.		O
Ndodhet		O
në		O
Muzeun		O
e		O
Artit		O
Modern		O
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
.		O
Carl		B-PER
Kahler		I-PER
,		O
My		O
Wife		O
's		O
Lovers		O
,		O
Vaj		O
në		O
pëlhurë		O
My		O
Wife		O
's		O
Lovers		O
(		O
Të		O
dashurit		O
e		O
gruas		O
sime		O
)		O
është		O
një		O
pikturë		O
e		O
piktorit		O
austriak		O
Carl		B-PER
Kahler		I-PER
,		O
pikturuar		O
në		B-DATE_0
1891		I-DATE_0
.		O
Ajo		O
përshkruan		O
dyzet		O
e		O
dy		O
mace		O
Angora		O
dhe		O
Persiane		O
që		O
i		O
përkasin		O
milioneres		O
dhe		O
filantropistes		O
amerikane		O
Catherine		B-PER
Kate		I-PER
Birdsall		I-PER
Johnson		I-PER
.		O
Titulli		O
i		O
kësaj		O
pikture		O
i		O
atribuohet		O
bashkëshortit		O
të		O
saj		O
,		O
Robert		B-PER
Carlton		I-PER
Johnson		I-PER
citon		O
stylemania		B-ORG
.		O