Gratë		O
që		O
thyen		O
tabutë		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
08		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Vështrim		O
prapa		O
në		O
disa		O
nga		O
pionieret		O
më		O
të		O
mëdha		O
për		O
gratë		O
në		O
televizion		O
ndër		O
vite		O
.		O
Prezantueset		O
që		O
kanë		O
thyer		O
barrierat		O
në		O
ekranin		O
e		O
vogël		O
që		O
nga		O
ditët		O
më		O
të		O
hershme		O
të		O
RTSH		B-ORG
.		O
Ishte		O
pikërisht		O
29		B-DATE_0
prilli		I-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1960		I-DATE_0
,		O
kur		O
Stoli		B-PER
Beli		I-PER
nga		O
studio		O
e		O
parë		O
televizive		O
shqiptare		O
,		O
në		O
këtë		O
datë		O
do		O
të		O
artikulonte		O
fjalët		O
:		O
"		O
Të		O
dashur		O
spektatorë		O
,		O
mirëmbrëma…		O
Sonte		O
fillon		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
Qendra		O
Eksperimentale		O
e		O
Televizionit		O
Shqiptar		O
"		O
.		O
Mimoza		B-PER
Tafaj		I-PER
,		O
ajo		O
ishte		O
vetëm		O
17		O
vjeç		O
,		O
në		B-DATE_0
1974		I-DATE_0
kur		O
bëri		O
daljen		O
e		O
saj		O
të		O
parë		O
televizive		O
.		O
Ikonë		O
e		O
bukurisë		O
në		O
vitet		O
70		O
'		O
.		O
Tefta		B-PER
Radi		I-PER
,		O
Gazetare		O
dhe		O
folëse		O
në		O
Televizionin		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
vendosej		O
logo		O
në		O
transmetime		O
edhe		O
pse		O
në		O
mënyrë		O
jo		O
sistematike		O
.		O
Transmetimi		O
filloi		O
të		O
çelej		O
në		O
orën		O
16:00		O
pastaj		O
në		O
12:00		O
dhe		O
në		O
fund		O
të		O
1994		O
në		O
orën		O
8:00		O
.		O
RTSH		B-ORG
ishte		O
dritarja		O
e		O
parë		O
e		O
përballjes		O
me		O
"		O
perëndimin		O
"		O
pas		O
viteve		O
'90		O
.		O
Për		O
shkak		O
të		O
depërtimit		O
të		O
sinjalit		O
të		O
kanaleve		O
fqinje		O
,		O
lindi		O
nevoja		O
e		O
identifikimit		O
të		O
stacionit		O
.		O
Zerina		B-PER
Kuke		I-PER
,		O
spikere		O
dhe		O
prezantuese		O
e		O
disa		O
festivaleve		O
dhe		O
spektakleve		O
muzikore		O
.		O
Ikonë		O
e		O
Televizionit		O
Shqiptar		O
me		O
një		O
karrierë		O
prej		O
35		O
vitesh		O
ku		O
nisi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1969		I-DATE_0
.		O
Silvana		B-PER
Braçe		I-PER
ka		O
qenë		O
figurë		O
e		O
dashur		O
,		O
Amalia		B-PER
Dhamo		I-PER
,		O
Meropi		B-PER
Matlia		I-PER
,		O
Elsa		B-PER
Xhai		I-PER
,		O
Vera		B-PER
Zheji		I-PER
,		O
Vera		B-PER
Grabocka		I-PER
etj		O
.		O
Përgatiti		O
:		O
Alda		B-PER
Kora		I-PER