Vjen		O
në		O
shqip		O
biografia		O
e		O
princit		O
Harry		B-PER
:		O
"		O
Nëse		O
do		O
ishte		O
e		O
nevojshme		O
mund		O
të		O
shërbeja		O
edhe		O
si		O
pjesë		O
këmbimi		O
"		O
07		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Është		O
botuar		O
në		O
shqip		O
libri		O
biografik		O
i		O
princit		O
Harry		B-PER
,		O
"		O
Në		O
hije		O
"		O
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
,		O
dhënë		O
gazetarit		O
Andri		B-PER
Xhahu		I-PER
,		O
përkthyesja		O
Orgeta		B-PER
Gjini		I-PER
zbulon		O
detaje		O
nga		O
libri		O
.		O
Babi		O
,		O
Willy		B-PER
,		O
botë		O
,		O
kjo		O
është		O
historia		O
ime		O
!		O
"		O
Libri		O
nis		O
në		O
kopshtet		O
Frogmore		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
princ		O
Filipit		B-PER
.		O
Mbreti		O
Charles		B-PER
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
kurorëzohet		O
së		O
shpejti		O
,		O
bashkë		O
me		O
dy		O
djemtë		O
debatojnë		O
duke		O
pretenduar		O
se		O
nuk		O
e		O
kuptojnë		O
arsyen		O
pse		O
Harry		B-PER
është		O
larguar		O
nga		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
"		O
Libri		O
është		O
një		O
memuar		O
për		O
jetën		O
e		O
princit		O
Harry		B-PER
deri		O
në		O
momentin		O
e		O
prindërimit		O
.		O
I		O
ndarë		O
në		O
tri		O
pjesë		O
,		O
në		O
të		O
parën		O
flitet		O
për		O
vdekjen		O
e		O
princeshë		O
Dianës		B-PER
.		O
"		O
Në		O
libër		O
përshkruhet		O
një		O
skenë		O
e		O
dhimbshme		O
kur		O
dy		O
fëmijët		O
e		O
kapur		O
dorë		O
për		O
dore		O
shoqërojnë		O
arkivolin		O
e		O
nënës		O
së		O
tyre		O
.		O
Madje		O
daja		O
,		O
vëllai		O
i		O
princeshë		O
Dianës		B-PER
,		O
e		O
quan		O
barbare		O
këtë		O
skenë		O
,		O
vetëm		O
që		O
e		O
gjithë		O
bota		O
të		O
shikojë		O
dhimbjen		O
e		O
fëmijëve		O
të		O
princeshës		O
.		O
"		O
Lidhja		O
e		O
Harry-t		B-PER
me		O
nënën		O
e		O
tij		O
ka		O
qenë		O
e		O
veçantë		O
.		O
Në		O
libër		O
mësohet		O
se		O
deri		O
vonë		O
ai		O
nuk		O
e		O
pranonte		O
që		O
e		O
ëma		O
kishte		O
vdekur		O
.		O
"		O
Arsyetonte		O
se		O
e		O
ëma		O
fshihej		O
nga		O
shtypi		O
dhe		O
pretendonte		O
që		O
një		O
ditë		O
do		O
të		O
dilte		O
në		O
skenë		O
.		O
Pas		O
seancave		O
të		O
shumta		O
terapeutike		O
arriti		O
ta		O
pranonte		O
.		O
"		O
Lady		O
Diana		B-PER
ka		O
qenë		O
gjithnjë		O
e		O
pranishme		O
në		O
mendjen		O
e		O
të		O
birit		O
.		O
"		O
Ai		O
shkon		O
te		O
një		O
fallxhore		O
e		O
cila		O
i		O
thotë		O
se		O
nëna		O
jote		O
është		O
gjithmonë		O
me		O
ty		O
dhe		O
ajo		O
është		O
e		O
lumtur		O
që		O
ti		O
po		O
jeton		O
jetën		O
që		O
ajo		O
nuk		O
mundi		O
.		O
"		O
Në		O
libër		O
princi		O
Harry		B-PER
pretendon		O
se		O
ka		O
qenë		O
gjithmonë		O
hija		O
dhe		O
mbështetja		O
e		O
të		O
vëllait		O
.		O
Pjesa		O
e		O
dytë		O
e		O
librit		O
përqendrohet		O
te		O
shërbimet		O
ushtarake		O
.		O
Një		O
ushtarak		O
i		O
apasionuar		O
,		O
Harry		B-PER
ka		O
punuar		O
me		O
Forcat		B-ORG
Ajrore		I-ORG
si		O
një		O
kontrollor		O
ajror		O
.		O
Ka		O
bërë		O
dy		O
turne		O
në		O
Afganistan		B-VEND_1
.		O
Deklarata		O
e		O
tij		O
se		O
në		O
Afganistan		B-VEND_1
ka		O
vrarë		O
25		O
talebanë		O
,		O
ka		O
tronditur		O
opinionin		O
publik		O
.		O
"		O
Në		O
libër		O
ai		O
shprehet		O
se		O
nuk		O
mburret		O
me		O
këtë		O
fakt		O
por		O
as		O
nuk		O
i		O
vjen		O
keq		O
.		O
"		O
Pjesa		O
e		O
tretë		O
e		O
librit		O
titullohet		O
"		O
Kapitenia		O
e		O
shpirtit		O
tim		O
"		O
,		O
kushtuar		O
bashkëshortes		O
së		O
tij		O
,		O
Meghan		B-PER
Markle		I-PER
.		O
Në		O
libër		O
flitet		O
gjithashtu		O
edhe		O
për		O
marrëdhënien		O
me		O
mbretëreshën		O
Elizabeta		B-PER
e		I-PER
Dytë		I-PER
,		O
të		O
cilën		O
e		O
konsideron		O
si		O
gjyshen		O
dhe		O
komandanten		O
e		O
tij		O
.		O