Piktura		O
e		O
Kandinsky		B-PER
e		O
gjetur		O
nga		O
trashëgimtarët		O
e		O
viktimave		O
të		O
Holokaustit		O
shitet		O
për		O
45		O
milionë		O
dollarë		O
06		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
pikturë		O
e		O
modernistit		O
rus		O
Wassily		B-PER
Kandinsky		I-PER
që		O
dikur		O
i		O
përkiste		O
viktimave		O
të		O
Holokaustit		O
nazist		O
,		O
është		O
shitur		O
për		O
44.55		O
milionë		O
dollarë		O
në		O
Sotheby		B-ORG
's		I-ORG
në		O
Londër		B-VEND_0
.		O
Një		O
rekord		O
i		O
mëparshëm		O
botëror		O
për		O
një		O
vepër		O
të		O
Kandinsky		B-PER
u		O
vendos		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2016		I-DATE_0
me		O
shitjen		O
e		O
"		O
Rigide		O
et		O
Courbé		O
"		O
për		O
23.3		O
milionë		O
dollarë		O
në		O
Christie		B-ORG
's		I-ORG
në		O
Nju		B-VEND_1
Jork		I-VEND_1
.		O
Sipas		O
dokumenteve		O
familjare		O
,		O
piktura		O
e		O
Kandinsky		B-PER
,		O
mes		O
veprave		O
të		O
tjera		O
,		O
u		O
dërgua		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
dhe		O
supozohej		O
se		O
i		O
kishte		O
kaluar		O
një		O
tregtari		O
që		O
plaçkiti		O
asetet		O
hebraike		O
në		O
vendin		O
e		O
pushtuar		O
,		O
përpara		O
dëbimit		O
dhe		O
vdekjes		O
së		O
Johanna		B-PER
Margarete		I-PER
në		O
Aushvic		B-VEND_0
në		B-DATE_0
1944		I-DATE_0
,		O
thuhet		O
në		O
katalogun		O
e		O
Sotheby		B-ORG
.		O
Më		O
vonë		O
ajo		O
u		O
shit		O
në		O
Van		O
Abbemuseum		O
nga		O
një		O
tregtar		O
tjetër		O
në		B-DATE_0
1951		I-DATE_0
.		O