05		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Gruaja		O
e		O
Përjetshme		O
(		O
Ajo		O
:		O
Një		O
histori		O
e		O
aventurës		O
)		O
,		O
1887		O
-		O
H		B-PER
.		O
Rider		I-PER
Haggard		I-PER
:		O
83		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Ky		O
roman		O
i		O
hapi		O
rrugën		O
zhanrit		O
letrar		O
historik		O
të		O
njohur		O
si		O
bota		O
e		O
humbur		O
,		O
që		O
konsiston		O
në		O
zbulimin		O
e		O
një		O
vendi		O
të		O
largët		O
dhe		O
të		O
paeksploruar		O
të		O
lënë		O
jashtë		O
modernitetit		O
.		O
Nga		O
ky		O
libër		O
u		O
realizuan		O
10		O
filma		O
i		O
pari		O
në		B-DATE_0
1899		I-DATE_0
,		O
i		O
fundit		O
në		B-DATE_0
2001		I-DATE_0
.		O
Luani		O
,		O
Shtriga		O
dhe		O
dollapi		O
(		O
Il		O
Leone		O
,		O
la		O
Strega		O
e		O
l'Armadio		O
)		O
,		O
1950		O
-		O
CS		B-PER
Lewis		I-PER
:		O
85		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Ky		O
është		O
libri		O
i		O
parë		O
i		O
bazuar		O
në		O
sagën		O
"		O
The		O
Chronicles		O
of		O
Narnia		O
"		O
dhe		O
është		O
më		O
i		O
njohuri		O
,		O
edhe		O
falë		O
filmit		O
të		O
vitit		O
2005		O
,		O
i		O
cili		O
pati		O
një		O
sukses		O
mbarëbotëror		O
.		O
Lewis		B-PER
e		O
shkroi		O
këtë		O
libër		O
frymëzuar		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
nga		O
alegoritë		O
e		O
krishtera		O
,		O
por		O
edhe		O
nga		O
mitologjia		O
e		O
grekëve		O
dhe		O
romakëve		O
të		O
lashtë		O
apo		O
nga		O
mitologjia		O
skandinave		O
.		O
Kodi		O
i		O
Da		B-PER
Vinçit		I-PER
,		O
2003		O
-		O
Dan		B-PER
Brown		I-PER
:		O
90		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
"		O
Kodi		O
i		O
Da		B-PER
Vinçit		I-PER
"		O
është		O
romani		O
i		O
katërt		O
thriller		O
i		O
shkruar		O
nga		O
Dan		B-PER
Brown		I-PER
.		O
Kjo		O
vepër		O
është		O
plot		O
simbolika		O
dhe		O
legjenda		O
,		O
të		O
cilat		O
kanë		O
kontribuar		O
në		O
bërjen		O
e		O
librit		O
shumë		O
të		O
famshëm		O
dhe		O
gjithashtu		O
të		O
kritikuar		O
.		O
Ëndrra		O
e		O
dhomës		O
së		O
kuqe		O
(		O
Hónglóu		O
Mèng		O
)		O
,		O
1791		O
-		O
Cao		B-PER
Xueqin		I-PER
:		O
100		O
milion		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Kjo		O
vepër		O
letrare		O
u		O
shkrua		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
gjatë		O
sundimit		O
të		O
perandorit		O
Qianlong		B-PER
.		O
Libri		O
përmban		O
120		O
kapituj		O
në		O
të		O
cilët		O
ka		O
shumë		O
personazhe		O
dhe		O
histori		O
që		O
ndërthuren		O
me		O
.		O
Romani		O
është		O
i		O
rëndësishëm		O
jo		O
vetëm		O
për		O
personazhet		O
dhe		O
vlerën		O
psikologjike		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
përshkrimin		O
e		O
detajuar		O
të		O
shoqërisë		O
aristokratike		O
kineze		O
të		O
shekullit		O
të		O
tetëmbëdhjetë		O
.		O
Alkimisti		O
(		O
O		O
Alquimista		O
)		O
,		O
1988		O
-		O
Paulo		B-PER
Coelho		I-PER
:		O
100		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Paulo		B-PER
Coelho		I-PER
fitoi		O
çmimin		O
prestigjioz		O
Grinzane		O
Cavour		O
me		O
"		O
Alkimistin		O
"		O
.		O
Libri		O
fillimisht		O
u		O
prit		O
në		O
mënyrë		O
të		O
vakët		O
nga		O
publiku		O
,		O
përpara		O
se		O
të		O
bëhej		O
një		O
sukses		O
tregtar		O
në		O
vitet		O
1990		O
.		O
Dhe		O
atëherë		O
nuk		O
kishte		O
asnjë		O
,		O
1939		O
-		O
Agatha		B-PER
Christie		I-PER
:		O
110		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Harry		B-PER
Potter		I-PER
and		O
the		O
Philosopher		O
's		O
Stone		O
1997		O
-		O
JK		B-PER
Rowling		I-PER
:		O
120		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
Libri		O
i		O
parë		O
në		O
sagën		O
e		O
Harry		B-PER
Potter		I-PER
është		O
libri		O
më		O
i		O
shitur		O
ndonjëherë		O
,		O
por		O
gjashtë		O
librat		O
e		O
tjerë		O
kanë		O
pasur		O
gjithashtu		O
sukses		O
global		O
,		O
duke		O
e		O
vendosur		O
veten		O
në		O
Top		O
20		O
.		O
Hobbit		O
(		O
The		O
Hobbit		O
)		O
,		O
1937		O
-		O
JRR		B-PER
Tolkien		I-PER
:		O
140		O
milion		O
kopje		O
të		O
shitura		O
"		O
Libri		O
i		O
Zotit		O
të		O
unazave		O
"		O
(		O
1955		O
)		O
duhej		O
të		O
botohej		O
në		O
një		O
vëllim		O
të		O
madh		O
,		O
por		O
kriza		O
ekonomike		O
pas		O
Luftës		O
së		O
Dytë		O
Botërore		O
e		O
pengoi		O
atë		O
dhe		O
më		O
pas		O
u		O
botua		O
me		O
tre		O
vëllime		O
.		O
"		O
The		O
Hobbit		O
"		O
u		O
botua		O
në		B-DATE_0
1937		I-DATE_0
dhe		O
sot		O
ka		O
një		O
rritje		O
të		O
shitjeve		O
falë		O
adaptimeve		O
filmike		O
të		O
sagës		O
.		O
Princi		O
i		O
Vogël		O
(		O
Le		O
Petit		O
Prince		O
)		O
,		O
1943		O
-		O
Antoine		B-PER
de		I-PER
Saint-Exupéry		I-PER
:		O
150		O
milion		O
kopje		O
të		O
shitura		O
A		O
Tale		O
of		O
Two		O
Cities		O
,		O
1859		O
-		O
Charles		B-PER
Dickens		I-PER
:		O
200		O
milionë		O
kopje		O
të		O
shitura		O
I		O
vendosur		O
në		O
Paris		B-VEND_0
dhe		O
Londër		B-VEND_0
,		O
ky		O
është		O
një		O
nga		O
dy		O
romanet		O
historike		O
të		O
shkruara		O
nga		O
Charles		B-PER
Dickens		I-PER
me		O
Barnaby		B-PER
Rudge		I-PER
.		O
Pavarësisht		O
se		O
është		O
libri		O
më		O
i		O
shitur		O
i		O
të		O
gjitha		O
kohërave		O
,		O
sipas		O
një		O
sondazhi		O
të		O
kryer		O
nga		O
BBC		B-ORG
ai		O
është		O
vetëm		O
i		O
63-ti		O
ndër		O
librat		O
më		O
të		O
dashur		O
të		O
të		O
gjitha		O
kohërave		O
.		O