Korçë		B-VEND_0
,		O
rikonstruksioni		O
i		O
"		O
Mitropolisë		O
"		O
,		O
një		O
atraksion		O
më		O
shumë		O
për		O
qytetin		O
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kisha		O
"		O
Burimi		O
Jetëdhënës		O
"		O
,		O
ose		O
siç		O
njihet		O
ndryshe		O
Mitropolia		O
e		O
Korçës		B-VEND_0
,		O
është		O
duke		O
u		O
rilindur		O
dhe		O
me		O
përfundimin		O
e		O
saj		O
qytetit		O
do		O
i		O
rikthehet		O
një		O
vlerë		O
e		O
çmuar		O
historike		O
,		O
kulturore		O
dhe		O
arkitekturore		O
,		O
shkruan		O
ATSH		B-ORG
.		O
Mitropolia		O
është		O
një		O
nga		O
ndërtesat		O
më		O
emblematike		O
të		O
Korçës		B-VEND_0
.		O
Ajo		O
nisi		O
të		O
ndërtohej		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1927		I-DATE_0
dhe		O
përfundoi		O
në		B-DATE_0
1936		I-DATE_0
si		O
një		O
katedrale		O
e		O
tipit		O
bazilikal		O
,		O
sipas		O
projektit		O
të		O
hartuar		O
nga		O
inxhinieri		O
Nastas		B-PER
Pilina		I-PER
.		O
Kjo		O
kishë		O
është		O
ngritur		O
mbi		O
vendin		O
e		O
kishës		O
së		O
vjetër		O
katedrale		O
.		O
Për		O
përfundimin		O
dhe		O
plotësimin		O
e		O
kishës		O
aso		O
kohe		O
kontribuoi		O
populli		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
e		O
filantropë		O
si		O
Thoma		B-PER
Turtulli		I-PER
por		O
edhe		O
dhurues		O
nga		O
diaspora		O
,		O
familjet		O
Thomai		B-PER
,		O
Kostandiniu		B-PER
,		O
etj		O
.		O
Vlerat		O
e		O
mbetura		O
të		O
katedrales		O
së		O
vjetër		O
,		O
si		O
ikonastasi		O
i		O
mrekullueshëm		O
,		O
amvoni		O
froni		O
episkopal		O
,		O
ikonat		O
e		O
të		O
talentuarve		O
vëllezër		O
Konstandin		B-PER
dhe		O
Athanas		B-PER
Zografi		I-PER
,		O
u		O
vendosën		O
dhe		O
u		O
adaptuan		O
në		O
katedralen		O
e		O
porsangritur		O
.		O
Pikturimi		O
i		O
mureve		O
,		O
kupolave		O
si		O
dhe		O
një		O
pjesë		O
e		O
ikonave		O
është		O
kryer		O
nga		O
motrat		O
Zengo		B-PER
,		O
babai		O
i		O
tyre		O
Vangjeli		B-PER
si		O
dhe		O
piktori		O
tjetër		O
Dallta		B-PER
.		O
Kjo		O
kishë		O
ishte		O
aq		O
madhështore		O
,		O
sa		O
konsiderohej		O
më		O
e		O
madhja		O
dhe		O
më		O
e		O
bukura		O
kishë		O
ortodokse		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
cilën		O
korçarët		O
me		O
të		O
drejtë		O
krenoheshin		O
.		O
Në		O
vitin		B-SHESH
1967		I-SHESH
kësaj		O
kishe		O
iu		O
mbyllën		O
dyert		O
,		O
pas		O
regjimi		O
komunist		O
ndaloi		O
dhe		O
luftoi		O
ashpër		O
besimet		O
fetare		O
.		O
Pas		O
kësaj		O
me		O
ndërhyrjen		O
e		O
shumë		O
të		O
nderuarit		O
studiuesit		O
Theofan		B-PER
Popa		I-PER
,		O
ajo		O
u		O
kthye		O
në		O
shpëtimtare		O
për		O
grumbullimin		O
e		O
ikonave		O
që		O
mbeten		O
pa		O
u		O
djegur		O
,		O
dhe		O
pas		O
viteve		O
1970		O
ajo		O
do		O
të		O
adoptohej		O
në		O
muze		O
të		O
artit		O
mesjetar		O
.		O
Projekti		O
i		O
restaurimit		O
si		O
dhe		O
rikonstruksioni		O
i		O
plotë		O
i		O
kishës		O
"		O
Burimi		O
Jetëdhënës		O
"		O
është		O
hartuar		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
nga		O
inxhinier		O
Dhimitri		B-PER
Kondakçi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
është		O
edhe		O
zbatuesi		O
i		O
punimeve		O
.		O
Në		O
karierën		O
e		O
tij		O
shënohet		O
edhe		O
restaurimi		O
edhe		O
i		O
36		O
kishave		O
të		O
tjera		O
.		O