Aleksandër		B-PER
Peçi		I-PER
,		O
tjetër		O
premierë		O
botërore		O
,		O
vepra		O
futuristike		O
,		O
Gea2551		O
bashkë		O
me		O
Orkestrën		O
Simfonike		O
të		O
FA		B-ORG
02		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Nuk		O
resht		O
së		O
kompozuari		O
Aleksandër		B-PER
Peçi		I-PER
,		O
ndër		O
të		O
paktët		O
e		O
mbetur		O
gjallë		O
nga		O
brezi		O
i		O
tij		O
i		O
kompozitorëve		O
të		O
mëdhenj		O
,		O
tashmë		O
të		O
ndjerë		O
si		O
:		O
Feim		B-PER
Ibrahimi		I-PER
,		O
Aleksandër		B-PER
Lalo		I-PER
,		O
Kujtim		B-PER
Laro		I-PER
etj		O
.		O
Në		O
moshën		O
71-vjeçare		O
kompozon		O
sikur		O
ka		O
qenë		O
i		O
ri		O
.		O
Në		O
qershor		O
të		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
pati		O
premierën		O
e		O
koncertit		O
për		O
violin		O
me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
violinistit		O
Elvin		B-PER
Hoxha		I-PER
Ganjiev		I-PER
,		O
ndërsa		O
mbrëmë		O
në		O
Teatrin		O
Kombetar		O
te		O
Operas		O
dhe		O
Baletit		O
dhe		O
Ansamblit		O
Popullor		O
një		O
tjetër		O
premierë		O
botërore		O
e		O
Peçit		B-PER
,		O
koncert		O
për		O
piano		O
dhe		O
orkestër		O
numër		O
5		O
,		O
Gea		O
2552		O
.		O
Një		O
vepër		O
futuriste		O
,		O
që		O
vështron		O
në		O
të		O
gjitha		O
kohët		O
,		O
nga		O
muzika		O
gregoriane		O
,		O
bizantine		O
,		O
Bahu		B-PER
apo		O
Moxarti		B-PER
,		O
te		O
etnosi		O
shqiptar		O
dhe		O
kabaizmi		O
,		O
rryma		O
që		O
e		O
ka		O
krijuar		O
vetë		O
Peçi		B-PER
,		O
po		O
mbështetur		O
te		O
oi-të		O
dhe		O
kabatë		O
shqiptare		O
.		O
Me		O
pjesëmarrjen		O
e		O
pianistit		O
francez		O
,		O
Pascal		B-PER
Gallet		I-PER
dhe		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
me		O
orkestrën		O
e		O
re		O
simfonike		O
të		O
Forcave		B-ORG
të		I-ORG
Armatosura		I-ORG
me		O
dirigjent		O
Harlen		B-PER
Nikolli		I-PER
.		O
Por		O
edhe		O
koncert		O
për		O
violinë		O
dhe		O
orkestër		O
numër		O
1		O
nga		O
Paganini		B-PER
me		O
dirigjente		O
,		O
Elda		B-PER
Laro		I-PER
dhe		O
violinist		O
,		O
Laura		B-PER
Llozin		I-PER
.		O
Pasi		O
ka		O
falenderuar		O
ministrin		O
e		O
Mbrojtjes		O
,		O
Niko		B-PER
Peleshi		I-PER
,		O
i		O
cili		O
duke		O
qenë		O
edhe		O
vetë		O
instrumentist		O
ka		O
rithemeluar		O
Orkestrën		O
Simfonike		O
të		O
FA		B-ORG
,		O
duke		O
punësuar		O
shumë		O
instrumentistë		O
të		O
rinj		O
të		O
sapodalë		O
nga		O
shkolla		O
,		O
që		O
nuk		O
gjenin		O
punë		O
apo		O
që		O
ende		O
studiojnë		O
.		O
Gazetarja		O
:		O
Magdalena		B-PER
Alla		I-PER