Erisa		B-PER
Proko		I-PER
,		O
puna		O
e		O
papaguar		O
e		O
grave		O
kthehet		O
në		O
art		O
01		B-DATE_0
/		I-DATE_0
03		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
"		O
Girls		O
and		O
Walls		O
"		O
(		O
Vajza		O
dhe		O
mure		O
)		O
është		O
ekspozita		O
udhëtuese		O
që		O
do		O
të		O
nisë		O
rrugëtimin		O
më		O
2		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
në		O
qytetin		O
e		O
Durrësit		B-VEND_0
.		O
Erisa		B-PER
Proko		I-PER
,		O
drejtore		O
ekzekutive		O
e		O
Institutit		B-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
Strategjik		I-ORG
,		O
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
emisionin		O
"		O
Në		O
radio		O
"		O
,		O
zbulon		O
detajet		O
e		O
kësaj		O
ekspozite		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
bashkim		O
i		O
mozaikëve		O
të		O
vegjël		O
të		O
punës		O
me		O
grep		O
.		O
Secila		O
prej		O
tyre		O
simbolizon		O
të		O
gjitha		O
problematikat		O
dhe		O
pengesat		O
që		O
hasin		O
gratë		O
në		O
jetën		O
e		O
tyre		O
të		O
përditshme		O
.		O
"		O
Pjesët		O
janë		O
të		O
punuara		O
me		O
grep		O
nga		O
gra		O
të		O
ndryshme		O
,		O
të		O
cilat		O
përfaqësojnë		O
nga		O
një		O
problematikë		O
.		O
"		O
Një		O
pjesë		O
e		O
tyre		O
përfaqëson		O
pabarazinë		O
gjinore		O
,		O
një		O
pjesë		O
përfaqëson		O
dhunën		O
ndaj		O
grave		O
dhe		O
një		O
pjesë		O
tjetër		O
punën		O
e		O
papaguar		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
fokusi		O
ynë		O
kryesor		O
.		O
"		O
Erisa		B-PER
Proko		I-PER
ndalet		O
te		O
një		O
ngjarje		O
të		O
ndodhur		O
në		O
Islandë		B-VEND_1
më		O
24		B-DATE_0
tetor		I-DATE_0
1975		I-DATE_0
,		O
që		O
e		O
ka		O
ngacmuar		O
.		O
"		O
Një		O
ditë		O
të		B-DATE_1
premte		I-DATE_1
,		O
të		O
gjitha		O
gratë		O
vendosën		O
të		O
bojkotojnë		O
punët		O
e		O
shtëpisë		O
.		O
Ajo		O
që		O
u		O
vu		O
re		O
ishte		O
një		O
lloj		O
paralizimi		O
të		O
kombit		O
.		O
Burrat		O
duhet		O
të		O
merrnin		O
pjesë		O
aktive		O
tek		O
ajo		O
që		O
kurrë		O
nuk		O
ishin		O
bërë		O
pjesë		O
,		O
te		O
puna		O
e		O
papaguar		O
,		O
që		O
e		O
shoqëron		O
gruan		O
në		O
mënyrë		O
të		O
stereotipizuar		O
se		O
punët		O
e		O
shtëpisë		O
i		O
takojnë		O
vetëm		O
asaj		O
.		O
"		O
Duke		O
u		O
diskutuar		O
gjithmonë		O
për		O
të		O
drejta		O
të		O
barabarta		O
mes		O
burrave		O
dhe		O
grave		O
,		O
Proko		B-PER
shprehet		O
se		O
harrohet		O
që		O
njerëzit		O
lindin		O
si		O
individë		O
,		O
pavarësisht		O
gjinisë		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
të		O
drejta		O
të		O
barabarta		O
midis		O
burrave		O
dhe		O
grave		O
por		O
të		O
drejta		O
të		O
barabarta		O
të		O
njerëzve		O
.		O
Diskutimi		O
duhet		O
orientuar		O
drejt		O
mundësive		O
të		O
barabarta		O
,		O
krijimit		O
të		O
kushteve		O
të		O
barabarta		O
dhe		O
pagës		O
së		O
barabartë		O
për		O
të		O
dy		O
gjinitë		O
.		O
"		O
Ekspozita		O
udhëtuese		O
"		O
Girls		O
and		O
Walls		O
"		O
do		O
të		O
çelet		O
në		O
Durrës		B-VEND_0
më		O
2		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
.		O
Më		O
pas		O
do		O
të		O
udhëtojë		O
drejt		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
mbyllet		O
në		O
qytetin		O
e		O
Pogradecit		B-VEND_0
më		O
15		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
.		O