"		O
Zabel		O
"		O
në		O
portën		O
e		O
Alpeve		O
!		O
Vepra		O
e		O
skulptorit		O
Sadik		B-PER
Spahijas		I-PER
,		O
pjesë		O
e		O
projektit		O
"		O
Art		O
në		O
hapësirat		O
publike		O
"		O
27		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Me		O
5		O
pemë		O
,		O
kërleshur		O
me		O
njëra-tjetrën		O
,		O
me		O
ngjyra		O
pranvere		O
dhe		O
vjeshte		O
,		O
10		O
çerdhe		O
nëpër		O
degë		O
,		O
ku		O
zogjtë		O
me		O
siguri		O
do		O
të		O
ulen		O
,		O
Sadik		B-PER
Spahija		I-PER
,		O
skulptori		O
shkodran		O
ka		O
ndërtuar		O
"		O
Zabelin		O
"		O
e		O
tij		O
në		O
vendlindje		O
,		O
në		O
rrethrrotullimin		O
në		O
dalje		O
të		O
Koplikut		B-VEND_0
,		O
në		O
portën		O
e		O
Alpeve		O
,		O
duke		O
paralajmëruar		O
vizitorët		O
se		O
cfarë		O
i		O
pret		O
:		O
Natyrë		O
malore		O
.		O
Kjo		O
është		O
vepra		O
e		O
parë		O
gati		O
e		O
përfunduar		O
ndër		O
7		O
projektet		O
fituese		O
të		O
nismës		O
që		O
hodhi		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
kryeministri		O
Rama		B-PER
dhe		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
,		O
"		O
Art		O
në		O
hapësirat		O
publike		O
"		O
,		O
që		O
fton		O
artistët		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
të		O
realizojnë		O
vepra		O
arti		O
në		O
rrethrrotullime		O
të		O
rrugëve		O
kryesore		O
nga		O
Veriu		O
në		O
Jug		O
.		O
Profesori		O
i		O
skulpturës		O
prej		O
30		O
vitesh		O
në		O
Fakultetin		O
e		O
Arteve		O
të		O
Bukura		O
në		O
UT		O
i		O
është		O
dashur		O
2		O
muaj		O
të		O
projektojë		O
dhe		O
3		O
muaj		O
ta		O
realizojë		O
"		O
Zabelin		O
"		O
10		O
metërsh		O
,		O
lartësi		O
në		O
kufijtë		O
e		O
lejuar		O
nga		O
Autoriteti		B-ORG
Rrugor		I-ORG
.		O
Spahija		B-PER
shprehet		O
se		O
"		O
skulptura		O
komunikon		O
me		O
turistët		O
,		O
me		O
kujtimet		O
tona		O
të		O
fëmijërisë		O
dhe		O
me		O
natyrën		O
malore		O
të		O
atyre		O
anëve		O
"		O
.		O