Kulla		O
e		O
Çun		B-PER
Mulës		I-PER
muze		O
,		O
mblidhen		O
fonde		O
për		O
rikonstruksion		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kulla		O
e		O
Bajraktarit		O
ku		O
ka		O
jetuar		O
Çun		B-PER
Mula		I-PER
një		O
prej		O
pjesëtarëve		O
të		O
Lidhjes		B-ORG
së		I-ORG
Prizrenit		I-ORG
do		O
t'i		O
nënshtrohet		O
rikonstruksionit		O
.		O
Shqiptarët		B-VEND_1
që		O
jetojnë		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
kanë		O
grumbulluar		O
280		O
mijë		O
dollarë		O
për		O
ta		O
kthyer		O
këtë		O
banesë		O
në		O
muze		O
.		O