Emra		O
të		O
njohur		O
të		O
skenës		O
botërore		O
,		O
zbulohen		O
prezantuesit		O
e		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
në		O
Liverpool		B-VEND_0
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Emrat		O
e		O
njohur		O
të		O
skenës		O
botërore		O
Julia		B-PER
Sanina		I-PER
,		O
Graham		B-PER
Norton		I-PER
,		O
Hannah		B-PER
Waddingham		I-PER
dhe		O
Alesha		B-PER
Dixon		I-PER
do		O
të		O
prezantojnë		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
në		O
Liverpool		B-VEND_0
.		O
Emrat		O
e		O
mikpritësve		O
të		O
festivatil		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
këngës		O
në		O
Europë		O
janë		O
bërë		O
publik		O
nga		O
vetë		O
Eurovision		B-EVENT
.		O
Këngëtarja		O
ukrainase		O
Julia		B-PER
Sanina		I-PER
,		O
aktorja		O
fituese		O
e		O
çmimit		O
Emmy		O
,		O
Hannah		B-PER
Waddingham		I-PER
dhe		O
ylli		O
i		O
popit		O
Alesha		B-PER
Dixon		I-PER
do		O
të		O
prezantojnë		O
gjysmëfinalet		O
më		O
9		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
11		I-DATE_0
maj		I-DATE_0
,		O
ndërsa		O
komediani		O
dhe		O
prezantuesi		O
i		O
njohur		O
irlandez		O
Graham		B-PER
Norton		I-PER
do		O
t'i		O
bashkohet		O
treshes		O
prezantuese		O
në		O
natën		O
finale		O
më		O
13		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
.		O
"		O
Çdo		O
vit		O
që		O
jam		O
i		O
përfshirë		O
është		O
një		O
nder		O
i		O
madh		O
.		O
Ky		O
vit		O
është		O
edhe		O
më		O
i		O
veçantë		O
dhe		O
unë		O
personalisht		O
ndjej		O
një		O
përgjegjësi		O
të		O
madhe		O
për		O
t'i		O
bërë		O
krenarë		O
kolegët		O
tanë		O
ukrainas		O
"		O
,		O
tha		O
Norton		B-PER
.		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
pret		O
festivalin		O
në		O
emër		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
,		O
fituesi		O
i		O
vitit		O
2022		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
pushtimit		O
rus		O
.		O
Këtë		O
vit		O
Shqiperia		B-VEND_1
do		O
të		O
përfaqësohet		O
nga		O
Albina		B-PER
dhe		O
familja		O
Kelmendi		B-PER
me		O
këngën		O
"		O
Duje		O
"		O
,		O
si		O
fituese		O
të		O
edicionit		O
të		O
61-të		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
këndojë		O
natën		O
e		O
dytë		O
të		O
gjysmëfinales		O
së		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
që		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
në		O
Liverpool		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
performanca		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
9-ta		O
në		O
radhë		O
.		O
Kush		O
janë		O
prezantuesit		O
e		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
?		O
Hannah		B-PER
Waddingham		I-PER
fitoi		O
një		O
çmim		O
Emmy		O
për		O
rolin		O
e		O
saj		O
në		O
Ted		B-PER
Lasso		I-PER
,		O
është		O
nominuar		O
për		O
tre		O
çmime		O
Olivier		O
dhe		O
ka		O
luajtur		O
në		O
muzikalet		O
e		O
West		O
End		O
dhe		O
Broadway		O
.		O
Ajo		O
ka		O
qenë		O
pjesë		O
edhe		O
e		O
serialeve		O
Game		O
of		O
Thrones		O
,		O
Sex		O
Education		O
,		O
Willow		O
etj		O
.		O
Julia		B-PER
Sanina		I-PER
ishte		O
një		O
finaliste		O
në		O
Dancing		O
ëith		O
the		O
Stars		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
dhe		O
ishte		O
gjyqtare		O
në		O
X-Factor		O
Ukraine		B-VEND_1
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2016		I-DATE_0
,		O
grupi		O
i		O
saj		O
,		O
The		O
HARDKISS		O
,		O
mori		O
pjesë		O
në		O
përzgjedhjen		O
kombëtare		O
për		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
dhe		O
u		O
rendit		O
i		O
dyti		O
në		O
total		O
.		O
Ajo		O
u		O
zgjodh		O
nga		O
publiku		O
ukrainas		O
për		O
të		O
qenë		O
gjyqtare		O
në		O
shfaqjen		O
kombëtare		O
të		O
Eurovizionit		B-EVENT
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
.		O
Alesha		B-PER
Dixon		I-PER
është		O
gjithashtu		O
një		O
artiste		O
solo		O
jashtëzakonisht		O
e		O
suksesshme		O
dhe		O
pjesë		O
e		O
jurisë		O
së		O
Britain's		O
Got		O
Talent		O
.		O
Graham		B-PER
Norton		I-PER
është		O
një		O
legjendë		O
e		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
,		O
i		O
cili		O
ka		O
komentuar		O
Konkursin		O
për		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2009		I-DATE_0
.		O
Graham		B-PER
ka		O
fituar		O
Çmimin		O
Special		O
të		O
Njohjes		O
në		O
Çmimet		O
e		O
Televizionit		O
Kombëtar		O
.		O