Enrico		B-PER
Melozzi		I-PER
,		O
dirigjenti		O
i		O
"		O
Sanremo		O
"		O
-		O
s		O
,		O
i		O
Elsa		B-PER
Lilës		I-PER
dhe		O
"		O
Maneskin		O
"		O
:		O
Artistët		O
shqiptarë		O
pasuruan		O
muzikën		O
italiane		O
13		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Si		O
do		O
të		O
drithëronte		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
skenën		I-PER
e		O
Sanremos		O
e		O
ndoshta		O
ndoshta		O
dhe		O
mund		O
të		O
dilte		O
në		O
krye		O
,		O
sikur		O
këngën		O
e		O
saj		O
Evita		O
të		O
kishte		O
mundur		O
ta		O
conte		O
në		O
Sanremo		O
,		O
duke		O
u		O
ngjitur		O
kështu		O
për		O
të		O
tretën		O
herë		O
në		O
karrierën		O
e		O
saj		O
në		O
skenën		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
muzikës		O
italiane		O
.		O
Por		O
zgjodhi		O
ta		O
sjellë		O
në		O
Festivalin		O
e		O
RTSH		O
,		O
më		O
e		O
sigurt		O
në		O
atdhe		O
për		O
pranimin		O
,		O
për		O
vendin		O
e		O
parë		O
dhe		O
Eurovizionin		B-EVENT
.		O
Por		O
pavarësisht		O
vlerësimit		O
maksimal		O
nga		O
juria		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
lënia		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
e		O
këngës		O
që		O
do		O
të		O
na		O
përfaqësojë		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
në		O
dorë		O
të		O
publikut		O
solli		O
refuzimin		O
e		O
Elsës		B-PER
,		O
që		O
tashmë		O
humbi		O
edhe		O
Sanremon		O
,		O
edhe		O
Eurovizionin		B-EVENT
.		O
Sapo		O
është		O
përmbyllur		O
edicioni		O
i		O
73-të		O
i		O
Festivalit		O
të		O
Muzikës		O
Italiane		O
,		O
Sanremo		O
2023		O
dhe		O
Enrico		O
Melozzin		O
,		O
dirigjentin		O
që		O
e		O
pamë		O
në		O
Festivalin		O
e		O
RTSH		O
për		O
këngën		O
e		O
Elsa		B-PER
Lilës		I-PER
,		O
e		O
pamë		O
të		O
dirigjonte		O
disa		O
këngë		O
edhe		O
në		O
këtë		O
Sanremo		O
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
për		O
RTSH		O
ai		O
shprehet		O
se		O
përse		O
mikja		O
e		O
tij		O
prej		O
15		O
vitesh		O
,		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
nuk		O
e		O
çoi		O
këngën		O
e		O
saj		O
Evita		O
në		O
Sanremo		O
?		O
"		O
Sepse		O
kënga		O
ka		O
lindur		O
në		O
gjuhën		O
e		O
nënës		O
.		O
Elsa		B-PER
ka		O
shijen		O
italiane		O
,		O
praktikisht		O
është		O
italiane		O
se		O
ka		O
20		O
vite		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
por		O
zemra		O
e		O
saj		O
rreh		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
Ajo		O
mendon		O
,		O
ëndërron		O
në		O
shqip		O
dhe		O
Evita		O
është		O
një		O
këngë		O
për		O
të		O
bijën		O
.		O
Meqë		O
ajo		O
ka		O
fituar		O
dy		O
herë		O
vendin		O
e		O
parë		O
në		O
të		O
shkuarën		O
në		O
festival		O
në		O
vendin		O
e		O
saj		O
,		O
menduam		O
se		O
do		O
të		O
kishte		O
dhe		O
një		O
herë		O
të		O
tretë		O
.		O
Por		O
për		O
fat		O
të		O
keq		O
nuk		O
do		O
ta		O
përfaqësojë		O
ajo		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
.		O
Nuk		O
e		O
meritonte		O
thjesht		O
Elsa		B-PER
të		O
shkonte		O
në		O
Eurovizion		B-EVENT
,		O
por		O
e		O
meritonte		O
Shqipëria		B-VEND_1
që		O
të		O
paraqitej		O
me		O
Elsa		B-PER
Lilën		I-PER
,		O
një		O
nga		O
artistet		O
më		O
të		O
mëdha		O
në		O
botë		O
që		O
ka		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
bënte		O
një		O
figurë		O
shumë		O
të		O
mirë		O
në		O
nivel		O
ndërkombëtar		O
me		O
këtë		O
artiste		O
.		O
Kënga		O
Evita		O
është		O
puna		O
e		O
fundit		O
që		O
kemi		O
bërë		O
bashkë		O
;		O
është		O
një		O
kryevepër		O
e		O
vogël		O
.		O
Elsa		B-PER
është		O
një		O
artiste		O
e		O
jashtëzakonshme		O
,		O
pa		O
pikë		O
dyshimi		O
,		O
është		O
artistja		O
më		O
e		O
madhe		O
që		O
keni		O
"		O
,		O
tha		O
dirigjenti		O
.		O
Më		O
e		O
madhe		O
se		O
Ermal		B-PER
Meta		I-PER
,		O
që		O
tashmë		O
gjendet		O
në		O
majat		O
e		O
suksesit		O
në		O
Itali		B-VEND_1
?		O
"		O
Ermalin		B-PER
e		O
kam		O
mik		O
,		O
por		O
përtej		O
aftësive		O
objektive		O
të		O
Elsës		B-PER
,		O
është		O
dhe		O
ndjenja		O
që		O
na		O
lidh		O
bashkë		O
,		O
jemi		O
si		O
motër		O
e		O
vëlla		O
.		O
Për		O
mua		O
ajo		O
është		O
më		O
e		O
zonja		O
"		O
,		O
tha		O
Melozzi		B-PER
.		O
Karriera		O
e		O
Elsës		B-PER
në		O
Itali		B-VEND_1
si		O
po		O
vijon		O
?		O
"		O
Ajo		O
kompozonte		O
që		O
kur		O
erdhi		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
i		O
bie		O
pianofortes		O
,		O
kitarës		O
.		O
Ka		O
pasur		O
kontrata		O
shumë		O
të		O
rëndësishme		O
me		O
BMG		B-ORG
si		O
kompozitore		O
këngësh		O
kur		O
ishte		O
akoma		O
e		O
vogël		O
e		O
sa		O
kishte		O
ardhur		O
në		O
Itali		B-VEND_1
.		O
Ka		O
shkruar		O
shumë		O
këngë		O
dhe		O
për		O
artistë		O
të		O
tjerë		O
italianë		O
.		O
Pas		O
një		O
parathënieje		O
të		O
rëndësishme		O
me		O
muzikë		O
pop		O
,		O
devijoi		O
në		O
muzikën		O
klasike		O
.		O
Bashkë		O
kemi		O
bërë		O
shumë		O
gjëra		O
,		O
eksperimentime		O
shumë		O
të		O
bukura		O
në		O
muzikën		O
klasike		O
,		O
në		O
muzikën		O
e		O
Bahut		B-PER
,		O
Vivaldit		B-PER
,		O
Moxartit		B-PER
.		O
Ajo		O
nisi		O
të		O
studiojë		O
autorë		O
që		O
janë		O
të		O
dashur		O
për		O
të		O
dhe		O
mua		O
,		O
se		O
edhe		O
unë		O
jam		O
muzikant		O
klasik		O
,		O
por		O
edhe		O
zbavitem		O
me		O
popin		O
,		O
punoj		O
me		O
popin		O
,		O
për		O
mua		O
popi		O
është		O
i		O
mahnitshëm		O
,		O
por		O
zemra		O
jonë		O
rreh		O
gjithmonë		O
për		O
muzikën		O
klasike		O
,		O
për		O
kompozitorët		O
e		O
mëdhenj		O
që		O
kanë		O
bërë		O
historinë		O
e		O
muzikës		O
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Elsa		B-PER
apo		O
Ermali		B-PER
apo		O
dhe		O
të		O
tjerë		O
vijnë		O
si		O
talente		O
të		O
mëdha		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
apo		O
marrin		O
shumë		O
nga		O
teknika		O
,		O
shkolla		O
italiane		O
e		O
muzikës		O
?		O
"		O
Po		O
flasim		O
për		O
talente		O
mostruoze		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
falë		O
emigracionit		O
të		O
madh		O
që		O
ka		O
pasur		O
në		O
Itali		B-VEND_1
i		O
ka		O
sjellë		O
një		O
avantazh		O
artistik		O
edhe		O
italianëve		O
.		O
Për		O
shembull		O
në		O
zonën		O
e		O
Puljas		B-VEND_0
,		O
Lecces		B-VEND_0
,		O
Barit		B-VEND_0
,		O
Salentos		B-VEND_0
ku		O
erdhën		O
shumë		O
shqiptarë		O
meqë		O
jeni		O
shumë		O
afër		O
,		O
përfituan		O
shumë		O
nga		O
mbërritja		O
e		O
shqiptarëve		O
,		O
të		O
cilët		O
sollën		O
kulturën		O
e		O
tyre		O
në		O
Itali		B-VEND_1
.		O
Traditën		O
e		O
muzikës		O
italiane		O
e		O
njohim		O
të		O
gjithë		O
,		O
është		O
maksimumi		O
që		O
ekziston		O
,		O
por		O
duhet		O
të		O
jem		O
i		O
sinqertë		O
që		O
ardhja		O
e		O
shqiptarëve		O
,		O
sidomos		O
në		O
lëmin		O
e		O
muzikës		O
klasike		O
në		O
violin		O
,		O
violinçel		O
,		O
ka		O
qenë		O
një		O
shtim		O
i		O
vlerës		O
muzikore		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
se		O
shqiptarët		O
sollën		O
një		O
vlerë		O
të		O
shtuar		O
.		O
Ne		O
kur		O
ishim		O
të		O
vegjël		O
kujtojmë		O
Anna		B-PER
Oxën		I-PER
,		O
por		O
kur		O
erdhi		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
ishte		O
një		O
revolucion		O
,		O
solli		O
një		O
teknikë		O
monstruoze		O
,		O
që		O
mbart		O
dhimbjen		O
e		O
një		O
toke		O
,		O
të		O
një		O
realiteti		O
që		O
ne		O
e		O
kemi		O
në		O
Jug		O
,		O
në		O
Sicili		B-VEND_0
ka		O
shprehi		O
të		O
tilla		O
shumë		O
nostalgjike..Unë		O
e		O
adhuroj		O
vendin		O
tuaj		O
,		O
ndihem		O
dhe		O
unë		O
pak		O
shqiptar		O
për		O
disa		O
aspekte		O
,		O
sepse		O
njoh		O
Elsën		B-PER
,		O
jemi		O
si		O
një		O
familje		O
bashkë		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
ndihem		O
si		O
në		O
shtëpi		O
dhe		O
emocionohem		O
se		O
sa		O
shumë		O
e		O
duan		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
gjuhën		O
italiane		O
dhe		O
kulturën		O
italiane		O
"		O
,		O
tha		O
ai		O
.		O
U		O
tha		O
nga		O
Arbana		B-PER
në		O
festivalin		O
tonë		O
se		O
Enrico		B-PER
Melozzi		I-PER
vinte		O
direkt		O
nga		O
Sanremo		O
,		O
por		O
nuk		O
u		O
përmend		O
se		O
ai		O
ishte		O
dirigjenti		O
artistik		O
i		O
grupit		O
Maneskin		O
,		O
i		O
këngës		O
Zitti		O
e		O
Buoni		O
,		O
që		O
triumfoi		O
në		O
Sanremon		O
dhe		O
Eurovizionin		B-EVENT
e		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
,		O
e		O
që		O
i		O
dha		O
grupit		O
suksesin		O
botëror		O
.		O
"		O
Me		O
Maneskin		O
kemi		O
bërë		O
një		O
sukses		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
.		O
Me		O
"		O
Zitti		O
e		O
Buoni		O
"		O
,		O
"		O
Coralain		O
"		O
,		O
kam		O
orkestruar		O
edhe		O
këngë		O
të		O
tjera		O
për		O
ta		O
,		O
kam		O
qenë		O
drejtori		O
i		O
tyre		O
unik		O
i		O
orkestrës		O
,		O
kemi		O
një		O
raport		O
tëi		O
shkëlqyer		O
miqësie		O
.		O
Tani		O
ata		O
udhëtojnë		O
shumë		O
nëpër		O
botë		O
,		O
në		O
Amerikë		B-VEND_1
,		O
por		O
kur		O
kthehen		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
në		O
koncertin		O
e		O
tyre		O
të		O
fundit		O
më		O
ftuan		O
,		O
u		O
treguan		O
shumë		O
të		O
këndshëm		O
.		O
Kemi		O
marrëdhënie		O
të		O
një		O
vlerësimi		O
të		O
ndërsjelltë		O
e		O
të		O
një		O
respekti		O
shumë		O
të		O
madh		O
"		O
.		O
Pse		O
nuk		O
vjen		O
të		O
bësh		O
një		O
koncert		O
me		O
Orkestrën		O
e		O
RTSH		B-ORG
,		O
që		O
sjell		O
gjithmonë		O
dirigjent		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
?		O
"		O
Do		O
isha		O
shumë		O
i		O
nderuar		O
.		O
Ky		O
është		O
edhe		O
një		O
apel		O
që		O
nëse		O
drejtori		O
i		O
televizionit		O
tuaj		O
do		O
të		O
më		O
ftojë		O
për		O
një		O
koncert		O
për		O
muzikë		O
klasike		O
bashkë		O
me		O
Elsën		B-PER
,		O
natyrisht		O
nuk		O
do		O
isha		O
thjesht		O
i		O
nderuar		O
,		O
por		O
shumë		O
i		O
lumtur		O
të		O
luaja		O
me		O
orkestrën		O
shqiptare		O
,		O
sepse		O
muzika		O
klasike		O
e		O
orkestrës		O
shqiptare		O
është		O
e		O
pastër		O
,		O
keni		O
shkollën		O
e		O
Lindjes		O
.		O
Pavarësisht		O
se		O
orkestrat		O
italiane		O
janë		O
të		O
shkëlqyera		O
,		O
ne		O
na		O
mungon		O
doktrina		O
,		O
rreptësia		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
shkolla		O
klasike		O
solide		O
,		O
me		O
shumë		O
rregulla		O
,		O
nuk		O
bëhet		O
shaka		O
me		O
muzikën		O
klasike		O
.		O
Do		O
të		O
ishte		O
e		O
mahnitshme		O
,		O
mendoj		O
,		O
të		O
drejtoja		O
një		O
koncert		O
klasik		O
të		O
vërtetë		O
pa		O
kufje		O
,		O
pa		O
mikrofona		O
.		O
E		O
nëse		O
mund		O
të		O
flasësh		O
në		O
emrin		O
tim		O
,		O
do		O
të		O
vij		O
"		O
,		O
tha		O
dirigjenti		O
italian		O
Enrico		B-PER
Melozzi		I-PER
.		O