Këtë		O
vit		O
,		O
një		O
nga		O
yjet		O
që		O
ka		O
ndritur		O
në		O
rolin		O
e		O
prezantueses		O
ishte		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
,		O
aktorja		O
dhe		O
deputetja		O
e		O
njohur		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Ajo		O
bëri		O
një		O
paraqitje		O
të		O
shkëlqyer		O
gjatë		O
netëve		O
të		O
festivalit		O
,		O
ne		O
një		O
status		O
te		O
gjate		O
ne		O
rrjetet		O
sociale		O
aktorja		O
kosovare		O
tregon		O
emocionet		O
qe		O
përjetoi		O
me		O
drejtimin		O
e		O
festivalit		O
te		O
62		O
.		O
"		O
Unë		O
këto		O
javë		O
u		O
rrita		O
për		O
shumë		O
vite		O
faleminderit		O
RTSh		B-ORG
faleminderit		O
Shqipërisë		B-VEND_1
"		O
,		O
përfundon		O
statusin		O
e		O
saj		O
aktorja		O
Adriana		B-PER
Matoshi		I-PER
.		O