"		O
Duje		O
"		O
e		O
Albina		B-PER
Kelmendit		I-PER
,		O
mes		O
këngëve		O
më		O
të		O
klikuara		O
të		O
janarit		O
në		O
Eurovision		B-EVENT
!		O
Në		O
listë		O
edhe		O
performanca		O
e		O
Luiz		B-PER
Ejllit		I-PER
03		B-DATE_0
/		I-DATE_0
02		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kënga		O
"		O
Duje		O
"		O
e		O
Albina		B-PER
dhe		O
Familjes		O
Kelmendi		B-PER
është		O
renditur		O
mes		O
këngëve		O
më		O
të		O
klikuara		O
të		O
janarit		O
në		O
Eurovision		B-EVENT
.		O
Performanca		O
e		O
përfaqësueses		O
shqiptare		O
është		O
e		O
10		O
në		O
listën		O
prej		O
20		O
performancave		O
më		O
të		O
dëgjuara		O
,		O
të		O
publikuara		O
në		O
kanalin		O
zyrtar		O
të		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
.		O
Albina		B-PER
dhe		O
Familja		O
Kelmendi		B-PER
do		O
të		O
përfaqësojnë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
,		O
teksa		O
duket		O
se		O
tashmë		O
"		O
Duje		O
"		O
ka		O
zënë		O
vend		O
edhe		O
në		O
zemrat		O
e		O
publikut		O
ndërkombëtar		O
.		O
Pjesë		O
e		O
kësaj		O
liste		O
të		O
Eurovision		B-EVENT
është		O
edhe		O
një		O
tejtër		O
këngëtar		O
shqiptar		O
,		O
i		O
cili		O
në		O
fakt		O
është		O
renditur		O
i		O
dyti		O
si		O
performanca		O
më		O
e		O
dëgjuar		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
Luiz		B-PER
Ejllin		I-PER
me		O
këngën		O
e		O
tij		O
"		O
Zjarr		O
e		O
Ftohtë		O
"		O
me		O
të		O
cilën		O
përfaqësoi		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2006		I-DATE_0
.		O
Luiz		B-PER
Ejlli		I-PER
është		O
bërë		O
kryefjala		O
e		O
mediave		O
kohët		O
e		O
fundit		O
,		O
kjo		O
për		O
shkak		O
të		O
protagonizmit		O
të		O
tij		O
në		O
një		O
reality		O
show		O
.		O
Kujtojmë		O
se		O
vetëm		O
pak		O
ditë		O
më		O
parë		O
u		O
hodh		O
edhe		O
shorti		O
,		O
ku		O
u		O
përcaktua		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
këndojë		O
në		O
natën		O
e		O
dytë		O
të		O
gjysmëfinales		O
së		O
Eurovision		B-EVENT
2023		I-EVENT
që		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
në		O
Liverpool		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
performanca		O
do		O
të		O
jetë		O
e		O
9-ta		O
në		O
radhë		O
.		O
Shqipëria		B-VEND_1
do		O
të		O
përfaqësohet		O
nga		O
Albina		B-PER
dhe		O
familja		O
Kelmendi		B-PER
me		O
këngën		O
"		O
Duje		O
"		O
,		O
si		O
fituese		O
të		O
edicionit		O
të		O
61-të		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
.		O
Vetëm		O
20		O
shtete		O
do		O
të		O
zgjidhen		O
nga		O
dy		O
gjysmëfinalet		O
për		O
të		O
performuar		O
në		O
finalen		O
e		O
madhe		O
më		O
13		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
,		O
që		O
do		O
u		O
bashkohen		O
5		O
shtetet		O
e		O
përhershme		O
finaliste		O
(		O
Spanja		B-VEND_1
,		O
Franca		B-VEND_1
,		O
Mbretëria		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
Italia		B-VEND_1
dhe		O
Gjermania		B-VEND_1
)		O
si		O
dhe		O
shteti		O
fitues		O
i		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
(		O
Ukraina		B-VEND_1
)		O
,		O
të		O
cilët		O
plotësojnë		O
listën		O
e		O
26		O
shteteve		O
finaliste		O
.		O
'Eurovision		B-EVENT
2023'		I-EVENT
do		O
të		O
zhvillohet		O
këtë		O
vit		O
në		O
datat		O
:		O
9		B-DATE_0
,		I-DATE_0
11		I-DATE_0
dhe		I-DATE_0
13		I-DATE_0
maj		I-DATE_0
në		O
'M		O
&		O
S		O
Bank		O
Arena'		O
të		O
Liverpoolit		B-VEND_0
,		O
ndërsa		O
më		O
herët		O
u		O
publikua		O
edhe		O
logo		O
,		O
e		O
cila		O
ishte		O
një		O
bashkim		O
i		O
ngjyrave		O
të		O
Mbretërisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
dhe		O
Ukrainës		B-VEND_1
.		O
Festivali		O
i		O
këtij		O
viti		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
për		O
shkak		O
të		O
pamundësisë		O
për		O
ta		O
organizuar		O
në		O
Ukrainë		B-VEND_1
,		O
e		O
cila		O
fitoi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
për		O
shkak		O
të		O
luftës		O
.		O