Filmi		O
shqiptar		O
vlerësohet		O
me		O
dy		O
çmime		O
në		O
Trieste		O
,		O
produksioni		O
"		O
Sheets		O
"		O
i		O
Evi		B-PER
Gjonit		I-PER
,		O
rrëmben		O
Çmimin		O
e		O
Publikut		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Filmit		O
31		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Filmi		O
shqiptar		O
me		O
metrazh		O
të		O
shkurtër		O
"		O
Sheets		O
"		O
,		O
ka		O
korrur		O
sukses		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Filmit		O
në		O
Trieste		O
.		O
Ky		O
produksion		O
që		O
mban		O
firmën		O
e		O
regjisores		O
Evi		B-PER
Gjoni		I-PER
,		O
me		O
skenar		O
të		O
Genc		B-PER
Përmetit		I-PER
dhe		O
Sven		B-PER
Dagones		I-PER
,		O
rrëmbeu		O
2		O
trofe		O
në		O
premierën		O
botërore		O
që		O
u		O
mbajt		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
çmimin		O
e		O
publikut		O
si		O
"		O
Filmi		O
më		O
i		O
mirë		O
i		O
shkurtër		O
"		O
dhe		O
"		O
Përmendjen		O
speciale		O
"		O
të		O
jurisë		O
.		O
Film		O
që		O
bën		O
bashkë		O
aktorë		O
si		O
Armela		B-PER
Demaj		I-PER
,		O
Hana		B-PER
Dehiri		I-PER
dhe		O
Agron		B-PER
Bimi		I-PER
është		O
realizuar		O
me		O
mbështetjen		O
financiare		O
të		O
Qendrës		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Kinematografisë		I-ORG
.		O