Adelina		B-PER
Ismaili		I-PER
së		O
shpejti		O
show		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
këngëtarja		O
tregon		O
përvojën		O
e		O
saj		O
si		O
anëtare		O
jurie		O
në		O
Fest		O
62		O
24		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Festivali		O
i		O
62-të		O
i		O
këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
do		O
të		O
mbahet		O
mend		O
për		O
risitë		O
e		O
ndryshme		O
,		O
surprizat		O
e		O
shumta		O
dhe		O
të		O
ftuarit		O
specialë		O
të		O
cilët		O
u		O
ngjitën		O
në		O
skenën		O
magjike		O
të		O
Pallatit		O
të		O
Kongreseve		O
.		O
Një		O
prej		O
tyre		O
ishte		O
edhe		O
këngëtarja		O
shumë		O
e		O
dashur		O
për		O
publikun		O
e		O
konsideruar		O
si		O
diva		O
e		O
muzikës		O
shqiptare		O
Adelina		B-PER
Ismaili		I-PER
e		O
cila		O
në		O
natën		O
e		O
tretë		O
të		O
festivalit		O
,		O
në		O
natën		O
e		O
nostalgjisë		O
riktheu		O
pas		O
27		O
vitesh		O
performancën		O
e		O
famshme		O
të		O
edicionit		O
të		O
35-të		O
të		O
festivalit		O
ku		O
konkurronte		O
me		O
këngën		O
"		O
Zemrën		O
nuk		O
ta		O
fal		O
"		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1996		I-DATE_0
,		O
e		O
shoqëruar		O
nga		O
kërcimtarë		O
në		O
skenë		O
,		O
Ismaili		B-PER
riktheu		O
nostalgjinë		O
e		O
vitit		O
kur		O
bëri		O
revolucion		O
me		O
paraqitjen		O
e		O
saj		O
ekstravagante		O
.		O
Adelina		B-PER
u		O
rikthye		O
në		O
skenë		O
pas		O
shumë		O
vitesh		O
mungesë		O
ndërsa		O
takimi		O
me		O
publikun		O
ishte		O
i		O
jashtëzakonshëm		O
,		O
ndërsa		O
këngëtarja		O
premtoi		O
se		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
vij		O
me		O
një		O
show		O
,		O
pasi		O
thotë		O
se		O
i		O
detyrohet		O
publikut		O
i		O
cili		O
edhe		O
pse		O
kalojnë		O
vitet		O
e		O
ndjek		O
edhe		O
e		O
do		O
.		O
Këngëtarja		O
kosovare		O
tregon		O
edhe		O
për		O
përvojën		O
e		O
saj		O
si		O
anëtare		O
jurie		O
në		O
festival		O
.		O
Adelina		B-PER
Ismaili		I-PER
këtë		O
edicion		O
të		O
62		O
të		O
këngës		O
ishte		O
në		O
rolin		O
e		O
anëtares		O
së		O
jurisë		O
profesioniste		O
së		O
bashku		O
me		O
10		O
personazhe		O
të		O
tjerë		O
të		O
spikatur		O
nga		O
fusha		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Gazetare		O
:		O
K.Kule		B-PER