Politika		O
në		O
Fest		O
62		O
,		O
Kurti		B-PER
:		O
Hera		O
e		O
parë		O
që		O
e		O
ndjek		O
drejtpërdrejtë		O
.		O
Begaj		B-PER
:		O
Shumë		O
bukur		O
.		O
Nikolla		B-PER
:		O
Gjithçka		O
e		O
organizuar		O
mirë		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Festivali		O
i		O
62		O
i		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		O
bëri		O
bashkë		O
të		O
gjithë		O
.		O
Disa		O
në		O
sallë		O
,		O
e		O
disa		O
të		O
pozicionuar		O
para		O
ekraneve		O
të		O
pajisjeve		O
elektronike		O
,		O
të		O
gjithë		O
ndoqën		O
magjinë		O
e		O
spektaklit		O
final		O
të		O
festivalit		O
.		O
Interesi		O
ishte		O
i		O
madh		O
,		O
si		O
nga		O
publiku		O
i		O
thjeshtë		O
e		O
deri		O
te		O
ato		O
personalitete		O
që		O
kanë		O
lënë		O
gjurmë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
e		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Presidenti		O
i		O
Republikës		O
,		O
Bajram		B-PER
Begaj		I-PER
dhe		O
zonja		O
e		O
parë		O
ndoqën		O
nga		O
afër		O
festivalin		O
.		O
Përbri		O
tyre		O
,		O
ishte		O
edhe		O
kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
së		O
bashku		O
me		O
një		O
pjesë		O
të		O
kabinetit		O
të		O
tij		O
qeverisës		O
.		O
Në		O
përfundim		O
të		O
natës		O
finale		O
,		O
Kurti		B-PER
tha		O
se		O
kjo		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
ai		O
ndjek		O
drejtpërdrejtë		O
Festivalin		O
e		O
këngës		O
.		O
"		O
Ishin		O
23		O
këngë		O
të		O
shkëlqyera		O
të		O
mrekullueshëm		O
dhe		O
është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
marr		O
pjesë		O
live		O
në		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Më		O
pëlqyen		O
të		O
gjithë		O
edhe		O
ata		O
që		O
fituan		O
dhe		O
ata		O
që		O
nuk		O
fituan		O
.		O
Kënga		O
shqipe		O
është		O
thelbësore		O
për		O
gjuhën		O
tonë		O
,		O
kulturën		O
tonë		O
dhe		O
besoj		O
se		O
ka		O
të		O
ardhme		O
të		O
ndritur		O
duke		O
qenë		O
se		O
dinamikat		O
e		O
ndryshëm		O
sociale		O
gjithandej		O
kufijve		O
që		O
i		O
kanë		O
shqiptarët		O
në		O
Ballkan		O
reflektohen		O
shumë		O
në		O
këngë		O
dhe		O
në		O
të		O
njëjtën		O
kohë		O
shkrihen		O
duke		O
u		O
bashkuar		O
atu		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kurti		B-PER
.		O
Edhe		O
kryetarja		O
e		O
Kuvendit		O
,		O
Lindita		B-PER
Nikolla		I-PER
vlerësoi		O
organizimin		O
e		O
këtij		O
Festivali		O
.		O
"		O
Shumë		O
mirë		O
,		O
këngëtarë		O
të		O
mirë		O
.		O
Melodi		O
e		O
bukur		O
,		O
gjithçka		O
e		O
organizuar		O
mirë		O
"		O
,		O
tha		O
Nikolla		B-PER
.		O
Festivali		O
u		O
ndoq		O
në		O
sallë		O
nga		O
plateja		O
e		O
të		O
ftuarve		O
edhe		O
nga		O
Shaip		B-PER
Kamberi		I-PER
,		O
deputeti		O
I		O
vetëm		O
shqiptar		O
në		O
parlamentin		O
e		O
sapozgjedhur		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
.		O
Vlen		O
të		O
përmendet		O
se		O
festivali		O
i		O
62		O
i		O
këngës		O
ka		O
thyer		O
rekorde		O
shikueshmërie		O
.		O
Ajo		O
është		O
ndjekur		O
në		O
disa		O
frekuenca		O
të		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
në		O
kanalin		O
kryesor		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
e		O
Malin		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
e		O
në		O
kohë		O
reale		O
kudo		O
që		O
ka		O
shqiptarë		O
përmes		O
platformave		O
online		O
si		O
youtube		B-ORG
,		O
facebook		B-ORG
dhe		O
instagram		B-ORG
.		O