Lufta		O
,		O
kërkohet		O
përjashtimi		O
i		O
Izraelit		B-VEND_1
nga		O
Eurovision		B-EVENT
2024		I-EVENT
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Pasi		O
artistë		O
nga		O
Islanda		B-VEND_1
dhe		O
Finlanda		B-VEND_1
kundërshtuan		O
pjesëmarrjen		O
e		O
Izraelit		B-VEND_1
në		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
(		I-EVENT
ESC		I-EVENT
)		I-EVENT
edhe		O
nga		O
vendi		O
mikpritës		O
ka		O
pasur		O
kundërshtime		O
.		O
Më		O
shumë		O
se		O
1,000		O
artistë		O
suedezë		O
kanë		O
nënshkruar		O
një		O
letër		O
të		O
hapur		O
kundër		O
pjesëmarrjes		O
së		O
Izraelit		B-VEND_1
në		O
konkursin		O
muzikor		O
.		O
Letra		O
pretendonte		O
se		O
ushtria		O
izraelite		O
kishte		O
kryer		O
"		O
krime		O
të		O
rënda		O
lufte		O
"		O
,		O
duke		O
vënë		O
në		O
dukje		O
se		O
më		O
shumë		O
se		O
25,000		O
palestinezë		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
më		O
shumë		O
se		O
10,000		O
fëmijë		O
,		O
u		O
vranë		O
në		O
100		O
ditët		O
e		O
para		O
të		O
luftës		O
së		O
Izraelit		B-VEND_1
kundër		O
grupit		O
militant		O
islamik		O
palestinez		O
Hamas		B-ORG
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
po		O
ndodh		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
është		O
një		O
katastrofë		O
humanitare		O
,		O
"		O
shkruhej		O
në		O
letër		O
përpara		O
se		O
të		O
thërriste		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
të		I-ORG
Transmetuesve		I-ORG
(		B-ORG
EBU		I-ORG
)		I-ORG
për		O
të		O
lejuar		O
Izraelin		B-VEND_1
të		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
konkursin		O
e		O
këngës		O
Eurovision		B-EVENT
2024		I-EVENT
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
EBU		B-ORG
përjashtoi		O
Rusinë		B-VEND_1
nga		O
konkursi		O
pas		O
pushtimit		O
të		O
Ukrainës		B-VEND_1
,		O
theksohej		O
në		O
letër		O
.		O
Bjellorusia		B-VEND_1
u		O
përjashtua		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
,		O
për		O
shkak		O
të		O
trajtimit		O
të		O
të		O
drejtave		O
të		O
njeriut		O
dhe		O
lirisë		O
së		O
shtypit		O
.		O
Suedia		B-VEND_1
fitoi		O
ESC		B-ORG
në		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
duke		O
e		O
sjellë		O
konkursin		O
në		O
vendin		O
e		O
saj		O
për		O
herë		O
të		O
shtatë		O
.		O
Eurovizioni		B-EVENT
zhvillohet		O
në		O
Malmo		B-VEND_0
në		O
maj		O
citon		O
DW		B-PER
.		O