Festivali		O
i		O
Këngës		O
në		O
RTSH		O
nuk		O
ndan		O
vetëm		O
tingujt		O
e		O
muzikës		O
,		O
por		O
edhe		O
mirënjohjen		O
dhe		O
dashamirësinë		O
e		O
atyre		O
personave		O
që		O
me		O
punë		O
e		O
tyre		O
shënuan		O
jetën		O
e		O
qindra		O
mijërave		O
të		O
tjerë		O
.		O
Një		O
rast		O
i		O
tillë		O
i		O
përcjellë		O
me		O
dhimbje		O
dhe		O
mirënjohje		O
ishte		O
ai		O
i		O
mjekut		O
reanimator		O
,		O
profesor		O
Ilir		B-PER
Ohrit		I-PER
.		O
Ilir		B-PER
Ohri		I-PER
i		O
kushtoi		O
mjekësisë		O
dhe		O
pacientëve		O
40		O
vite		O
nga		O
jeta		O
e		O
tij		O
,		O
duke		O
u		O
kujdesur		O
për		O
secilin		O
prej		O
tyre		O
,		O
ndërsa		O
sot		O
ndodhet		O
në		O
gjendje		O
kritike		O
për		O
jetën		O
pasi		O
vuan		O
nga		O
një		O
sëmundje		O
e		O
rëndë		O
.		O
"		O
Prej		O
4		O
dekadash		O
ka		O
shërbyer		O
në		O
QSUT		B-ORG
dhe		O
ka		O
shpëtuar		O
me		O
mijëra		O
jetë		O
.		O
Është		O
një		O
nga		O
mjekët		O
më		O
të		O
përkushtuar		O
dhe		O
një		O
bluzave		O
të		O
bardha		O
që		O
ka		O
mbajtur		O
gjithmonë		O
të		O
pastër		O
emrin		O
e		O
tij		O
.		O
Moto		O
e		O
tij		O
ka		O
qenë		O
të		O
shpëtojë		O
të		O
gjithë		O
pacientët		O
.		O
Ai		O
është		O
Ilir		B-PER
Ohri		I-PER
dhe		O
sot		O
që		O
flasim		O
vuan		O
nga		O
një		O
sëmundje		O
e		O
pashërueshme		O
dhe		O
është		O
në		O
gjendje		O
kritike		O
për		O
jetën		O
.		O
Ai		O
mjek		O
meriton		O
sot		O
të		O
kujtohet		O
dhe		O
lartësohet		O
për		O
punën		O
e		O
tij		O
që		O
ka		O
bërë		O
për		O
40		O
vite		O
"		O
,		O
tha		O
Arbana		B-PER
Osmani		I-PER
.		O
Për		O
të		O
lartësuar		O
punën		O
e		O
tij		O
,		O
në		O
skenën		O
e		O
muzikës		O
u		O
ngjitën		O
dy		O
nga		O
miqtë		O
dhe		O
kolegët		O
e		O
tij		O
,		O
Krenar		B-PER
Lila		I-PER
mjek		O
reanimator		O
dhe		O
Arben		B-PER
Baboçi		I-PER
mjek		O
kardiolog		O
.		O
"		O
Për		O
ne		O
është		O
e		O
vështirë		O
të		O
ndajmë		O
anën		O
emocionale		O
nga		O
profesionale		O
.		O
Si		O
kolegë		O
të		O
kremtonin		O
karrierën		O
brilante		O
prej		O
mjeku		O
dhe		O
profesori		O
të		O
Ilir		B-PER
Ohrit		I-PER
.		O
Ai		O
ndodhet		O
në		O
kushte		O
të		O
vështira		O
dhe		O
ne		O
jemi		O
bashkë		O
si		O
kolegë		O
dhe		O
ish		O
studentë		O
të		O
tij		O
,		O
na		O
mungojnë		O
këshillat		O
e		O
tij		O
.		O
Luftojmë		O
në		O
heshtje		O
dhe		O
me		O
përulësi		O
,		O
ashtu		O
siç		O
ai		O
na		O
mësoi		O
"		O
,		O
tha		O
mjeku		O
Krenar		B-PER
Lila		I-PER
.		O
"		O
E		O
konsideroj		O
veten		O
fatlum		O
që		O
ndër		O
të		O
tjera		O
e		O
kam		O
pasur		O
Ilir		B-PER
Ohrin		I-PER
pranë		O
si		O
mik		O
të		O
çmuar		O
,		O
si		O
koleg		O
si		O
vëlla		O
.		O
Ilir		B-PER
është		O
një		O
njeri		O
nga		O
i		O
cili		O
mund		O
të		O
mësosh		O
pafund		O
me		O
seriozitetin		O
dhe		O
përkushtimin		O
që		O
e		O
ka		O
karakterizuar		O
.		O
Një		O
njeri		O
i		O
ndershëm		O
,		O
modest		O
dhe		O
një		O
personaliet		O
dhe		O
integritet		O
që		O
e		O
ruajti		O
dhe		O
transmetoi		O
edhe		O
te		O
brezat		O
e		O
rinj		O
.		O
Me		O
mijëra		O
studentë		O
në		O
gjithë		O
këto		O
vite		O
kanë		O
përfituar		O
nga		O
njohuritë		O
e		O
transmetuar		O
me		O
dashuri		O
nga		O
Iliri		O
,		O
por		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
e		O
kanë		O
bërë		O
Ilirin		B-PER
krenar		O
me		O
punë		O
e		O
tyre		O
.		O
Qoftë		O
një		O
lehtësim		O
për		O
Ilirin		O
dhe		O
familjen		O
e		O
tij		O
kjo		O
ngrohtësi		O
që		O
ndodh		O
këtu		O
"		O
,		O
tha		O
mjeku		O
Arben		B-PER
Baboçi		I-PER
.		O