Fest		O
62		O
/		O
Në		O
finale		O
nuk		O
munguan		O
personazhe		O
të		O
njohur		O
të		O
botës		O
së		O
spektaklit		O
,		O
Ardit		B-PER
Gjebrea		I-PER
:		O
Pas		O
kaq		O
vitesh		O
u		O
riktheva		O
për		O
ta		O
shijuar		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Moderatori		O
Ardit		B-PER
Gjebrea		I-PER
vlerësoi		O
realizimin		O
e		O
Festivalit		O
,		O
teksa		O
tha		O
se		O
rikthehet		O
për		O
ta		O
shijuar		O
natën		O
finale		O
live		O
pas		O
shumë		O
vitesh		O
.		O
"		O
Pas		O
kaq		O
vitesh		O
rikthehem		O
për		O
të		O
shijuar		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
në		O
Televizion		O
.		O
Do		O
të		O
doja		O
të		O
uroja		O
me		O
zemër		O
stafin		O
realizuar		O
sepse		O
unë		O
ç'do		O
të		O
thotë		O
të		O
bësh		O
një		O
festival		O
kështu		O
që		O
duke		O
filluar		O
që		O
nga		O
drejtori		O
Alfred		B-PER
Peza		I-PER
,		O
Orkestrës		O
,		O
regjisori		O
Pali		B-PER
se		O
nuk		O
dua		O
t'i		O
marr		O
me		O
radhë		O
pasi		O
nuk		O
dua		O
t'i		O
humb		O
rëndësinë		O
askujt		O
.		O
Të		O
gjithë		O
ju		O
uroj		O
për		O
punën		O
dhe		O
mundin		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
moderatori		O
Ardit		B-PER
Gjebrea		I-PER
.		O
Piktori		O
Helidon		B-PER
Haliti		I-PER
po		O
ashtu		O
vlerësoi		O
organizimin		O
ndërsa		O
u		O
shpreh		O
se		O
këtë		O
vit		O
Festivali		O
erdhi		O
me		O
risi		O
.		O
"		O
Kishte		O
jashtëzakonisht		O
dritë		O
,		O
organizim		O
dhe		O
prurje		O
absolute		O
.		O
Falenderojmë		O
RTSH-në		B-ORG
pasi		O
për		O
62		O
vjet		O
na		O
sjell		O
këtë		O
festival		O
,		O
por		O
ketë		O
herë		O
kishte		O
risi		O
të		O
jashtëzakonshme		O
"		O
.		O
"		O
Ne		O
e		O
shijuam		O
,		O
akoma		O
më		O
shumë		O
me		O
fituesen		O
që		O
do		O
na		O
përfaqësojë		O
në		O
Eurovizion		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
regjisorja		O
Elma		B-PER
Doresi		I-PER
.		O
Mat		B-PER
Retkoceri		I-PER
me		O
këngën		O
"		O
Çmendur		O
"		O
u		O
shpall		O
fituesi		O
i		O
Festivalit		O
të		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Në		O
vend		O
të		O
dytë		O
u		O
rendit		O
këngëtari		O
Tiri		B-PER
Gjoci		I-PER
me		O
këngën		O
"		O
Në		O
Ëndërr		O
"		O
,		O
ndërsa		O
në		O
vend		O
të		O
tretë		O
artisti		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
Shpat		B-PER
Deda		I-PER
.		O
Sakaq		O
,		O
votat		O
e		O
publikut		O
shpallën		O
fituese		O
këngën		O
e		O
interpretuar		O
nga		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
,		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Festivalin		O
Europian		O
të		O
Këngës		O
në		O
Malmo		B-VEND_0
të		O
Suedisë		B-VEND_1
.		O
Gazetare		O
:		O
Katerina		B-PER
Kule		I-PER