Çelet		O
edicioni		O
i		O
9-të		O
i		O
Panairit		O
Kombëtar		O
të		O
Librit		O
në		O
Fier		B-VEND_0
,		O
promovohen		O
autorë		O
shqiptarë		O
e		O
të		O
huaj		O
Ka		O
nisur		O
në		O
Fier		B-VEND_0
,		O
edicioni		O
i		O
9-të		O
i		O
Panairit		O
Kombëtar		O
të		O
Librit		O
,		O
i		O
cili		O
mbahet		O
nga		O
datat		O
15		B-DATE_0
-		O
18		I-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
.		O
Sipas		O
organizatores		O
se		O
Panairit		O
"		O
Fieri		O
2022		O
"		O
Majlinda		B-PER
Rama		I-PER
,		O
ky		O
event		O
shërben		O
si		O
promovim		O
i		O
letërsisë		O
me		O
të		O
gjitha		O
shtrirjet		O
dhe		O
dimensionet		O
e		O
saj		O
duke		O
krijuar		O
hapësira		O
dialoguese		O
për		O
rregullimin		O
e		O
tregut		O
,		O
teksa		O
ka		O
theksuar		O
se		O
këtë		O
vit		O
janë		O
1500		O
tituj		O
,		O
të		O
sjellë		O
nga		O
botues		O
të		O
mëdhenj		O
si		O
Buzuku		B-ORG
i		I-ORG
Kosovës		I-ORG
,		O
Toena		B-ORG
,		O
Onufri		B-ORG
,		O
Bota		B-ORG
e		I-ORG
Arte		I-ORG
etj		O
.		O
Pjesëmarrës		O
në		O
këtë		O
aktivitet		O
ka		O
qenë		O
dhe		O
shkrimtari		O
i		O
njohur		O
Fatmir		B-PER
Toci		I-PER
,		O
i		O
cili		O
apeloi		O
për		O
më		O
shumë		O
mbështetje		O
nga		O
institucionet		O
për		O
librin		O
teksa		O
ka		O
dhënë		O
një		O
mesazh		O
edhe		O
për		O
të		O
rinjtë		O
që		O
të		O
jenë		O
më		O
afër		O
librit		O
.		O
Gjatë		O
panairit		O
do		O
të		O
zhvillohen		O
disa		O
tryeza		O
shkencore		O
ndërsa		O
do		O
të		O
promovohen		O
dhjetëra		O
autorë		O
shqiptarë		O
e		O
të		O
huaj		O
.		O
Kjo		O
ngjarje		O
vjen		O
si		O
çdo		O
vit		O
nën		O
organizimin		O
e		O
Fondacionit		O
Kulturor		O
"		O
Harpa		O
"		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
Ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
,		O
Qendrës		O
Kombëtare		O
të		O
Librit		O
dhe		O
Leximit		O
,		O
si		O
dhe		O
klube		O
shkrimtarësh		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		O
Veriut		O
.		O