"		O
Çmendur		O
"		O
,		O
Mal		B-PER
Retkoceri		I-PER
fiton		O
çmimin		O
e		O
parë		O
në		O
Fest		O
62		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Mal		B-PER
Retkoceri		I-PER
është		O
fitues		O
i		O
çmimit		O
të		O
parë		O
në		O
Festivalin		O
e		O
62		O
të		O
këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
me		O
këngën		O
"		O
Çmendur		O
"		O
.		O
Mes		O
emocionesh		O
ai		O
u		O
shpreh		O
pas		O
ngritjes		O
së		O
kupës		O
së		O
Festivalit		O
se		O
ndjehet		O
shumë		O
i		O
vlerësuar		O
nga		O
çmimi		O
.		O
"		O
Shumë		O
faleminderit		O
,		O
shumë		O
faleminderit		O
jurisë		O
.		O
Këngën		O
e		O
kam		O
bërë		O
prej		O
zemrës		O
.		O
E		O
kam		O
interpretuar		O
prej		O
perspektivës		O
së		O
një		O
personi		O
që		O
e		O
dua		O
shumë		O
,		O
prej		O
nënës		O
sime		O
.		O
E		O
kam		O
shkruar		O
për		O
të		O
gjithë		O
ata		O
persona		O
që		O
janë		O
të		O
shkelur		O
prej		O
personave		O
të		O
tjerë		O
dhe		O
që		O
i		O
përdorin		O
për		O
sende		O
personale		O
të		O
tyre		O
.		O
E		O
mira		O
dhe		O
e		O
vërteta		O
,		O
del		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Retkoceri		B-PER
.		O
Çmimi		O
i		O
dytë		O
i		O
Festivalit		O
u		O
fitua		O
nga		O
Tiri		B-PER
Gjoci		I-PER
me		O
këngën		O
"		O
Në		O
ëndërr		O
"		O
.		O
Pas		O
marrjes		O
së		O
çmimit		O
Gjoci		B-PER
deklaroi		O
se		O
ndihej		O
shumë		O
i		O
emocionuar		O
.		O
"		O
Faleminderit		O
shumë		O
.		O
Kemi		O
qenë		O
një		O
grup		O
që		O
e		O
kemi		O
bërë		O
këngën		O
me		O
shumë		O
dashuri		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Gjoci		B-PER
.		O
Ndërsa		O
këngëtari		O
Shpat		B-PER
Deda		I-PER
fitoi		O
çmimin		O
e		O
tretë		O
me		O
këngën		O
S'mund		O
të		O
fitoj		O
pa		O
ty		O
"		O
.		O
"		O
Jam		O
i		O
emocionuar		O
.		O
"		O