70-vjetori		O
i		O
lindjes		O
,		O
shkrimtari		O
disident		O
Visar		B-PER
Zhiti		I-PER
,		O
nderohet		O
në		O
Bibliotekën		O
Kombëtare		O
:		O
Letërsia		O
më		O
shpëtoi		O
jetën		O
Ia		O
ka		O
dalë		O
që		O
mos		O
dorëzohet		O
,		O
por		O
të		O
mbërrijë		O
e		O
të		O
festojë		O
70-vjetorin		O
e		O
lindjes		O
.		O
Feston		O
,		O
sepse		O
asnjë		O
rrethanë		O
e		O
jetës		O
nuk		O
ia		O
hoqi		O
buzëqeshjen		O
,		O
sepse		O
siç		O
thotë		O
Begnini		B-PER
,		O
të		O
cilin		O
ai		O
e		O
njeh		O
mirë		O
,		O
"		O
la		O
vita		O
e		O
bella		O
"		O
,		O
jeta		O
është		O
e		O
bukur		O
,		O
dhe		O
ashtu		O
ka		O
qenë		O
për		O
të		O
pas		O
çdo		O
goditjeje		O
,		O
teksa		O
ringrihej		O
përsëri		O
.		O
Sot		O
Biblioteka		O
Kombëtare		O
,		O
QKLL		B-ORG
dhe		O
shtëpia		O
botuese		O
Onufri		B-ORG
i		O
kanë		O
festuar		O
në		O
mjediset		O
e		O
Bibliotekës		O
Kombëtare		O
përvjetorin		O
Visar		B-PER
Zhitit		I-PER
,		O
shkrimtarit		O
disident		O
,		O
me		O
një		O
ekspozitë		O
të		O
të		O
gjithë		O
krijimtarisë		O
së		O
tij		O
nga		O
poezia		O
e		O
parë		O
,		O
me		O
titullin		O
"		O
Prapë		O
"		O
e		O
vitit		O
1969		O
,		O
përkthimet		O
që		O
ka		O
bërë		O
,		O
botimet		O
në		O
gjuhë		O
të		O
huaja		O
,		O
e		O
deri		O
te		O
botimi		O
më		O
i		O
ri		O
,		O
romani		O
'Këpuca		O
e		O
aktorit		O
"		O
nga		O
shtëpia		O
botuese		O
'Onufri"		B-ORG
.		O