"		O
Eposi		O
i		O
Kreshnikëve		O
me		O
Lahutë		O
"		O
është		O
ambicia		O
tjetër		O
e		O
radhës		O
,		O
e		O
të		O
gjithë		O
grupeve		O
që		O
po		O
na		O
mbështesin		O
dhe		O
e		O
vetë		O
Ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
.		O
Patjetër		O
që		O
është		O
një		O
punë		O
e		O
madhe		O
,		O
shumë		O
voluminoze		O
,		O
si		O
dokumentim		O
,		O
por		O
edhe		O
mënyra		O
e		O
përgatitjes		O
së		O
dosjes		O
"		O
,		O
është		O
shprehur		O
ministrja		O
e		O
Kulturës		O
,		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
gjatë		O
një		O
interviste		O
televizive		O
.		O
Instituti		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Regjistrimit		I-ORG
të		I-ORG
Trashëgimisë		I-ORG
Kulturore		I-ORG
ka		O
deklaruar		O
se		O
ekziston		O
tashmë		O
edhe		O
një		O
regjistër		O
i		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
jomateriale		O
,		O
në		O
të		O
cilin		O
janë		O
të		O
regjistruara		O
90		O
asete		O
dhe		O
ka		O
shpresë		O
që		O
në		O
UNESCO		O
të		O
regjistrohen		O
sa		O
më		O
shumë		O
prej		O
tyre		O
.		O
Pak		O
ditë		O
më		O
pare		O
në		O
vigjilje		O
të		O
110		O
Vjetorit		O
të		O
pavarësisë		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Xhubleta		O
Shqiptare		O
u		O
shpall		O
nga		O
UNESCO		O
trashëgimi		O
kulturore		O
botërore		O
.		O