Zemrën		O
n'dorë		O
"		O
,		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
përfaqëson		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
2024		I-EVENT
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
do		O
të		O
përfaqësojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Eurovizion		B-EVENT
2024		I-EVENT
!		O
Me		O
këngën		O
"		O
Zemrën		O
n'dorë		O
,		O
Besa		B-PER
ka		O
marrë		O
besimin		O
e		O
publikut		O
për		O
të		O
përfaqësuar		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
edicionin		O
e		O
68-të		O
të		O
Eurovizion		O
që		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Malmo		B-VEND_0
të		O
Suedisë		B-VEND_1
.		O
Teksa		O
u		O
ngjit		O
në		O
skenë		O
për		O
të		O
marrë		O
çmimin		O
,		O
e		O
emocionuar		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
falënderoi		O
ekipin		O
realizues		O
të		O
këngës		O
e		O
po		O
ashtu		O
edhe		O
stafin		O
realizuar		O
të		O
Festivalit		O
të		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
"		O
Faleminderit		O
nga		O
zemra		O
,		O
faleminderit		O
familjes		O
sime		O
.		O
Faleminderit		O
shumë		O
Kledi		B-PER
Bahiti		I-PER
,		O
Darko		B-PER
Dimitrov		I-PER
,		O
Rozana		B-PER
Radi		I-PER
,		O
Petrit		B-PER
Sefaj		I-PER
,		O
Erjon		B-PER
Zaloshnja		I-PER
dhe		O
orkestrës		O
,		O
si		O
dhe		O
Bojken		B-PER
Lakos		I-PER
që		O
është		O
një		O
perlë		O
dhe		O
që		O
është		O
një		O
nga		O
arsyet		O
që		O
kam		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
Festival		O
sivjet		O
.		O
Ju		O
falënderoj		O
shumë		O
,		O
të		O
gjithëve		O
.		O
Dhe		O
faleminderit		O
për		O
mbështetjen		O
të		O
gjithëve		O
do		O
të		O
bëj		O
të		O
pamundurën		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
.		O
Si		O
rrallëherë		O
,		O
ky		O
Festival		O
u		O
transmetua		O
jo		O
vetëm		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
Kosovë		B-VEND_1
,		O
Malin		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
dhe		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
duke		O
dëshmuar		O
edhe		O
shtrirjen		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
të		O
madhe		O
që		O
po		O
merr		O
Festivali		O
në		O
mbarë		O
trojet		O
shqiptare		O
.		O
Fest		O
62		O
ishte		O
dëshmi		O
e		O
një		O
pune		O
të		O
palodhur		O
të		O
krijuesve		O
,		O
këngëtarëve		O
,		O
drejtuesve		O
artistik		O
dhe		O
organizativ		O
,		O
të		O
cilët		O
punuan		O
me		O
pasion		O
,		O
në		O
mënyrë		O
që		O
Festivali		O
të		O
shënonte		O
një		O
hop		O
cilësor		O
,		O
ku		O
gërshetimi		O
i		O
muzikës		O
shqiptare		O
,		O
të		O
ndërthurej		O
edhe		O
me		O
elementët		O
modern		O
në		O
të		O
cilat		O
po		O
ecën		O
muzika		O
sot		O
.		O
Ishte		O
një		O
sfidë		O
që		O
shënon		O
edhe		O
një		O
kapitull		O
të		O
ri		O
në		O
zhvillimin		O
e		O
muzikës		O
shqiptare		O
në		O
ballafaqimin		O
e		O
saj		O
jo		O
vetëm		O
brenda		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
por		O
edhe		O
në		O
skenat		O
evropiane		O
.		O