Arbana		B-PER
Osmani		I-PER
drejton		O
Festivalin		O
e		O
Këngës		O
,		O
prezanton		O
bashkëpunëtorët		O
Arbana		B-PER
Osmani		I-PER
do		O
të		O
jetë		O
drejtuesja		O
e		O
edicionit		O
të		O
61-të		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		O
Televizionin		O
Shqiptar		O
.		O
Ajo		O
shkruan		O
se		O
bashkë		O
me		O
bashkëpunëtorët		O
,		O
Bojken		B-PER
Lakon		I-PER
,		O
Shpëtim		B-PER
Saraçin		I-PER
,		O
Eraldo		B-PER
Rexhon		I-PER
dhe		O
Eduart		B-PER
Grishaj		I-PER
po		O
punohet		O
që		O
të		O
sjellin		O
një		O
Festival		O
të		O
bukur		O
,		O
me		O
pranë		O
njerëzve		O
.		O
-Bojken		B-PER
Lako		I-PER
,		O
artisti		O
multi		O
dimensional		O
dhe		O
intuitiv		O
,		O
krijuesi		O
i		O
disa		O
platformave		O
muzikore		O
te		O
suksesshme		O
për		O
të		O
rinjte		O
dhe		O
jo		O
vetëm		O
,		O
një		O
nga		O
njerëzit		O
më		O
intuitivë		O
e		O
më		O
me		O
shije		O
në		O
industrinë		O
muzikore		O
.		O
-Shpëtim		B-PER
Saraçi		I-PER
,		O
mjeshtri		O
i		O
madh		O
i		O
muzikës		O
,		O
legjende		O
e		O
gjallë		O
e		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
,		O
një		O
nga		O
njerëzit		O
me		O
virtuozë		O
dhe		O
punëtor		O
që		O
kam		O
njohur		O
.		O
-Eraldo		B-PER
Rexho		I-PER
,		O
"		O
tempulli		O
"		O
i		O
"ëho's		O
ëho		O
"		O
në		O
vend		O
,		O
më		O
pranë		O
artistëve		O
se		O
çdo		O
kush		O
tjetër		O
,		O
me		O
energjinë		O
e		O
pashtershme		O
për		O
te		O
punuar		O
pa		O
orar		O
.		O
Dhe		O
Eduart		B-PER
Grishaj		I-PER
,		O
ai		O
që		O
nxori		O
lajmin		O
para		O
meje		O
;		O
)		O
Shihemi		O
në		O
19		B-DATE_0
,		I-DATE_0
20		I-DATE_0
,		I-DATE_0
21		I-DATE_0
dhe		I-DATE_0
22		I-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
"		O
,		O
shkruan		O
moderatorja		O
Arbana		B-PER
Osmani		I-PER
.		O
Edicioni		O
i		O
61-të		O
i		O
Festivalit		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		O
Televizionin		O
Shqiptar		O
do		O
të		O
mbahet		O
më		O
19		B-DATE_0
,		I-DATE_0
20		I-DATE_0
,		I-DATE_0
21		I-DATE_0
dhe		I-DATE_0
22		I-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
,		O
me		O
26		O
këngë		O
pjesëmarrëse		O
,		O
16		O
prej		O
të		O
cilëve		O
janë		O
artistë		O
të		O
cilët		O
kanë		O
performuar		O
edhe		O
më		O
parë		O
në		O
Festival		O
dhe		O
10		O
të		O
tjerë		O
janë		O
artistë		O
të		O
rinj		O
dhe		O
grupe		O
alternative		O
.		O
"		O
Eurovision		B-EVENT
Song		I-EVENT
Contest		I-EVENT
2023		I-EVENT
"		O
do		O
të		O
mbahet		O
në		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
ku		O
Shqipërinë		B-VEND_1
do		O
e		O
përfaqësojë		O
ajo		O
këngë		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
rezultojë		O
më		O
e		O
votuara		O
nga		O
publiku		O
.		O
Alban		B-PER
Kondi		I-PER
&		O
Lorela		B-PER
Karoshi		I-PER
Melodi		I-PER
Albina		B-PER
Kelmendi		I-PER
Duje		O
Anduel		B-PER
Kovaçi		I-PER
Malli		O
Arsi		B-PER
Bako		I-PER
Sonte		O
dua		O
të		O
jem		O
me		O
ty		O
Melodajna		B-PER
Mancaku		I-PER
Gjysma		O
e		O
zemrës		O
sime		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
Evita		O
Enxhi		B-PER
Nasufi		I-PER
Burrë		O
Erma		B-PER
Mici		I-PER
Kozmosi		O
i		O
dashurisë		O
Evi		B-PER
Reçi		I-PER
Ma		O
kthe		O
Fabian		B-PER
Basha		I-PER
Një		O
gotë		O
Fifi		B-PER
Stop		O
Franc		B-PER
Koruni		I-PER
Në		O
pritje		O
Genti		B-PER
Hoxha		I-PER
Ajër		O
Gjergj		B-PER
Kaçinari		I-PER
Dje		O
Luna		B-PER
Causholli		I-PER
Jetën		O
ta		O
fal		O
LYNX		B-PER
Nëse		O
ke		O
besim		O
Manjola		B-PER
Nallbani		I-PER
Dua		O
Petrit		B-ORG
Çarkaxhiu		I-ORG
Emri		O
yt		O
mirësi		O
Rezearta		B-ORG
Smaja		I-ORG
N'Eden		O
Rovena		B-ORG
Dilo		I-ORG
Motit		O
Sara		B-ORG
Kapo		I-ORG
Para		O
teje		O
Serxhio		B-ORG
Hajdini		I-ORG
Vështirë		O
Vanesa		B-ORG
Sono		I-ORG
Aroma		O
jonë		O