Orkestra		O
Simfonike		O
e		O
Radio		B-ORG
Televizionit		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
ka		O
dhuruar		O
një		O
atmosferë		O
magjike		O
me		O
koncertin		O
e		O
mbajtur		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
(		O
1		B-DATE_0
nëntor		I-DATE_0
)		O
në		O
Teatrin		O
"		O
Petro		O
Mako		O
"		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
.		O
Koncerti		O
muzikor		O
u		O
drejtua		O
nga		O
dirigjenti		O
i		O
mirënjohur		O
i		O
skenave		O
botërore		O
,		O
Aurelien		B-PER
Azan		I-PER
Zielinski		I-PER
,		O
ndërsa		O
Tatjana		B-PER
Uhde		I-PER
luajti		O
solo		O
në		O
violonçel		O
.		O
Salla		O
e		O
teatrit		O
"		O
Petro		O
Marko		O
"		O
ka		O
kumbuar		O
me		O
veprat		O
e		O
zgjedhura		O
nga		O
autorët		O
Carl		B-PER
Maria		I-PER
von		O
Webër		O
"		O
Uvertura		O
e		O
Freischutz		O
"		O
,		O
Rober		B-PER
Schumann		I-PER
"		O
Koncert		O
për		O
violonçel		O
dhe		O
orkestër		O
"		O
në		O
la		O
minor		O
dhe		O
"		O
Johannes		O
Brahms		O
Simfonia		O
nr.1		O
"		O
në		O
do		O
minor		O
,		O
teksa		O
Dirigjent		O
ishte		O
Daniel		B-PER
Geiss		I-PER
.		O
Koncerti		O
startoi		O
në		O
orën		O
19:00		O
,		O
me		O
një		O
interpretim		O
virtuoz		O
nga		O
Orkestra		O
Simfonike		O
e		O
RTSH		B-ORG
.		O