"		O
Vdekja		O
le		O
të		O
presë		O
"		O
është		O
filmi		O
i		O
radhës		O
së		O
regjisorit		O
Edmond		B-PER
Topi		I-PER
,		O
për		O
të		O
cilin		O
tashmë		O
xhirimet		O
kanë		O
nisur		O
.		O
Ky		O
film		O
,		O
vjen		O
si		O
pjesa		O
e		O
dytë		O
e		O
"		O
Yjet		O
e		O
së		O
ardhmes		O
"		O
që		O
pati		O
premierën		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2017		I-DATE_0
dhe		O
ve		O
në		O
fokus		O
moshën		O
e		O
tretë		O
.		O
Përmes		O
roleve		O
,		O
aktorët		O
përcjellin		O
mesazhin		O
se		O
brezi		O
i		O
3-të		O
pavarësisht		O
moshës		O
,		O
mbetet		O
vlerë		O
e		O
madhe		O
për		O
shoqërinë		O
.		O
Ky		O
film		O
,		O
bën		O
sërish		O
bashkë		O
,		O
emra		O
të		O
mirënjohur		O
të		O
kinematografisë		O
shqiptare		O
si		O
Tinka		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
Margarita		B-PER
Xhepa		I-PER
,		O
Zyliha		B-PER
Miloti		I-PER
,		O
Rreshat		B-PER
Arbana		I-PER
,		O
Mehdi		B-PER
Malkaj		I-PER
e		O
Luftar		B-PER
Paja		I-PER
,		O
ndërsa		O
kastës		O
së		O
aktorëve		O
,		O
i		O
shtohen		O
edhe		O
emra		O
të		O
tjerë		O
të		O
njohur		O
si		O
Ema		B-PER
Andrea		I-PER
,		O
Gaz		B-PER
Paja		I-PER
,		O
etj		O
.		O
Xhirimet		O
e		O
këtij		O
filmi		O
kanë		O
nisur		O
në		O
qytetin		O
e		O
Pogradecit		B-VEND_0
,		O
ku		O
dhe		O
do		O
të		O
xhirohet		O
një		O
pjesë		O
e		O
konsiderueshme		O
e		O
skenave		O
të		O
filmit		O
,		O
për		O
të		O
kaluar		O
më		O
pas		O
në		O
qytete		O
të		O
tjera		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
Në		O
mes		O
të		O
moshuarve		O
,		O
pozicionohet		O
një		O
djalë		O
i		O
ri		O
,		O
i		O
cili		O
kryen		O
shërbimin		O
e		O
provës		O
,		O
ndërsa		O
skenat		O
prodhojnë		O
batuta		O
e		O
humor		O
.		O
Sipas		O
parashikimeve		O
,		O
premiera		O
e		O
filmit		O
mund		O
të		O
shfaqet		O
brenda		O
këtij		O
viti		O
.		O
Realizimi		O
i		O
këtij		O
filmi		O
mbështetet		O
nga		O
Radio		B-ORG
Televizioni		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
Bashkia		O
Tiranë		B-VEND_0
dhe		O
Pogradec		B-VEND_0
.		O