Aurela		B-PER
Gaçe		I-PER
elektrizon		O
skenën		O
e		O
Fest		O
62		O
:		O
Kjo		O
skenë		O
më		O
rriti		O
,		O
muzika		O
është		O
fryma		O
ime		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Këngëtarja		O
e		O
njohur		O
shqiptare		O
,		O
Aurela		B-PER
Gaçe		I-PER
ka		O
elektrizuar		O
skenën		O
e		O
Festivalit		O
të		O
62-të		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
teksa		O
ka		O
interpretuar		O
një		O
nga		O
këngët		O
"		O
ikonë		O
"		O
të		O
saj		O
,		O
"		O
Fati		O
ynë		O
,		O
shpresë		O
dhe		O
marrëzi		O
"		O
.		O
Gaçe		B-PER
u		O
prezantua		O
në		O
skenë		O
nga		O
aktori		O
i		O
njohur		O
shqiptar		O
Nik		B-PER
Xhelilaj		I-PER
.		O
Ndërsa		O
u		O
shpreh		O
se		O
muzika		O
është		O
fryma		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Sa		O
më		O
shumë		O
presin		O
nga		O
ty		O
,		O
aq		O
më		O
shumë		O
frikë		O
kam		O
unë		O
.		O
Jo		O
vetëm		O
skena		O
por		O
muzika		O
në		O
tërësi		O
është		O
fryma		O
ime		O
.		O
Është		O
fryma		O
ime		O
,		O
është		O
skena		O
që		O
më		O
rriti		O
dhe		O
uroj		O
të		O
kem		O
sa		O
më		O
shumë		O
frymë		O
që		O
të		O
jap		O
dhe		O
të		O
marr		O
"		O
,		O
tha		O
Gaçe		B-PER
.		O
Këngëtarja		O
Gaçe		B-PER
falënderoi		O
artistët		O
dhe		O
muzikantët		O
e		O
njohur		O
që		O
realizuan		O
këngën		O
e		O
saj		O
më		O
të		O
njohur		O
"		O
Fati		O
ynë		O
,		O
shpresë		O
dhe		O
marrëzi		O
"		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
rendit		O
e		O
dyta		O
në		O
festivalin		O
e		O
36-të		O
.		O
"		O
Unë		O
jam		O
e		O
lumtur		O
që		O
në		O
këtë		O
skenë		O
kam		O
kënduar		O
këtë		O
këngë		O
nga		O
i		O
madhi		O
Ferdinand		B-PER
Deda		I-PER
,		O
kam		O
kënduar		O
poezinë		O
e		O
poetit		O
Ilirjan		B-PER
Zhupa		I-PER
me		O
një		O
orkestrion		O
që		O
e		O
ngriti		O
këngën		O
në		O
atë		O
nivel		O
nga		O
Shpëtim		B-PER
Saraçi		I-PER
.		O
Por		O
pa		O
dashur		O
të		O
mos		O
përmend		O
ata		O
që		O
më		O
kanë		O
shoqëruar		O
në		O
rrugëtimin		O
tim		O
,		O
Ardian		B-PER
Hila		I-PER
që		O
më		O
ka		O
rritur		O
me		O
këngët		O
e		O
tij		O
,		O
Jorgo		B-PER
Papingji		I-PER
.		O
Le		O
të		O
themi		O
që		O
çmimet		O
e		O
para		O
kam		O
marrë		O
kurorën		O
prej		O
tyre		O
"		O
,		O
tha		O
Gaçe		B-PER
.		O