Nis		O
Mural		O
Fest		O
Tirana		O
,		O
Haliti		B-PER
zbulon		O
risinë		O
:		O
Këtë		O
vit		O
do		O
kemi		O
më		O
shumë		O
artiste		O
vajza		O
që		O
do		O
pikturojnë		O
muret		O
e		O
kryeqytetit		O
Nis		O
Mural		O
Fest		O
Tirana		O
,		O
një		O
prej		O
festivaleve		O
më		O
të		O
veçanta		O
që		O
zhvillohet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Mural		O
Fest		O
,		O
tradita		O
e		O
një		O
arti		O
që		O
nuk		O
vdes		O
kurrë		O
,		O
është		O
nismë		O
e		O
Agjencisë		B-ORG
së		I-ORG
Dekorit		I-ORG
nga		O
Bashkia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
këtë		O
herë		O
edhe		O
në		O
kuadër		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
.		O
Gjatë		O
fjalës		O
së		O
tij		O
në		O
ceremoninë		O
e		O
nisjes		O
së		O
festivalit		O
,		O
kuratori		O
i		O
Mural		O
Fest		O
Tirana		O
,		O
Helidon		B-PER
Haliti		I-PER
tha		O
se		O
e		O
veçanta		O
e		O
këtij		O
viti		O
është		O
se		O
do		O
të		O
ketë		O
më		O
shumë		O
pjesëmarrëse		O
gra		O
artiste		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
ketë		O
tre		O
vepra		O
kushtuar		O
rinisë		O
.		O
"		O
Mural		O
Fest		O
ka		O
nisur		O
prej		O
5		O
vitesh		O
,		O
i		O
realizuar		O
nga		O
Dekor		B-ORG
Tirana		I-ORG
,		O
duke		O
afruar		O
artistë		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
.		O
Risia		O
e		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
është		O
se		O
ka		O
një		O
grup		O
e		O
cila		O
ka		O
artistë		O
brenda		O
,		O
të		O
cilët		O
pikturojnë		O
përditë		O
.		O
Ata		O
i		O
njohin		O
muret		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
pikturojnë		O
gjëra		O
përditë		O
.		O
Dera		O
e		O
Mural		O
Fest		O
është		O
e		O
hapur		O
për		O
të		O
gjithë		O
studentët		O
dhe		O
të		O
pasionuarit		O
pas		O
artit		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
por		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Workshop-i		O
do		O
të		O
jetë		O
3		O
ditë		O
.		O
Është		O
i		O
iniciuar		O
nga		O
Dekor		B-ORG
Tirana		I-ORG
dhe		O
nga		O
Kongresi		B-ORG
Rinor		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
.		O
E		O
përgëzoj		O
Kongresin		O
sepse		O
ka		O
sjellë		O
shumë		O
aktivitete		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Këtë		O
vit		O
kemi		O
dy		O
artistë		O
të		O
shkëlqyer		O
,		O
siç		O
është		O
Noe		B-PER
nga		O
Uruguai		B-VEND_1
.		O
Ne		O
këtë		O
vit		O
kemi		O
katër		O
vajza		O
artiste		O
,		O
me		O
insistimin		O
tim		O
vjen		O
edhe		O
një		O
vajzë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
Emona		B-PER
21		O
vjeç		O
e		O
cila		O
ka		O
bërë		O
disa		O
mure		O
në		O
Kosovë		B-VEND_1
.		O
Vjen		O
gjithashtu		O
edhe		O
Zana		B-PER
nga		O
Amerika		B-VEND_1
,		O
Pablo		B-PER
nga		O
Spanja		B-VEND_1
,		O
apo		O
Bogdani		B-PER
nga		O
Rumania		B-VEND_1
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
muratori		O
Haliti		B-PER
.		O
Ndërsa		O
Drejtoresha		O
e		O
Kongresit		B-ORG
Rinor		I-ORG
Kombëtar		I-ORG
,		O
Dafina		B-PER
Peci		I-PER
deklaroi		O
se		O
është		O
e		O
lumtur		O
që		O
Kongresi		O
i		O
është		O
bashkuar		O
këtë		O
vit		O
Mural		O
Fest		O
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
dhe		O
se		O
shpreson		O
që		O
në		O
vitet		O
e		O
ardhshme		O
kjo		O
nismë		O
të		O
zhvillohet		O
edhe		O
në		O
qytete		O
të		O
tjera		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
ardhur		O
me		O
Tirana		O
Art		O
,		O
si		O
një		O
nismë		O
që		O
synon		O
që		O
këtë		O
festival		O
të		O
muraleve		O
ta		O
përçojë		O
edhe		O
te		O
brezat		O
e		O
rinj		O
nëpërmjet		O
ndërtimit		O
të		O
kapaciteteve		O
,		O
por		O
edhe		O
mundësisë		O
që		O
atyre		O
u		O
jepet		O
për		O
ta		O
përfaqësuar		O
punën		O
rreth		O
e		O
përqark		O
qytetit		O
.		O
Unë		O
jam		O
e		O
bindur		O
që		O
do		O
u		O
mundësojmë		O
të		O
rinjve		O
më		O
shumë		O
hapësira		O
dhe		O
mundësi		O
dhe		O
do		O
bëjmë		O
të		O
mundur		O
që		O
edhe		O
vitet		O
e		O
tjera		O
këtë		O
traditë		O
aq		O
të		O
mirë		O
ta		O
ruajmë		O
dhe		O
ta		O
promovojmë		O
edhe		O
në		O
qytete		O
të		O
tjera		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Peci		B-PER
.		O
Menaxheri		O
i		O
Programeve		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
Ergys		B-PER
Gezga		I-PER
tha		O
se		O
Mural		O
Art		O
është		O
një		O
projekt		O
që		O
vjen		O
në		O
kuadër		O
të		O
vitit		O
të		O
rinisë		O
.		O
"		O
Në		O
kuadër		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
festivalit		O
që		O
realizon		O
Dekori		O
i		O
Bashkisë		O
Tiranë		O
,		O
i		O
bashkohet		O
edhe		O
Mural		O
Art		O
,		O
një		O
projekt		O
që		O
vjen		O
në		O
kuadër		O
të		O
vitit		O
të		O
rinisë		O
,		O
një		O
vit		O
special		O
që		O
sjell		O
për		O
të		O
gjithë		O
të		O
rinjtë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
shumë		O
aktivitete		O
të		O
ndryshme		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Menaxheri		O
i		O
Programeve		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
Ergys		B-PER
Gezga		I-PER
.		O