Aktori		O
i		O
humorit		O
,		O
Dule		B-PER
:		O
Eksperienca		O
në		O
Fest		O
62		O
,		O
eksperiencë		O
e		O
bukur		O
por		O
e		O
vështirë		O
23		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Aktori		O
i		O
humorit		O
,		O
Xhuliano		B-PER
Dule		I-PER
ka		O
rrëfyer		O
emocionet		O
e		O
tij		O
përgjatë		O
katër		O
netëve		O
në		O
festivalin		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		O
cili		O
e		O
shoqëroi		O
atë		O
me		O
batuta		O
pikante		O
.		O
Duke		O
iu		O
referuar		O
humorit		O
dhe		O
batutave		O
,		O
aktori		O
Dule		B-PER
tha		O
se		O
humori		O
i		O
errët		O
shumë		O
pak		O
njihet		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
nuk		O
ka		O
një		O
traditë		O
të		O
caktuar		O
për		O
të		O
.		O
"		O
Për		O
mua		O
ka		O
qenë		O
shumë		O
e		O
vështirë		O
,		O
por		O
shumë		O
e		O
bukur		O
.		O
Një		O
eksperiencë		O
e		O
re		O
.		O
Edhe		O
për		O
publikun		O
ka		O
qenë		O
një		O
gjë		O
e		O
re		O
sepse		O
humori		O
i		O
errët		O
nuk		O
është		O
se		O
ka		O
një		O
histori		O
të		O
gjatë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
ai		O
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
në		O
RTSH		B-ORG
24		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
Dule		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
kjo		O
ka		O
qenë		O
një		O
eksperiencë		O
e		O
bukur		O
për		O
të		O
edhe		O
pse		O
e		O
vështirë		O
.		O
"		O
Për		O
mua		O
ka		O
qenë		O
një		O
eksperiencë		O
shumë		O
e		O
bukur		O
por		O
shumë		O
e		O
vështirë		O
si		O
të		O
gjitha		O
gjërat		O
që		O
bëhen		O
në		O
stand		O
up		O
comedy		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Dule		B-PER
,		O
ndërsa		O
shtoi		O
se		O
në		O
rastet		O
kur		O
publikun		O
nuk		O
arrin		O
të		O
kuptojë		O
batutuën		O
"		O
nuk		O
është		O
kurrë		O
faji		O
i		O
publikut		O
,		O
kam		O
gabuar		O
,		O
kam		O
gabuar		O
unë		O
.		O
"		O