Kinemaja		O
shqiptare		O
në		O
zi		O
,		O
shuhet		O
kineasti		O
i		O
parë		O
i		O
filmit		O
shqiptar		O
,		O
Kristaq		B-PER
Dhamo		I-PER
Kinemaja		O
shqiptare		O
sot		O
është		O
në		O
zi		O
.		O
Shuhet		O
në		O
moshën		O
89-vjeçare		O
kineasti		O
i		O
njohur		O
dhe		O
i		O
parë		O
i		O
filmit		O
shqiptar		O
,		O
Kristaq		B-PER
Dhamo		I-PER
.		O
Ai		O
ka		O
realizuar		O
filmin		O
e		O
parë		O
shqiptar		O
me		O
metrazh		O
të		O
gjatë		O
,		O
64		O
vite		O
në		O
parë		O
"		O
Tana		O
"		O
.		O
Dhamo		B-PER
u		O
shua		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
.		O
Lajmin		O
e		O
konfirmon		O
regjisori		O
,		O
Joni		B-PER
Shanaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
shkruan		O
se		O
regjisori		O
u		O
shua		O
pranë		O
dy		O
vajzave		O
dhe		O
bashkëshortes		O
së		O
tij		O
,		O
arkeologes		O
,		O
Dhorka		B-PER
Dhamo		I-PER
.		O
Dhamo		B-PER
mbaroi		O
studimet		O
në		O
Institutin		O
e		O
Lartë		O
kinematografik		O
në		O
Budapest		B-VEND_0
,		O
Hungari		B-VEND_1
.		O
Filloi		O
të		O
punojë		O
në		O
Film		O
Studio		O
-		O
"		O
Shqipëria		O
e		O
Re		O
"		O
,		O
ku		O
u		O
realizua		O
filmi		O
"		O
Tana		O
"		O
më		O
1958		O
.		O
Për		O
shumë		O
vite		O
ai		O
ka		O
qenë		O
drejtor		O
artistik		O
në		O
Film		B-ORG
Studio		I-ORG
.		O
Dhamo		B-PER
ka		O
dhënë		O
një		O
ndihmë		O
të		O
çmuar		O
në		O
përgatitjen		O
e		O
studentëve		O
të		O
rinj		O
të		O
kinematografisë		O
,		O
me		O
organizimin		O
e		O
disa		O
kurseve		O
profesionale		O
.		O
Në		B-DATE_0
1979		I-DATE_0
i		O
është		O
dhënë		O
titulli		O
"		O
Artist		O
merituar		O
"		O
dhe		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1987		I-DATE_0
është		O
nderuar		O
me		O
titullin		O
"		O
Artist		O
i		O
Popullit		O
"		O
.		O
Në		O
festivalin		O
e		O
XI-të		O
i		O
filmit		O
shqiptar		O
2000		O
është		O
nderuar		O
me		O
çmimin		O
e		O
karrierës		O
.		O