Arti		O
korçar		O
në		O
zi		O
,		O
ndahet		O
nga		O
jeta		O
piktori		O
,		O
Koço		B-PER
Ristani		I-PER
Arti		O
korçar		O
ka		O
humbur		O
sot		O
një		O
nga		O
piktorët		O
restaurator		O
më		O
të		O
njohur		O
,		O
Koço		B-PER
Ristani		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
zënë		O
një		O
vend		O
të		O
veçantë		O
në		O
historinë		O
e		O
restaurimit		O
të		O
veprave		O
të		O
artit		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Ristani		B-PER
u		O
shua		O
pas		O
një		O
beteje		O
të		O
gjatë		O
me		O
sëmundjen.		O
Lajmi		O
i		O
hidhur		O
është		O
bërë		O
i		O
ditur		O
nga		O
familjarët		O
e		O
tij		O
.		O
Koço		B-PER
Ristani		I-PER
,		O
vjen		O
nga		O
një		O
familje		O
e		O
njohur		O
nga		O
zona		O
e		O
Vithkuqit		O
.		O
Ai		O
lindi		O
në		O
Korçë		B-VEND_0
në		O
8		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
1943		I-DATE_0
.		O
Koço		B-PER
,		O
që		O
fëmijë		O
,		O
kishte		O
pasion		O
vizatimin		O
dhe		O
më		O
pas		O
pikturën		O
.		O
Ai		O
mori		O
mësimet		O
e		O
para		O
nga		O
piktori		O
Vangjush		B-PER
Mio		I-PER
,		O
por		O
studimet		O
për		O
pikturë		O
,		O
Ristani		B-PER
i		O
kreu		O
në		O
Liceun		O
Artistik		O
"		O
Jordan		O
Misja		O
"		O
,		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Pas		O
studimeve		O
kthehet		O
në		O
vendlindje		O
–		O
Korçë		B-VEND_0
dhe		O
ishte		O
skenograf		O
në		O
Teatrin		O
"		O
Andon		O
Zako		O
Çajupi		O
"		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1980		I-DATE_0
Koço		B-PER
Ristani		I-PER
ishte		O
pjesë		O
e		O
grupit		O
të		O
parë		O
të		O
restauratorëve		O
të		O
veprave		O
të		O
artit		O
mesjetar		O
në		O
MKAM		B-ORG
,		O
Korçë		B-VEND_0
.		O
Koço		B-PER
Ristani		I-PER
ishte		O
një		O
figurë		O
shumëplanëshe		O
si		O
intelektual		O
dhe		O
qytetar		O
korrekt		O
dhe		O
i		O
nderuar		O
,		O
një		O
artist		O
origjinal		O
që		O
vërtetësinë		O
e		O
figurës		O
njerëzore		O
diti		O
ta		O
interpretojë		O
artistikisht		O
,		O
një		O
artist		O
që		O
ka		O
lënë		O
mbresa		O
me		O
veprat		O
e		O
tij		O
në		O
Rusi		B-VEND_1
,		O
Suedi		B-VEND_1
,		O
Gjermani		B-VEND_1
,		O
Greqi		B-VEND_1
e		O
Maqedoni		B-VEND_1
.		O
Mesazhe		O
të		O
shumta		O
ngushëllimi		O
janë		O
përcjellë		O
nga		O
kolegë		O
,		O
miq		O
të		O
piktorit		O
e		O
artëdashës		O
korçarë		O
.		O