Aktorja		O
dhe		O
këngëtarja		O
Olivia		B-PER
Newton-John		I-PER
,		O
ndërron		O
jetë		O
në		O
moshën		O
73-vjeçare		O
Olivia		B-PER
Newton-John		I-PER
,		O
ylli		O
i		O
Grease		B-ORG
dhe		O
këngëtarja		O
e		O
shitjes		O
me		O
më		O
shumë		O
platinum		O
,		O
ka		O
vdekur		O
në		O
moshën		O
73-vjeçare.		O
Kjo		O
u		O
konfirmua		O
nga		O
familja		O
e		O
saj		O
.		O
Në		O
një		O
deklaratë		O
të		O
shkurtër		O
,		O
bashkëshorti		O
i		O
saj		O
John		B-PER
Easterling		I-PER
,		O
tha		O
se		O
ajo		O
kishte		O
vdekur		O
në		O
fermën		O
e		O
saj		O
në		O
Kaliforni		B-VEND_0
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
në		O
mëngjes		O
.		O
"		O
Olivia		B-PER
ka		O
qenë		O
një		O
simbol		O
i		O
triumfeve		O
dhe		O
shpresës		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
30		O
vjet		O
,		O
duke		O
ndarë		O
rrugëtimin		O
e		O
saj		O
me		O
kancerin		O
e		O
gjirit		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
deklaratë		O
.		O
"		O
Ne		O
kërkojmë		O
që		O
të		O
gjithë		O
të		O
respektojnë		O
privatësinë		O
e		O
familjes		O
gjatë		O
kësaj		O
kohe		O
shumë		O
të		O
vështirë		O
.		O
"		O
Një		O
aktore		O
dhe		O
këngëtare		O
,		O
Newton-John		B-PER
arriti		O
sukses		O
komercial		O
si		O
këngëtare		O
dhe		O
shiti		O
miliona		O
disqe		O
.		O
Por		O
ishte		O
roli		O
i		O
saj		O
si		O
Sandy		B-PER
,		O
në		O
adaptimin		O
filmik		O
të		O
Grease		B-ORG
,		O
që		O
e		O
katapultoi		O
atë		O
në		O
famë		O
mbarëbotërore		O
.		O
Pasi		O
u		O
diagnostikua		O
me		O
kancer		O
gjiri		O
në		O
fillim		O
të		O
viteve		O
1990		O
,		O
Newton-John		B-PER
u		O
bë		O
një		O
avokate		O
kryesor		O
për		O
kërkimin		O
e		O
kancerit		O
.		O
Përpjekjet		O
e		O
saj		O
në		O
këtë		O
fushë		O
u		O
njohën		O
nga		O
Mbretëresha		B-PER
Elizabeth		I-PER
,		O
e		O
cila		O
e		O
emëroi		O
atë		O
një		O
Dame		O
në		O
listën		O
e		O
Nderimeve		O
të		O
Vitit		O
të		O
Ri		O
2020		O
.		O
BBC		O