Kërkesa		O
për		O
anulimin		O
e		O
vendimit		O
nga		O
Spacey		B-PER
u		O
rezulua		O
nga		O
gjykatësi		O
amerikan		O
Mel		B-PER
Red		I-PER
Recana		I-PER
në		O
Los		B-VEND_0
Anxheles		I-VEND_0
më		O
4		B-DATE_0
gusht		I-DATE_0
.		O
Ndërsa		O
avokati		O
i		O
MRC		O
e		O
konsideroi		O
vendimin		O
e		O
gjykatës		O
të		O
drejtë		O
.		O
"		O
Ne		O
jemi		O
të		O
kënaqur		O
me		O
vendimin		O
e		O
gjykatës		O
,		O
"		O
tha		O
avokati		O
i		O
MRC		O
,		O
Michael		B-PER
Kump		I-PER
.		O
Dokumentet		O
origjinale		O
nga		O
MRC		O
detajonin		O
se		O
si		O
Spacey		B-PER
u		O
hoq		O
nga		O
shfaqja		O
e		O
suksesshme		O
e		O
Netflix		B-ORG
pas		O
akuzave		O
se		O
ai		O
"		O
ngacmonte		O
seksualisht		O
të		O
rinjtë		O
me		O
të		O
cilët		O
kishte		O
punuar		O
gjatë		O
gjithë		O
karrierës		O
së		O
tij		O
në		O
filma		O
,		O
televizion		O
dhe		O
projekte		O
teatrale		O
"		O
.		O
Aktori		O
luajti		O
në		O
"		O
House		O
of		O
Cards		O
"		O
për		O
pesë		O
sezone		O
në		O
rolin		O
e		O
politikanit		O
llogaritës		O
Frank		B-PER
Underëood		I-PER
,		O
përpara		O
se		O
të		O
largohej		O
nga		O
shfaqja		O
pasi		O
u		O
shfaqën		O
akuzat		O
.		O
Në		O
vendimin		O
fillestar		O
,		O
arbitri		O
zbuloi		O
gjithashtu		O
se		O
Spacey		B-PER
nuk		O
kishte		O
të		O
drejtë		O
të		O
paguhej		O
për		O
pjesën		O
e		O
mbetur		O
të		O
kontratës		O
së		O
tij		O
,		O
pasi		O
shkarkimi		O
i		O
tij		O
kishte		O
bërë		O
që		O
sezoni		O
i		O
gjashtë		O
i		O
shfaqjes		O
të		O
shkurtohej		O
dhe		O
të		O
rishkruhej		O
dhe		O
t'i		O
kushtonte		O
MRC		O
miliona		O
të		O
ardhura		O
të		O
humbura		O
.		O