Le		B-PER
Figaro		I-PER
:		O
Grabitësit		O
dhe		O
trafikantët		O
shkatërrojnë		O
thesaret		O
arkeologjike		O
dhe		O
kujtesën		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
Rajoni		O
i		O
egër		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
në		O
Shqipërinë		B-VEND_1
juglindore		O
është		O
shtëpia		O
e		O
një		O
qyteti		O
antik		O
të		O
gjerë		O
20		O
hektarësh		O
të		O
quajtur		O
Hija		O
e		O
Korbit		O
,		O
ose		O
"		O
Hija		O
e		O
Sorrës		O
"		O
.		O
E		O
braktisur		O
,		O
zona		O
është		O
lënë		O
në		O
duart		O
e		O
grabitësve		O
të		O
thesarit		O
.		O
Kriminelët		O
janë		O
në		O
kërkim		O
të		O
arit		O
,		O
argjendit		O
apo		O
pjesëve		O
të		O
rralla		O
arkeologjike		O
që		O
mund		O
të		O
rishesin		O
.		O
Kudo		O
në		O
tokë		O
gropat		O
tregojnë		O
gërmimet		O
e		O
paligjshme		O
.		O
Plaçkitësit		O
lënë		O
pas		O
vetëm		O
copa		O
qeramike		O
antike		O
si		O
dëshmitarë		O
.		O
Situata		O
e		O
shqetëson		O
seriozisht		O
Rovena		B-PER
Kurtin		I-PER
,		O
shefe		O
e		O
departamentit		O
të		O
parahistorisë		O
në		O
Institutin		O
e		O
Arkeologjisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Vendi		O
është		O
aktualisht		O
i		O
paprekur		O
nga		O
gërmimet		O
zyrtare		O
.		O
"		O
Ka		O
njerëz		O
nga		O
të		O
gjitha		O
rajonet		O
që		O
dynden		O
në		O
vendngjarje		O
"		O
tha		O
për		O
AFP		O
Axhem		B-PER
Lagështari		I-PER
,		O
një		O
dëshmitar		O
nga		O
rajoni		O
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
tyre		O
,		O
arkeologët		O
thonë		O
për		O
AFP		O
se		O
kanë		O
vëzhguar		O
gërmime		O
të		O
paligjshme		O
në		O
pothuajse		O
të		O
gjitha		O
vendet		O
arkeologjike		O
në		O
rajon		O
.		O
Këto		O
janë		O
të		O
vendosura		O
në		O
zona		O
të		O
larta		O
dhe		O
të		O
largëta		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
janë		O
të		O
vështira		O
për		O
t'u		O
mbrojtur		O
.		O
Por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
,		O
ato		O
janë		O
plot		O
me		O
nekropole		O
,		O
fortifikime		O
apo		O
mbetje		O
që		O
datojnë		O
nga		O
epoka		O
e		O
bronzit		O
deri		O
në		O
mesjetë		O
.		O
Në		O
vitin		O
1980		O
,		O
më		O
shumë		O
se		O
600		O
monedha		O
argjendi		O
duke		O
përfshirë		O
një		O
pjesë		O
të		O
Aleksandërit		B-PER
të		I-PER
Madh		I-PER
,		O
ndoshta		O
të		O
varrosur		O
në		O
shekullin		O
III		O
para		O
Krishtit		B-PER
,		O
u		O
zbuluan		O
rastësisht		O
.		O
I		O
ekspozuar		O
në		O
Muzeun		O
e		O
Bankës		O
Kombëtare		O
Shqiptare		O
,		O
thesari		O
u		O
dha		O
ide		O
gërmuesve		O
klandestinë		O
.		O
Natën		O
,		O
të		O
armatosur		O
me		O
lopata		O
dhe		O
kazma		O
,		O
grabitësit		O
gërmojnë		O
.		O
Dhe		O
,		O
sipas		O
AFP		O
,		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
ofertat		O
e		O
detektorëve		O
"		O
për		O
ar		O
,		O
para		O
dhe		O
sende		O
me		O
vlerë		O
"		O
janë		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
të		O
shumta		O
.		O
Në		O
verilindje		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
në		O
Brrar		O
,		O
mbetjet		O
e		O
panjohura		O
të		O
një		O
kishe		O
të		O
shekullit		O
XI		O
ose		O
XII		O
dhe		O
gropat		O
e		O
hapura		O
që		O
shpërfytyrojnë		O
vendin		O
dëshmojnë		O
për		O
lakminë		O
e		O
grabitësve		O
.		O
Një		O
gur		O
varri		O
i		O
vetëm		O
që		O
daton		O
nga		O
viti		O
1201		O
është		O
ruajtur		O
në		O
Kishën		O
e		O
Shën		O
Mërisë		O
,		O
e		O
cila		O
teorikisht		O
duhet		O
të		O
mbrohet		O
nga		O
statusi		O
i		O
saj		O
si		O
monument		O
kulture		O
.		O
"		O
Mund		O
t'i		O
vendosim		O
çdo		O
emër		O
,		O
por		O
në		O
të		O
vërtetë		O
është		O
vetëm		O
një		O
pre		O
e		O
rrënojave		O
për		O
grabitësit		O
"		O
,		O
thotë		O
Skender		B-PER
Muçaj		I-PER
,		O
një		O
arkeolog		O
që		O
lufton		O
për		O
të		O
mbrojtur		O
vendin		O
nga		O
i		O
cili		O
së		O
shpejti		O
nuk		O
do		O
të		O
mbetet		O
asgjë		O
.		O
Popullata		O
shpreh		O
keqardhjen		O
për		O
këtë		O
grabitje		O
thotë		O
Nora		B-PER
Braia		I-PER
:		O
"		O
Unë		O
vij		O
çdo		O
të		O
martë		O
për		O
t'iu		O
lutur		O
Zojës		O
së		O
Bekuar		O
,		O
ajo		O
i		O
shpëtoi		O
jetën		O
djalit		O
tim		O
të		O
sëmurë		O
,		O
por		O
unë		O
isha		O
e		O
pafuqishme		O
për		O
t'i		O
shpëtuar		O
"		O
.		O
Një		O
fenomen		O
i		O
përsëritur		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
problemi		O
i		O
grabitjeve		O
arkeologjike		O
është		O
i		O
përsëritur		O
.		O
Në		O
vitin		O
1997		O
,		O
në		O
UNESCO		O
paralajmëroi		O
për		O
rreziqet		O
që		O
e		O
presin		O
trashëgiminë		O
e		O
vendit		O
ballkanik		O
.		O
Asokohe		O
,		O
në		O
rubrikat		O
e		O
revistës		O
,		O
Ylljet		B-PER
Aliçka		I-PER
vlerësoi		O
koston		O
e		O
dëmit		O
në		O
rreth		O
800		O
mijë		O
dollarë		O
.		O
Duke		O
shtuar		O
se		O
"		O
shumë		O
komuna		O
,		O
kinema		O
,		O
muze		O
janë		O
rrënuar		O
.		O
Për		O
më		O
tepër		O
,		O
që		O
nga		O
viti		O
2006		O
shoqata		O
amerikane		O
RPM		B-ORG
Nautical		I-ORG
Foundation		I-ORG
ka		O
identifikuar		O
rreth		O
dyzet		O
rrënoja		O
përgjatë		O
450		O
kilometrave		O
të		O
bregdetit		O
shqiptar		O
.		O
Një		O
dhuratë		O
nga		O
perëndia		O
për		O
gërmuesit		O
"		O
.		O
E		O
pamundur		O
të		O
vlerësohet		O
vlera		O
e		O
tregut		O
të		O
plaçkitjes		O
.		O
Studiuesit		O
janë		O
të		O
sigurt		O
:		O
objektet		O
e		O
vjedhura		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nxisin		O
trafikun		O
ndërkombëtar		O
dhe		O
përfundojnë		O
në		O
ankande		O
,		O
muze		O
apo		O
koleksione		O
private		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
luftë		O
që		O
Shqipëria		B-VEND_1
nuk		O
mund		O
ta		O
luftojë		O
e		O
vetme		O
"		O
,		O
thotë		O
arkeologu		O
dhe		O
ish-ministri		O
i		O
Jashtëm		O
Neritan		B-PER
Ceka		I-PER
.		O
Për		O
të		O
përgjegjësinë		O
e		O
kanë		O
edhe		O
vendet		O
e		O
tjera		O
që		O
mbyllin		O
sytë		O
ndaj		O
objekteve		O
të		O
ekspozuara		O
në		O
muze		O
.		O
Aktakuza		O
e		O
fundit		O
në		O
Francë		B-VEND_1
e		O
Jean-Luc		B-PER
Martinez		I-PER
,		O
ish-bosit		O
të		O
Luvrit		O
,		O
muzeut		O
më		O
të		O
madh		O
në		O
botë		O
,		O
për		O
një		O
trafik		O
të		O
supozuar		O
të		O
antikave		O
nga		O
Lindja		O
e		O
Afërt		O
dhe		O
e		O
Mesme		O
,		O
ka		O
nxjerrë		O
në		O
dritë		O
këtë		O
lloj		O
tregtie		O
të		O
paligjshme		O
.		O
Arkeologu		O
francez		O
Pascal		B-PER
Darcque		I-PER
denoncon		O
gjithashtu		O
"		O
praktikat		O
e		O
dyshimta		O
të		O
muzeve		O
që		O
furnizohen		O
në		O
(		O
tregun		O
e		O
antikave		O
)		O
pa		O
u		O
shqetësuar		O
seriozisht		O
për		O
origjinën		O
e		O
objekteve		O
"		O
.		O