Violinistja		O
shqiptare		O
,		O
pjesë		O
e		O
një		O
trio		O
klasike		O
-		O
Laureta		B-PER
Çuku		I-PER
do		O
të		O
kthehet		O
sërish		O
30		B-DATE_0
/		I-DATE_0
01		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2024		I-DATE_0
Violinistja		O
Laureta		B-PER
Çuku		I-PER
,		O
se		O
bashku		O
e		O
dy		O
muzikantë		O
Italian		O
,		O
profesorin		O
Fabio		B-PER
Batisstelli		I-PER
dhe		O
violinisten		O
Valentina		B-PER
Antonelli		I-PER
kanë		O
performuar		O
si		O
trio		O
në		O
një		O
koncert		O
me		O
muzike		O
klasike		O
të		O
mbajtur		O
në		O
Kishën		O
Katolike		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
në		O
nder		O
të		O
Shën		B-PER
Donatit		I-PER
.		O
Ata		O
kanë		O
sjellë		O
kolonat		O
zanore		O
të		O
Enio		B-PER
Moricones		I-PER
,		O
si		O
edhe		O
muzikë		O
popullore		O
shqiptare		O
.		O
Artistët		O
italian		O
,		O
të		O
cilët		O
vinë		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
shprehen		O
të		O
befasuar		O
nga		O
mikpritja		O
.		O
"		O
Është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
jam		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
u		O
ndjeva		O
shumë		O
mirë		O
.		O
Jeni		O
një		O
popull		O
i		O
mrekullueshëm		O
.		O
Më		O
bëri		O
përshtypje		O
mikpritja		O
dhe		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
kultura		O
juaj		O
muzikore		O
"		O
,		O
tha		O
një		O
i		O
huaj		O
.		O
"		O
Më		O
pëlqen		O
shumë		O
Shqipëria		B-VEND_1
dhe		O
në		O
veçanti		O
mikpritja		O
.		O
Do		O
të		O
rikthehem		O
sërish		O
si		O
pjesë		O
e		O
një		O
turi		O
në		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
"		O
,		O
tha		O
një		O
e		O
huaj		O
.		O
Laureta		B-PER
Çuku		I-PER
u		O
vlerësua		O
nga		O
Albania		B-ORG
Exellence		I-ORG
edhe		O
për		O
historinë		O
e		O
saj		O
te		O
suksesit		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
ajo		O
do		O
të		O
kthehet		O
sërish		O
në		O
një		O
tur		O
në		O
prill		O
së		O
bashku		O
me		O
orkestrën		O
që		O
drejton		O
"		O
Giovani		O
Armonie		O
"		O
.		O