"		O
Zoti		O
më		O
vendosi		O
në		O
provë		O
sa		O
mund		O
të		O
duroja		O
"		O
,		O
Agron		B-PER
Llakaj		I-PER
rrëfen		O
momentin		O
më		O
të		O
vështirë		O
në		O
jetën		O
e		O
tij		O
Pasditen		O
e		O
sotme		O
,		O
i		O
ftuar		O
në		O
programin		O
"		O
Ditë		O
pas		O
dite		O
"		O
në		O
Radio		B-ORG
Televizionin		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
ishte		O
mjeshtri		O
i		O
humorit		O
Agon		B-PER
Llakaj		I-PER
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
të		O
rrallë		O
përballë		O
Fjodora		B-PER
Fjorës		I-PER
,		O
artisti		O
ndau		O
detaje		O
nga		O
jeta		O
e		O
tij		O
private		O
,		O
fëmijëria		O
dhe		O
profesioni		O
.		O
Për		O
vite		O
me		O
rradhë		O
ai		O
na		O
ka		O
dhuruar		O
pafund		O
të		O
qeshura		O
me		O
rolet		O
e		O
tij		O
.		O
Por		O
pas		O
asaj		O
buzëqeshje		O
që		O
ja		O
kemi		O
parë		O
gjithmonë		O
në		O
fytyrë		O
,		O
fshihet		O
edhe		O
një		O
Agron		B-PER
emocional		O
dhe		O
shumë		O
i		O
ndjeshëm		O
kur		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
njerëzit		O
që		O
do		O
.		O
I		O
pyetur		O
nga		O
Fjodora		B-PER
se		O
cili		O
ka		O
qenë		O
momenti		O
më		O
i		O
vështirë		O
që		O
ai		O
ka		O
përjetuar		O
në		O
jetën		O
e		O
tij		O
,		O
i		O
përlotur		O
,		O
Agroni		B-PER
kujtoi		O
motrën		O
e		O
tij		O
të		O
ndjerë		O
.		O
"		O
Vitin		O
e		O
kaluar		O
në		O
muajin		O
nëntor		O
më		O
vdiq		O
motra		O
e		O
madhe		O
,		O
në		O
moshën		O
65		O
vjeçare		O
për		O
shkak		O
të		O
Covid19		O
.		O
Ishte		O
periudha		O
më		O
e		O
vështirë		O
në		O
jetën		O
time		O
.		O
Dy		O
ditë		O
pas		O
vdekjes		O
së		O
motrës		O
dola		O
në		O
skenë		O
për		O
të		O
dhuruar		O
të		O
qeshura		O
.		O
Me		O
dukej		O
sikur		O
Zoti		O
me		O
vendosi		O
në		O
tel		O
të		O
provës		O
se		O
sa		O
mbaja		O
"		O
,		O
tregoi		O
aktori		O
me		O
zërin		O
që		O
i		O
dridhej		O
e		O
sytë		O
e		O
mbushur		O
me		O
lot		O
.		O
Pavarësisht		O
gjithçkaje		O
,		O
falë		O
mbështetjes		O
së		O
familjarëve		O
,		O
dashurisë		O
së		O
publikut		O
dhe		O
pasionit		O
për		O
punën		O
,		O
Agroni		B-PER
nuk		O
ndaloi		O
kurrë		O
së		O
na		O
dhuruari		O
të		O
qeshura		O
.		O