Blerina		B-PER
Shalari		I-PER
-		O
këngëtare		O
;		O
Ada		B-PER
Shalari		I-PER
-		O
Pianiste		O
;		O
Franc		B-PER
Koruni		I-PER
dhe		O
Stenald		B-PER
Pianist		I-PER
këngëtarë		O
dhe		O
kitarist		O
,		O
Artur		B-PER
Demiri		I-PER
Tenor		O
;		O
Denisa		B-PER
Onjea		I-PER
Soprano		O
;		O
Ermal		B-PER
Vata		I-PER
Pianist		O
;		O
Ervin		B-PER
Demir		I-PER
Baterist		O
;		O
Diego		B-PER
Zelka		I-PER
Tenor		O
dhe		O
motrat		O
Tusha		B-PER
këngëtare		O
dhe		O
instrumentiste		O
performuan		O
bashkë		O
me		O
Bojken		B-PER
Lakon		I-PER
,		O
Irma		B-PER
Libohovën		I-PER
,		O
Ines		B-PER
Memisharajn		I-PER
,		O
Albana		B-PER
Lekë		I-PER
,		O
DJ		B-PER
Tony		I-PER
&		O
Tony		B-PER
;		O
Armando		B-PER
Kllogjeri		I-PER
dhe		O
Mario		B-PER
Deda		I-PER
.		O
Aktiviteti		O
u		O
organizua		O
nga		O
Kongresi		B-ORG
Rinor		I-ORG
Kombër		I-ORG
në		O
kuadër		O
të		O
titullit		O
"		O
Tirana		O
,		O
Kryeqyteti		O
Evropian		O
i		O
Rinisë		O
2022		O
"		O
.		O