Shpallet		O
fituesja		O
e		O
"		O
Muza		O
Competition		O
"		O
,		O
që		O
solli		O
në		O
Tirane		B-VEND_0
artistë		O
nga		O
Kosova		B-VEND_1
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Ka		O
më		O
shumë		O
gjëra		O
që		O
na		O
bashkojnë		O
se		O
ato		O
që		O
na		O
ndajnë		O
"		O
MUZA		O
Competition		O
"		O
,		O
konkursi		O
që		O
bashkon		O
tradicionalen		O
dhe		O
modernen		O
dedikuar		O
të		O
rinjve		O
në		O
fushën		O
e		O
modës		O
,		O
një		O
projekt		O
i		O
organizuar		O
nga		O
Unioni		B-ORG
i		I-ORG
Bashkive		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
në		O
Rajon		O
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
si		O
Kryeqyteti		O
Europian		O
i		O
të		O
Rinjve		O
2022		O
,		O
u		O
përmbyll		O
mbrëmë		O
me		O
fituesen		O
e		O
këtij		O
edicioni		O
.		O
Fituesja		O
e		O
vendit		O
të		O
parë		O
të		O
"		O
Muse		O
Competition		O
"		O
nga		O
të		O
gjitha		O
trevat		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
si		O
dizenjatorja		O
më		O
e		O
mirë		O
për		O
këtë		O
edicion		O
është		O
Anisa		B-PER
Dudaj		I-PER
.		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
dha		O
trofeun		O
për		O
fituesen		O
e		O
çmimit		O
të		O
parë		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
aktivitete		O
të		O
tilla		O
,		O
që		O
bashkojnë		O
,		O
i		O
shërbejnë		O
më		O
së		O
miri		O
në		O
këtë		O
moment		O
kombit		O
tonë		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
nevojë		O
të		O
shkojmë		O
jashtë		O
për		O
të		O
vlerësuar		O
veten		O
,		O
nuk		O
ka		O
nevojë		O
të		O
vijnë		O
të		O
huajt		O
këtu		O
për		O
të		O
na		O
vlerësuar		O
ata		O
.		O
Më		O
në		O
fund		O
kemi		O
një		O
super		O
aktivitet		O
,		O
që		O
shpresoj		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
çdo		O
vit		O
,		O
me		O
një		O
super		O
juri		O
,		O
por		O
mbi		O
të		O
gjitha		O
me		O
super		O
çuna		O
dhe		O
goca		O
të		O
talentuar		O
,		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
Mali		B-VEND_1
i		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		O
Veriut		O
dhe		O
Kosova		B-VEND_1
.		O
Jam		O
shumë		O
krenar		O
për		O
ju		O
të		O
gjithë		O
!		O
Kohët		O
e		O
fundit		O
ne		O
,		O
politikanët		O
,		O
e		O
kemi		O
prishur		O
pak		O
,		O
mundohemi		O
të		O
gjejmë		O
sebepe		O
për		O
cic-mice		O
,		O
për		O
sherret		O
e		O
vogla		O
për		O
tre		O
vota		O
këtu		O
,		O
për		O
pesë		O
vota		O
atje		O
.		O
Kur		O
një		O
aktivitet		O
ndodh		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
nuk		O
ndodh		O
në		O
Moskë		B-VEND_0
,		O
ndodh		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Doku		O
Fest		O
ndodh		O
në		O
Prizren		B-VEND_0
,		O
nuk		O
po		O
ndodh		O
në		O
një		O
qytet		O
rus		O
,		O
po		O
ndodh		O
në		O
një		O
tjetër		O
qytet		O
shqiptar		O
.		O
Ndaj		O
,		O
le		O
t'i		O
lëmë		O
mënjanë		O
çudirat		O
që		O
kemi		O
parë		O
këto		O
kohë		O
,		O
dhe		O
të		O
kuptojmë		O
se		O
ka		O
më		O
shumë		O
gjëra		O
që		O
na		O
bashkojnë		O
,		O
se		O
ato		O
që		O
na		O
ndajnë		O
.		O
Orët		O
që		O
po		O
jetojmë		O
,		O
janë		O
orët		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
shqiptarët		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Veliaj		B-PER
.		O
Konkursi		O
u		O
dedikohej		O
të		O
rinjve		O
nga		O
mosha		O
18-35		O
vjeç		O
nga		O
gjithë		O
qytetet		O
shqipfolëse		O
të		O
rajonit		O
të		O
Ballkanit		O
Perëndimor		O
,		O
me		O
qëllim		O
nxitjen		O
e		O
punësimit		O
në		O
ekonomitë		O
krijuese		O
,		O
nxitjen		O
e		O
krijimit		O
të		O
bizneseve		O
start-up		O
në		O
këtë		O
fushë		O
dhe		O
zgjerimin		O
e		O
bizneseve		O
.		O
Juria		O
e		O
përbërë		O
nga		O
disa		O
figura		O
të		O
njohura		O
të		O
fushës		O
së		O
fashion		O
dhe		O
dizajn-it		O
si		O
Fadil		B-PER
Berisha		I-PER
,		O
Aferdita		B-PER
Onuzi		I-PER
,		O
Emina		B-PER
Çunmulaj		I-PER
,		O
Valdrin		B-PER
Sahiti		I-PER
,		O
Enada		B-PER
At'Nikolla		I-PER
dhe		O
Helidon		B-PER
Haliti		I-PER
përzgjodhën		O
aplikantët		O
më		O
të		O
mirë		O
përgjatë		O
tre		O
fazave		O
të		O
konkursit		O
.		O