RTSH		B-ORG
në		O
zi		O
,		O
ndërron		O
jetë		O
mjeshtri		O
dhe		O
operatori		O
i		O
njohur		O
,		O
Kristaq		B-PER
Kristo		I-PER
RTSH		B-ORG
në		O
zi		O
.		O
Ka		O
ndërrua		O
jetë		O
në		O
moshën		O
71-vjeçare		O
mjeshtri		O
dhe		O
operatori		O
i		O
njohur		O
shqiptar		O
,		O
Kristaq		B-PER
Kristo		I-PER
.		O
Lajmin		O
për		O
ndarjen		O
nga		O
jeta		O
të		O
Kristaq		B-PER
Kiços		I-PER
e		O
ka		O
dhënë		O
nëpërmjet		O
një		O
postimi		O
në		O
FB		O
pedagogu		O
,		O
Andrea		B-PER
Nathanaili		I-PER
.		O
"		O
LAMTUMIRË		O
KIÇO		O
!		O
Kafen		O
e		O
mengjezit		O
nuk		O
do		O
ta		O
pi		O
më		O
me		O
Kiçon		B-PER
...		O
Kristaq		B-PER
Kriston		I-PER
,		O
mjeshtrin		O
dhe		O
operatorin		O
e		O
zërit		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Ata		O
që		O
nuk		O
e		O
njohin		O
,		O
e		O
kanë		O
lexuar		O
emrin		O
e		O
Kiços		B-PER
në		O
titrat		O
e		O
qindra		O
dokumentarëve		O
,		O
filmave		O
artistike		O
,		O
filmave		O
televizive		O
,		O
telenovelave		O
,		O
spektakleve		O
,		O
telereportazheve		O
,		O
emisioneve		O
pa		O
fund		O
.		O
Ishte		O
vetëm		O
19		O
vjeç		O
kur		O
filloi		O
punë		O
në		O
televizion		O
.		O
Sot		O
,		O
pas		O
51		O
vjetësh		O
,		O
KIÇO		B-PER
na		O
trishtoi		O
pa		O
fund		O
.		O
U		O
largua		O
nga		O
kjo		O
jetë		O
një		O
Mjeshtër		O
,		O
që		O
nuk		O
do		O
na		O
flasë		O
më		O
me		O
zë		O
,		O
megjithèse		O
mbeti		O
gjithë		O
jetën		O
më		O
i		O
miri		O
Mjeshtër		O
Zëri		O
në		O
Televizion		O
!		O
Lamtumirë		O
Kiço		B-PER
Kristo		I-PER
!		O
"		O
-		O
shkruan		O
Nathanaili		B-PER
.		O
Filmi		O
i		O
tij		O
i		O
parë		O
i		O
Kristos		B-PER
si		O
operator		O
zëri		O
ishte		O
"		O
E		O
fshehta		O
e		O
një		O
nate		O
"		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1978		I-DATE_0
.		O
Firmën		O
e		O
Kristaq		B-PER
Kristos		I-PER
e		O
mbajnë		O
edhe		O
në		O
disa		O
dokumentarë		O
të		O
njohur		O
të		O
RTSH		B-ORG
mbas		O
viteve		O
2000		O
,		O
mes		O
tyre		O
"		O
Me		O
biçikletë		O
në		O
Shkodër		O
"		O
(		O
2012		O
)		O
të		O
gazetarit		O
Agron		B-PER
Bala		I-PER
.		O
Arkiva		O
e		O
filmit		O
të		O
RTSH		B-ORG
shënon		O
edhe		O
shumë		O
vepra		O
që		O
si		O
operator		O
zëri		O
kanë		O
Kristaq		B-PER
Kriston		I-PER
.		O
Vepra		O
e		O
fundit		O
të		O
Kristos		B-PER
janë		O
ao		O
me		O
regjisorin		O
e		O
mirenjohur		O
Arian		B-PER
Culiai		I-PER
në		O
filmin		O
telekomedi		O
,		O
"		O
Përrallë		O
moderne		O
"		O
(		O
2018		O
)		O
si		O
mjeshter		O
zeri		O
dhe		O
në		O
filmin		O
"		O
The		O
clown		O
"		O
(		O
2019		O
)		O
.		O