Japonia		B-VEND_1
grant		O
1		O
milion		O
euro		O
për		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
Qeveria		O
e		O
Japonisë		B-VEND_1
i		O
akordoi		O
Qeverisë		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
një		O
grant		O
prej		O
1		O
milion		O
eurosh		O
për		O
përmirësimin		O
e		O
ambienteve		O
dhe		O
pajisjeve		O
të		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
me		O
synimin		O
për		O
të		O
kontribuar		O
në		O
zhvillimin		O
ekonomik		O
dhe		O
social		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nëpërmjet		O
promovimit		O
kulturor		O
.		O
Marrëveshja		O
ndërmjet		O
dy		O
qeverive		O
u		O
nënshkrua		O
sot		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
nga		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
,		O
Ministre		O
e		O
Kulturës		O
dhe		O
Takada		O
Mitsuyuki		O
,		O
Ambasador		O
i		O
Japonisë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Ndërkaq		O
u		O
nënshkrua		O
edhe		O
marrëveshja		B-EVENT
e		I-EVENT
Grantit		I-EVENT
ndërmjet		O
JICA		B-ORG
dhe		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
të		O
Shqipëria		O
.		O
Firmat		O
përkatëse		O
u		O
hodhën		O
respektivisht		O
nga		O
kryepërfaqësuesi		O
i		O
Zyrës		O
për		O
Ballkanin		O
e		O
Agjensisë		B-ORG
Japoneze		I-ORG
të		I-ORG
Bashkëpunimit		I-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
(		O
JICA		B-ORG
)		O
,		O
Ueki		B-PER
Masahiro		I-PER
dhe		O
Drejtori		O
i		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
të		O
Shqipërisë		O
,		O
Dorian		B-PER
Koçi		I-PER
.		O
Granti		O
do		O
të		O
financojë		O
Projektin		O
për		O
Përmirësimin		O
e		O
Pajisjeve		O
për		O
Konservimin		O
,		O
Restaurimin		O
dhe		O
Mjedisin		O
Ekspozues		O
në		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
të		O
Shqipërisë		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
zbatohet		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Japoneze		I-ORG
e		I-ORG
Bashkëpunimit		I-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
.		O
Ministrja		O
Margariti		B-PER
shprehu		O
falenderime		O
për		O
mbështetjen		O
e		O
qeverisë		O
.		O
"		O
Ky		O
financim		O
do		O
të		O
kontribuojë		O
në		O
realizimin		O
e		O
kushteve		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
ruajtjen		O
e		O
artefakteve		O
,		O
në		O
ofrimin		O
e		O
shërbimeve		O
të		O
përshtatshme		O
për		O
vizitorët		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
dhe		O
në		O
përforcimin		O
e		O
mjedisit		O
arsimor		O
për		O
ekspertët		O
e		O
ardhshëm		O
në		O
universitete		O
dhe		O
institucione		O
të		O
tjera		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
"		O
tha		O
zonja		O
Margariti		B-PER
.		O
Ambasadori		O
i		O
japonisë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
Takada		B-PER
Mitsuyuki		I-PER
,		O
theksoi		O
se		O
Muzeu		O
Historik		O
Kombëtar		O
është		O
muzeu		O
kryesor		O
në		O
vend		O
që		O
ofron		O
një		O
pasqyrë		O
të		O
historisë		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
për		O
vizitorët		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
.		O
Muzeu		O
është		O
një		O
institucion		O
i		O
rëndësishëm		O
arsimor		O
edhe		O
për		O
brezin		O
e		O
ri		O
,		O
pasi		O
nëpërmjet		O
këtij		O
Muzeu		O
ata		O
mund		O
të		O
përjetojnë		O
fragmente		O
të		O
së		O
shkuarës		O
së		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
tha		O
ai		O
.		O
Zoti		O
Masahiro		B-PER
tha		O
se		O
mbështetja		O
pritet		O
të		O
kontribuojnë		O
në		O
realizimin		O
e		O
kushteve		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
artefaktet		O
,		O
në		O
ofrimin		O
e		O
shërbimeve		O
të		O
duhura		O
për		O
vizitorët		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
dhe		O
në		O
përforcimin		O
e		O
mjedisit		O
arsimor		O
për		O
ekspertët		O
e		O
ardhshëm		O
në		O
universitete		O
dhe		O
institucione		O
të		O
tjera		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
deklaroi		O
Kryepërfaqësues		O
i		O
Zyrës		O
Ballkanike		O
të		O
JICA		B-ORG
.		O
Drejtori		O
i		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Dorian		B-PER
Koçi		I-PER
vlerësoi		O
këtë		O
bashkëpunim		O
si		O
një		O
hap		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
rivitalizimin		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
që		O
siç		O
u		O
sh		O
preh		O
ai		O
është		O
emblemë		O
që		O
bart		O
historinë		O
dhe		O
kulturen		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O