Fest		O
62		O
,		O
Kleansa		B-PER
Susaj		I-PER
:		O
Dëshiroj		O
të		O
marr		O
një		O
çmim		O
,		O
cilido		O
që		O
të		O
jetë		O
ai		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kleansa		B-PER
Susaj		I-PER
është		O
shprehur		O
e		O
suprizuar		O
për		O
performancën		O
shumë		O
të		O
mirë		O
,		O
sipas		O
saj		O
,		O
në		O
natën		O
finale		O
.		O
Ajo		O
nënvizoi		O
se		O
gjatë		O
performancës		O
në		O
skenën		O
e		O
Fest		O
62		O
është		O
ndjerë		O
shumë		O
mirë		O
dhe		O
shprehu		O
besimin		O
se		O
dhe		O
publiku		O
e		O
ka		O
pritur		O
shumë		O
mirë		O
.		O
"		O
Publiku		O
duhet		O
të		O
më		O
votojë		O
se		O
me		O
një		O
votë		O
'		O
shpëtoni		O
një		O
jetë		O
"		O
.		O
Pa		O
humor		O
.		O
Them		O
se		O
një		O
votë		O
është		O
mbështetje		O
për		O
artistët		O
e		O
rinj		O
.		O
Familja		O
më		O
ka		O
mbështetut		O
në		O
rrugëtimin		O
tim		O
.		O
Kisha		O
frikë		O
nëse		O
do		O
ja		O
dilja		O
.		O
Por		O
familja		O
më		O
ka		O
mbështetur		O
.		O
Personalisht		O
do		O
e		O
ngjyrosja		O
Festivalin		O
plot		O
ngjyra		O
të		O
bukura		O
.		O
Është		O
hera		O
e		O
parë		O
,		O
të		O
cilën		O
s'do		O
e		O
harroj		O
kurrë		O
.		O
Kam		O
përshtypjen		O
më		O
të		O
mirë		O
për		O
të		O
gjithë		O
stafin		O
e		O
RTSH		B-ORG
.		O
Dëshëroj		O
të		O
marr		O
një		O
çmim		O
,		O
cilido		O
që		O
të		O
jetë		O
ai		O
.		O
"		O
,		O
tha		O
Susaj		B-PER
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
.		O