Nis		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
edicioni		O
i		O
katërt		O
i		O
Festivalit		O
Ndërkombëtar		O
të		O
Akuarelit		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
"		O
Imazhi		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
moderne		O
"		O
Në		O
kuadër		O
të		O
Javës		O
së		O
Evropës		O
,		O
"		O
VIZart		O
Tirana		O
International		O
Watercolor		O
Festival		O
"		O
,		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
çeli		O
dje		O
edicionin		O
e		O
IV		O
të		O
festivalit		O
bashkëkohor		O
të		O
artit		O
pamor		O
.		O
Festivali		O
këtë		O
vit		O
ka		O
dy		O
ekspozita		O
,		O
një		O
në		O
Muzeun		O
Historik		O
Kombëtar		O
dhe		O
një		O
në		O
Galerinë		O
e		O
Artit		O
ne		O
Tiranë		B-VEND_0
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
këtij		O
aktiviteti		O
ishin		O
të		O
pranishëm		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
piktorja		O
Ormira		B-PER
Lulani		I-PER
,		O
presidente		O
e		O
"		O
VIZart		O
Cultural		O
Organization		O
"		O
,		O
drejtori		O
i		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
,		O
dr		O
.		O
Dorian		B-PER
Koçi		I-PER
,		O
Themeluesi		O
dhe		O
Presidenti		O
i		O
IëS		B-ORG
Globe		I-ORG
Art		I-ORG
NetWork		I-ORG
,		O
z		O
.		O
Atanur		B-PER
Dogan		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
përshëndetën		O
aktivitetin		O
duke		O
theksuar		O
vlerat		O
dhe		O
rëndësinë		O
që		O
mbart		O
në		O
bashkimin		O
e		O
kufijve		O
,		O
kulturave		O
,		O
moshave		O
dhe		O
gjinive		O
.		O
Kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
theksoi		O
se		O
një		O
qytet		O
si		O
Tirana		B-VEND_0
duhet		O
të		O
mbështesë		O
jo		O
vetëm		O
njerëzit		O
në		O
nevojë		O
,		O
por		O
të		O
ofrojë		O
edhe		O
art		O
për		O
qytetarët		O
e		O
saj		O
.		O
"		O
Ne		O
kujdesemi		O
edhe		O
për		O
shtresat		O
në		O
nevojë		O
,		O
edhe		O
për		O
banesat		O
sociale		O
,		O
edhe		O
për		O
mensat		O
,		O
për		O
ata		O
që		O
janë		O
në		O
situatë		O
rruge		O
,		O
edhe		O
për		O
të		O
gjithë		O
nevojat		O
e		O
komunitetit		O
,		O
por		O
pyetja		O
është		O
:		O
njerëzit		O
jetojnë		O
vetëm		O
me		O
bukë		O
?		O
Apo		O
jetojnë		O
edhe		O
me		O
art		O
,		O
me		O
kulturë		O
,		O
me		O
pikturë		O
,		O
me		O
libra		O
,		O
me		O
opera		O
,		O
baleti		O
dhe		O
teatro		O
?		O
Kjo		O
është		O
arsyeja		O
përse		O
ne		O
besojmë		O
që		O
një		O
qytet		O
i		O
mirë		O
,		O
duhet		O
t'i		O
bëjë		O
të		O
dyja		O
.		O
Duhet		O
të		O
jetë		O
një		O
qytet		O
që		O
për		O
ata		O
që		O
kanë		O
nevojë		O
ushqen		O
stomakun		O
,		O
ama		O
për		O
të		O
gjithë		O
nevojtarët		O
që		O
kanë		O
nevojë		O
të		O
ushqejnë		O
shpirtin		O
,		O
ofron		O
edhe		O
atë		O
lloj		O
gjelle		O
"		O
,		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
VIZart		O
Tirana		O
International		O
Watercolor		O
Festival		O
"		O
është		O
një		O
mundësi		O
fantastike		O
për		O
kryeqytetin		O
dhe		O
për		O
të		O
rinjtë		O
që		O
do		O
të		O
kenë		O
mundësi		O
të		O
shfaqin		O
veprat		O
e		O
tyre		O
,		O
krahas		O
piktorëve		O
më		O
me		O
eksperiencë		O
.		O
Veliaj		B-PER
theksoi		O
se		O
mbushja		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
me		O
kaq		O
shumë		O
aktivitete		O
kulturore		O
është		O
dhe		O
fytyra		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
moderne		O
.		O
"		O
Unë		O
besoj		O
se		O
ideja		O
e		O
kësaj		O
bienaleje		O
për		O
të		O
çiftuar		O
ata		O
që		O
janë		O
me		O
më		O
shumë		O
përvojë		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
,		O
me		O
dikë		O
që		O
është		O
i		O
ri		O
dhe		O
sapo		O
ia		O
ka		O
nisur		O
kësaj		O
karriere		O
më		O
këtë		O
pasion		O
,		O
është		O
fantastike		O
.		O
Besoj		O
se		O
i		O
shkon		O
Tiranës		B-VEND_0
si		O
Kryeqytet		O
Europian		O
i		O
Rinisë		O
.		O
Fakti		O
që		O
Tirana		B-VEND_0
është		O
mbushur		O
me		O
aktivitete		O
,		O
tregojmë		O
një		O
imazh		O
tjetër		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
sonë		O
,		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
sonë		O
,		O
që		O
sigurisht		O
do		O
duhet		O
të		O
rikuperojë		O
imazhin		O
e		O
'97-'98		O
,		O
për		O
të		O
cilën		O
asnjë		O
prej		O
të		O
rinjve		O
sot		O
s'ka		O
faj		O
.		O
Unë		O
besoj		O
se		O
kjo		O
është		O
fytyra		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
moderne		O
,		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
së		O
re		O
që		O
ne		O
na		O
duhet		O
të		O
tregojmë		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
siguroi		O
se		O
Galeria		O
e		O
Artit		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
do		O
të		O
jetë		O
një		O
derë		O
e		O
hapur		O
për		O
të		O
mbështetur		O
artistët		O
e		O
rinj		O
për		O
të		O
shfaqur		O
talentin		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
nevojë		O
të		O
kesh		O
shumë		O
buxhet		O
,		O
nuk		O
ka		O
nevojë		O
të		O
kesh		O
shumë		O
hapësira		O
,		O
Galeria		O
e		O
Artit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
i		O
ka		O
dhënë		O
mundësi		O
thuajse		O
çdo		O
2		O
javë		O
një		O
artisti		O
që		O
të		O
shprehet		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Çmimi		O
"		O
MASTER		O
AWARD		O
"		O
iu		O
dha		O
mjeshtrit		O
të		O
akuarelit		O
Stanislaë		B-PER
Zolaz		I-PER
nga		O
Suedia		B-VEND_1
dhe		O
Silvia		B-PER
Monge		I-PER
nga		O
Kosta		B-PER
Rika		I-PER
.		O
Ndërsa		O
Krasi		B-PER
Todorov		I-PER
nga		O
Bullgaria		B-VEND_1
u		O
vlerësua		O
me		O
çmimin		O
"		O
Best		O
Portret		O
Artist		O
"		O
.		O
Najsa		B-PER
Dishnica		I-PER
nga		O
Italia		B-VEND_1
u		O
vlerësua		O
me		O
çmimin		O
"		O
BEST		O
YOUNGE		O
ARTIST		O
"		O
.		O
Fituesit		O
e		O
Çmimit		O
Ndërkombëtar		O
"		O
Ismail		O
Lulani		O
"		O
janë		O
Zake		B-PER
Prelvukaj		I-PER
nga		O
Kosova		B-VEND_1
dhe		O
Pjerin		B-PER
Kolnikaj		I-PER
e		O
Mikel		B-PER
Temo		I-PER
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
.		O
VIZartdhe		O
IwS		O
Albania		O
vendosën		O
t'i		O
japin		O
"		O
ÇMIMIN		O
E		O
NDERIT		O
"		O
ekipit		O
të		O
artistëve		O
ukrainas		O
pjesëmarrës		O
në		O
event		O
.		O
Gjatë		O
ditëve		O
në		O
vijim		O
do		O
vazhdohet		O
me		O
demostrimet		O
live		O
të		O
artistëve		O
ndërkombëtare		O
në		O
Liceun		O
"		O
Jordan		O
Misja		O
"		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
dhe		O
Universitetin		O
e		O
Arteve		O
,		O
ku		O
artistë		O
ndërkombëtare		O
dhe		O
studentë		O
do		O
pikturojnë		O
së		O
bashku		O
.		O
Ky		O
festival		O
arti		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
për		O
disa		O
ditë		O
radhazi		O
për		O
vizitorët		O
vendas		O
dhe		O
të		O
huaj		O
,		O
si		O
një		O
mundësi		O
e		O
jashtëzakonshme		O
për		O
t'u		O
angazhuar		O
me		O
artin		O
dhe		O
kulturën		O
dhe		O
do		O
të		O
qëndrojë		O
i		O
hapur		O
për		O
t'u		O
vizituar		O
deri		O
në		O
datën		O
14		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
.		O