Aktori		O
turk		O
këndon		O
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
:		O
Më		O
duket		O
sikur		O
jam		O
në		O
Stamboll		B-VEND_0
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Aktori		O
turk		O
,		O
Taner		B-PER
Olmez		I-PER
ishte		O
i		O
ftuari		O
i		O
veçantë		O
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
së		O
bashku		O
me		O
aktorin		O
e		O
njohur		O
shqiptar		O
Nik		B-PER
Xhelilaj		I-PER
.		O
Olmezi		B-PER
tha		O
se		O
i		O
ka		O
pëlqyer		O
Tirana		B-VEND_0
dhe		O
i		O
duket		O
si		O
Stambolli		B-VEND_0
.		O
"		O
Shumë		O
bukur		O
,		O
shumë		O
lezetshëm		O
.		O
Më		O
duket		O
se		O
sikur		O
kam		O
ikur		O
nga		O
Stambolli		B-VEND_0
për		O
në		O
një		O
Stamboll		B-VEND_0
më		O
të		O
vogël		O
.		O
Njerëzit		O
ngjajnë		O
shumë		O
,		O
vetëm		O
se		O
flasin		O
gjuhë		O
tjetër		O
,		O
gjeografia		O
dhe		O
natyra		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
aktori		O
Olmez		B-PER
.		O
Ndërkaq		O
,		O
edhe		O
Nik		B-PER
Xhelilaj		I-PER
ka		O
shprehur		O
përshtypjet		O
e		O
tij		O
mbi		O
Festivalin		O
e		O
62		O
të		O
Këngës		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
"		O
Edhe		O
gjatë		O
provave		O
më		O
pëlqyen		O
veçantitë		O
e		O
festivalit		O
,		O
orkestra		O
për		O
shembull		O
.		O
Më		O
merr		O
malli		O
për		O
atë		O
magjinë		O
e		O
orkestrës		O
.		O
Ka		O
emocion		O
tjetër		O
kur		O
vjen		O
si		O
mysafir		O
"		O
,		O
tha		O
Xhelilaj		B-PER
,		O
ndërsa		O
kishte		O
edhe		O
një		O
përgjigje		O
mbi		O
mungesën		O
e		O
tij		O
në		O
jetën		O
kulturore		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
"		O
Nuk		O
është		O
se		O
kam		O
qenë		O
shpesh		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
vjet		O
dhe		O
parvjet		O
kam		O
qenë		O
me		O
xhirime		O
,		O
por		O
jo		O
se		O
kam		O
qenë		O
i		O
angazhuar		O
në		O
media		O
"		O
,		O
tha		O
Xhelilaj		B-PER
.		O
"		O
Jo		O
se		O
kam		O
ndonjë		O
dijeni		O
me		O
thënë		O
të		O
drejtën		O
,		O
aq		O
më		O
tepër		O
që		O
këtu		O
është		O
pak		O
tjetër		O
natyrë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Olmez		B-PER
.		O