Qeveria		O
shqiptare		O
vendos		O
menaxhimin		O
e		O
Butrintit		B-VEND_0
nga		O
një		O
fondacion		O
Qeveria		O
shqiptare		O
miratoi		O
të		O
mërkurën		O
një		O
marrëveshje		O
ndërmjet		O
Ministrisë		O
së		O
së		O
Kulturës		O
dhe		O
Fondacionit		O
të		O
Menaxhimit		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
për		O
administrimin		O
e		O
nënzonave		O
të		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
dhe		O
peizazhit		O
kulturor		O
,		O
pjesë		O
e		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
.		O
Marrëveshja		O
pritet		O
të		O
kalojë		O
në		O
parlament		O
për		O
t'u		O
miratuar		O
.		O
Ministrja		O
e		O
Kulturës		O
Elva		B-PER
Margariti		I-PER
shkruante		O
në		O
rrjetin		O
social		O
Facebook		O
se		O
"		O
së		O
bashku		O
me		O
partnerin		O
strategjik		O
,		O
Fondacionin		B-ORG
Shqiptaro-Amerikan		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
(		O
AADF		B-ORG
)		O
ministria		O
kishte		O
themeluar		O
fondacionin		O
e		O
posaçëm		O
të		O
menaxhimit		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
"		O
.		O
"		O
Ka		O
pasur		O
shumë		O
debate		O
,		O
pikëpyetje		O
,		O
keqinformime		O
,		O
por		O
gjej		O
rastin		O
të		O
qetësoj		O
këdo		O
në		O
lidhje		O
me		O
pronësinë		O
e		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
se		O
në		O
çdo		O
rast		O
,		O
pronësia		O
e		O
territorit		O
dhe		O
aseteve		O
i		O
mbetet		O
Ministrisë		O
,		O
si		O
përfaqësues		O
i		O
shtetit		O
"		O
tha		O
zonja		O
Margariti		B-PER
.		O
Sipas		O
Ministres		O
së		O
Kulturës		O
Margariti		B-PER
marrëveshja		O
parashikon		O
që		O
Bordi		O
i		O
Fondacionit		O
të		O
Menaxhimit		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
të		O
përbëhet		O
nga		O
5		O
anëtarë		O
,		O
2		O
prej		O
të		O
cilëve		O
nga		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
,		O
2		O
të		O
tjerë		O
nga		O
partneri		O
strategjik		O
AADF		B-ORG
,		O
ndërsa		O
një		O
i		O
pestë		O
është		O
arkeologu		O
i		O
huaj		O
britanik		O
Riçard		B-PER
Hoxhes		I-PER
.		O
Sipas		O
zonjës		O
Margariti		B-PER
kontributi		O
fillestar		O
financiar		O
i		O
partnerit		O
strategjik		O
është		O
5		O
milionë		O
dollarë		O
,		O
ndërsa		O
ai		O
i		O
Ministrisë		O
së		O
Kulturës		O
,		O
2		O
milionë		O
dollarë		O
.		O
Një		O
përqindje		O
e		O
të		O
ardhurave		O
të		O
Parkut		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
(		O
duke		O
filluar		O
me		O
0,5		O
%		O
vitin		O
e		O
parë		O
,		O
deri		O
në		O
2		O
%		O
e		O
të		O
ardhurave		O
në		O
vitin		O
e		O
katërt		O
)		O
të		O
do		O
të		O
derdhen		O
në		O
Fondin		O
e		O
Trashëgimisë		O
Kulturore		O
,		O
për		O
t'u		O
investuar		O
në		O
site		O
të		O
tjera		O
të		O
trashëgimsië		O
kulturore		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Marrëveshja		O
e		O
miratuar		O
të		O
mërkurën		O
nga		O
qeveria		O
shqiptare		O
mbështetet		O
në		O
Planin		O
e		O
Menaxhimit		O
të		O
Integruar		O
për		O
Parkun		O
Kombëtar		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
2020		O
-		O
2030		O
,		O
një		O
dokument		O
prej		O
300		O
faqesh		O
,		O
hartuar		O
nga		O
kompania		O
angleze		O
"		O
Prince		O
and		O
Pearce		O
"		O
,		O
kontraktuar		O
dhe		O
mbështetur		O
financiarisht		O
nga		O
Fondacioni		B-ORG
Shqiptaro		I-ORG
Amerikan		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
.		O
Arkeologu		O
i		O
njohur		O
Neritan		B-PER
Ceka		I-PER
tha		O
se		O
Plani		O
i		O
Menaxhimit		O
nuk		O
kishte		O
në		O
ekipin		O
e		O
tij		O
asnjë		O
arkeolog		O
shqiptar		O
.		O
Ndërsa		O
studiuesi		O
Agron		B-PER
Alibali		I-PER
,		O
tha		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
ishte		O
në		O
shkelje		O
të		O
Konventës		O
së		O
Parisit		B-VEND_0
,		O
e		O
cila		O
përcakton		O
rolin		O
e		O
padiskutueshëm		O
parësor		O
të		O
shteteve		O
anëtare		O
,		O
të		O
njohura		O
si		O
"		O
Shtete		O
Palë		O
"		O
,		O
në		O
administrimin		O
e		O
pasurive		O
kulturore		O
dhe		O
natyrore		O
në		O
territoret		O
e		O
tyre		O
.		O
Në		O
janar		O
të		O
këtij		O
viti		O
qeveria		O
shqiptare		O
mori		O
një		O
tjetër		O
vendim		O
duke		O
reduktuar		O
sipërfaqen		O
e		O
zonës		O
së		O
mbrojtur		O
të		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
nga		O
9.424,2		O
ha		O
në		O
8.622,2		O
ha		O
në		O
kuadër		O
të		O
shqyrtimit		O
të		O
kufijve		O
të		O
disa		O
parqeve		O
natyrore		O
dhe		O
kombëtare		O
në		O
vend		O
.		O
Sipas		O
hartës		O
së		O
bashkëngjitur		O
vendimit		O
të		O
qeverisë		O
për		O
Butrintin		B-VEND_0
një		O
sipërfaqe		O
prej		O
rreth		O
800		O
ha		O
nga		O
Manastiri		O
,		O
Gjiri		O
i		O
Hartës		O
dhe		O
deri		O
në		O
kufirin		O
jugor		O
tek		O
Gjiri		O
i		O
Pemës		O
së		O
Thatë		O
,		O
nuk		O
përfshihet		O
më		O
në		O
statusin		O
e		O
zonës		O
së		O
mbrojtur		O
,		O
duke		O
i		O
hapur		O
rrugën		O
investimeve		O
turistike		O
.		O