Rama		B-PER
:		O
Piramida		O
,		O
po		O
merr		O
jetë		O
shtëpia		O
e		O
qendrës		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
teknologjisë		O
digjitale		O
në		O
rajon		O
!		O
Në		O
Tiranë		B-VEND_0
po		O
ngrihet		O
qendra		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
teknologjisë		O
digjitale		O
në		O
rajon		O
.		O
Bëhet		O
fjalë		O
për		O
ish		O
muzeun		O
e		O
diktatorit		O
komunist		O
Enver		B-PER
Hoxha		I-PER
i		O
cili		O
u		O
trasformua		O
në		O
Qendrën		O
Ndërkombëtare		O
të		O
Kulturës		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
publikuar		O
sot		O
pamjet		O
nga		O
transformimi		O
rrënjësor		O
që		O
po		O
pëson		O
Piramida		O
.		O
"		O
Mirëmëngjes		O
dhe		O
me		O
këto		O
pamje		O
nga		O
kantieri		O
i		O
Piramidës		O
,		O
ku		O
hap		O
pas		O
hapi		O
po		O
merr		O
jetë		O
shtëpia		O
e		O
qendrës		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
teknologjisë		O
digjitale		O
në		O
rajon		O
,		O
ju		O
uroj		O
një		O
ditë		O
mbarë		O
"		O
,		O
shprehet		O
Rama		B-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
Fondit		B-ORG
të		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
Shqiptaro-Amerikan		I-ORG
–		O
AADF		B-ORG
,		O
qendra		O
do		O
të		O
mirëpresë		O
mijëra		O
të		O
rinj		O
për		O
të		O
mësuar		O
gjuhën		O
e		O
kodimit		O
,		O
robotikë		O
,		O
design		O
dhe		O
programim		O
.		O
Projekti		O
i		O
rijetësimit		O
të		O
Piramidës		O
parashikon		O
një		O
godinë		O
transparente		O
dhe		O
plot		O
dritë		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
projekti		O
synon		O
të		O
krijojë		O
simbolin		O
e		O
ri		O
për		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
ku		O
ndërtesa		O
të		O
jetë		O
e		O
arritshme		O
nga		O
të		O
gjitha		O
anët		O
.		O
Piramida		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
një		O
lloj		O
inkubatori		O
për		O
bizneset		O
në		O
fushën		O
e		O
inovacionit		O
,		O
artit		O
dhe		O
kreativitetit		O
.		O
Programet		O
që		O
do		O
të		O
ofrohen		O
janë		O
:		O
animacion		O
,		O
zhvillimi		O
i		O
lojërave		O
,		O
kinematografi		O
,		O
web		O
design		O
,		O
muzikë		O
,		O
shkrim		O
,		O
vizatim		O
,		O
dizajn		O
grafik		O
,		O
modelimi		O
3D		O
,		O
programim		O
,		O
robotikë		O
,		O
grafika		O
e		O
lëvizjes		O
,		O
fotografi		O
dhe		O
media		O
e		O
re		O
.		O