Shuhet		O
në		O
moshën		O
74		O
vjeçare		O
shkrimtari		O
i		O
njohur		O
,		O
Bardhyl		B-PER
Londo		I-PER
Është		O
shuar		O
në		O
moshën		O
74		O
vjeçare		O
shkrimtari		O
i		O
njohur		O
Bardhyl		B-PER
Londo		I-PER
,		O
si		O
pasojë		O
e		O
një		O
sëmundje		O
të		O
rëndë		O
me		O
të		O
cilën		O
luftonte		O
prej		O
një		O
kohe		O
të		O
gjatë		O
.		O
Ai		O
ishte		O
i		O
shtuar		O
prej		O
dy		O
muajsh		O
në		O
spitalin		O
Onkologjik		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
pasi		O
gjendja		O
e		O
tij		O
ishte		O
përkeqësuar		O
.		O
Bardhyl		B-PER
Londo		I-PER
lindi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1948		I-DATE_0
në		O
Përmet		B-VEND_0
.		O
Studioi		O
për		O
gjuhë		O
dhe		O
letërsi		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Tiranës		O
.		O
Pas		O
mbarimit		O
të		O
fakultetit		O
ai		O
punoi		O
për		O
disa		O
vite		O
mësues		O
në		O
Përmet		B-VEND_0
dhe		O
më		O
pas		O
për		O
gazetën		O
letrare		O
"		O
Drita		O
"		O
.		O
Për		O
disa		O
kohë		O
ka		O
qenë		O
kryetar		O
i		O
"		O
Lidhjes		B-ORG
së		I-ORG
Shkrimtarëve		I-ORG
dhe		I-ORG
Artistëve		I-ORG
"		O
(		O
LSHA		B-ORG
)		O
.		O
Krijimtaria		O
e		O
tij		O
letrare		O
përfshin		O
8		O
vëllime		O
me		O
poezi		O
si		O
edhe		O
disa		O
romane		O
.		O
Është		O
fitues		O
i		O
çmimit		O
"		O
Migjeni		O
"		O
.		O
Për		O
shumë		O
vite		O
ai		O
ka		O
qenë		O
deputet		O
në		O
Kuvendin		O
e		O
Shqipërisë		B-VEND_1
nën		O
logon		O
e		O
Partisë		O
Demokratike		O
.		O