Kruja		B-VEND_0
me		O
sallë		O
të		O
re		O
koncertesh		O
,		O
investimi		O
pjesë		O
e		O
projektit		O
të		O
rindërtimit		O
Mbrëmja		O
e		O
së		B-DATE_1
premtes		I-DATE_1
në		O
Krujë		B-VEND_0
zbriti		O
plot		O
ngjyra		O
,		O
plot		O
tinguj		O
.		O
Pas		O
më		O
shumë		O
se		O
20		O
vjetësh		O
këtij		O
qyteti		O
të		O
lashtë		O
i		O
rikthehet		O
një		O
sallë		O
koncertesh		O
dinjitoze		O
pagëzuar		O
me		O
emrin		O
Ramiz		B-PER
Kovaçi		I-PER
,		O
ish		O
bariton		O
kryesor		O
i		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Operas		O
dhe		O
Baletit		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
themelues		O
i		O
Akademisë		O
së		O
Arteve		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Rikonstruksioni		O
u		O
bë		O
domosdoshmëri		O
edhe		O
pas		O
goditjes		O
së		O
tërmetit		O
të		O
2019-ës		O
,		O
dhe		O
gjeti		O
mbështetjen		O
financiare		O
të		O
Agjencisë		B-ORG
Zvicerane		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
dhe		I-ORG
Bashkëpunim		I-ORG
si		O
dhe		O
Agjencisë		B-ORG
austriake		I-ORG
të		I-ORG
Zhvillimit		I-ORG
.		O
"		O
Rajoni		O
i		O
Krujës		B-VEND_0
u		O
godit		O
veçanërisht		O
rëndë		O
nga		O
tërmeti		O
i		O
vitit		O
2019		O
.		O
Ne		O
si		O
partnerë		O
ndërkombëtarë		O
,		O
Zvicra		B-VEND_1
,		O
ashtu		O
edhe		O
Austria		B-VEND_1
qëndruam		O
përkrah		O
Shqipërisë		B-VEND_1
në		O
këtë		O
sfidë		O
dhe		O
po		O
vazhdojmë		O
të		O
mbështesim		O
përpjekjet		O
tuaja		O
për		O
rindërtim		O
.		O
Jam		O
shumë		O
i		O
kënaqur		O
që		O
qytetarët		O
e		O
Krujës		B-VEND_0
do		O
të		O
kenë		O
një		O
vend		O
më		O
shumë		O
për		O
përvojat		O
muzikore		O
e		O
sigurisht		O
është		O
një		O
lajm		O
i		O
mirë		O
edhe		O
për		O
vizitorët		O
,		O
turistët		O
"		O
,		O
-shprehet		O
Adrian		B-PER
Maitre		I-PER
,		O
ambasador		O
i		O
Zvicrës		B-VEND_1
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Investimi		O
për		O
sallën		O
e		O
re		O
të		O
koncerteve		O
"		O
Ramiz		O
Kovaçi		O
"		O
në		O
pallatin		O
e		O
kulturës		O
"		O
Ibrahim		O
Bërdaku		O
"		O
,		O
në		O
Krujë		B-VEND_0
pati		O
vlerën		O
e		O
afro		O
27		O
milionë		O
lekëve		O
.		O
Salla		O
ka		O
288		O
ulëse		O
.		O
Në		O
ceremoninë		O
e		O
përurimit		O
u		O
ngjitën		O
në		O
skenë		O
jo		O
vetëm		O
artistët		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
këtij		O
qyteti		O
,		O
me		O
simbolin		O
e		O
tyre		O
,		O
grupin		O
"		O
Pleqtë		O
e		O
Krujës		O
"		O
,		O
por		O
dhe		O
Ansambli		O
Kombëtar		O
i		O
Këngëve		O
dhe		O
Valleve		O
Popullore		O
,		O
tenori		O
Kastriot		B-PER
Tusha		I-PER
,		O
sopranoja		O
Ramona		B-PER
Tullumani		I-PER
etj		O
.		O