Konferenca		O
mbarëkombëtare		O
e		O
Arkivistikës		O
më		O
10-11		O
qershor		O
në		O
Boletin		B-VEND_0
të		O
Kosovës		B-VEND_1
Drejtoria		O
e		O
Përgjithshme		O
e		O
Arkivave		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Agjencinë		B-ORG
Shtetërore		I-ORG
të		I-ORG
Arkivave		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
do		O
të		O
mbledhë		O
në		O
një		O
konferencë		O
me		O
datat		O
10		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
11		I-DATE_0
qershor		I-DATE_0
në		O
Boletin		B-VEND_0
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
arkivistë		O
nga		O
të		O
gjitha		O
trevat		O
shqiptare		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
Evidencës		O
Qendrore		O
dhe		O
Komunikimit		O
në		O
Drejtorinë		O
e		O
Përgjithshme		O
të		O
Arkivave		O
,		O
Elsa		B-PER
Saka		I-PER
,		O
ftoi		O
të		O
gjithë		O
studiuesit		O
që		O
të		O
marrin		O
pjesë		O
me		O
idetë		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Veç		O
arkivistëve		O
të		O
rrjeteve		O
arkivore		O
kombëtare		O
,		O
ftesa		O
për		O
pjesëmarrje		O
u		O
drejtohet		O
të		O
gjithë		O
profileve		O
të		O
tjerë		O
të		O
arkivistëve		O
,		O
institucioneve		O
që		O
ruajnë		O
apo		O
atyre		O
që		O
ndërveprojnë		O
me		O
ruajtjen		O
e		O
kujtesës		O
kolektive		O
"		O
,		O
tha		O
Saka		B-PER
.		O
Afati		O
i		O
pranimit		O
të		O
propozimeve		O
do		O
të		O
jetë		O
1		B-DATE_0
Prill		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O