Ndahet		O
nga		O
jeta		O
aktori		O
i		O
njohur		O
shqiptar		O
,		O
Syl		B-PER
Kuqi		I-PER
Aktori		O
Syl		B-PER
Kuqi		I-PER
,		O
ish-aktor		O
rezident		O
i		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
është		O
ndarë		O
nga		O
jeta		O
.		O
Teatri		O
Kombëtar		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
njofton		O
se		O
karriera		O
e		O
aktorit		O
Syl		B-PER
Kuqi		I-PER
ndërlidhet		O
me		O
filmin		O
artistik		O
dhe		O
punën		O
e		O
tij		O
aktoriale		O
në		O
Teatër		O
për		O
dekada		O
me		O
radhë		O
.		O
Lajmin		O
e		O
trishtë		O
e		O
ka		O
konfirmuar		O
Teatri		O
Kombëtar		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
me		O
anë		O
të		O
një		O
postimi		O
në		O
Facebook		O
,		O
ku		O
ka		O
shprehur		O
dhe		O
ngushëllimet		O
për		O
familjarët		O
.		O
"		O
Me		O
pikëllim		O
të		O
thellë		O
morëm		O
lajmin		O
për		O
ndarjen		O
nga		O
jeta		O
të		O
aktorit		O
Syl		B-PER
Kuqi		I-PER
,		O
ish		O
aktor		O
rezident		O
i		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Karriera		O
e		O
aktorit		O
Syl		B-PER
Kuqi		I-PER
ndërlidhet		O
me		O
filmin		O
artistik		O
dhe		O
punën		O
e		O
tij		O
aktoriale		O
në		O
Teatër		O
për		O
dekada		O
me		O
radhë		O
.		O
Që		O
nga		O
Kosovafilmi		B-ORG
,		O
pastaj		O
Teatri		O
Popullor		O
Krahinor		O
,		O
më		O
vonë		O
TKK		O
–		O
ja		O
,		O
si		O
dhe		O
në		O
produksione		O
të		O
filmit		O
të		O
pavarur		O
,		O
ai		O
ishte		O
angazhuar		O
vazhdimisht		O
dhe		O
ka		O
lënë		O
mbresa		O
të		O
theksuara		O
sidomos		O
në		O
fushën		O
e		O
filmit		O
.		O
Teatri		O
Kombëtar		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
shpreh		O
ngushëllimet		O
më		O
të		O
sinqerta		O
familjes		O
së		O
tij		O
dhe		O
mbarë		O
komunitetit		O
artistik		O
,		O
"		O
-		O
shkruan		O
Teatrit		O
Kombëtar		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O