Pse		O
duhet		O
të		O
votohet		O
kënga		O
jote		O
"		O
2073		O
"		O
,		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
:		O
Përfaqësoj		O
dy		O
sistemet		O
dhe		O
tranzicionin		O
shqiptar		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
i		O
cili		O
ngriti		O
siparin		O
e		O
natës		O
së		O
sotme		O
finale		O
të		O
festivalit		O
62		O
në		O
RTSH		B-ORG
me		O
këngën		O
"		O
2073		O
"		O
ka		O
rrëfyer		O
emocionet		O
e		O
tij		O
në		O
Këndin		O
e		O
Radio		O
Tiranës		O
.		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
theksoi		O
se		O
kënga		O
e		O
tij		O
"		O
2073		O
"		O
është		O
një		O
këngë		O
që		O
flet		O
për		O
realitetin		O
e		O
së		O
ardhmes		O
.		O
Ndërsa		O
pyetjes		O
së		O
përse		O
duhet		O
të		O
votohet		O
kënga		O
e		O
tij		O
,		O
Zizo		B-PER
u		O
përgjigj		O
se		O
ai		O
përfaqëson		O
dy		O
sistemet		O
në		O
të		O
cilat		O
ka		O
kaluar		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
përfshirë		O
edhe		O
trazicionin		O
.		O
"		O
Sepse		O
unë		O
përfaqësoj		O
katër		O
dekada		O
të		O
një		O
trazicioni		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
dhe		O
përfaqësoj		O
të		O
gjithë		O
të		O
mirat		O
dhe		O
të		O
këqijat		O
e		O
të		O
dy		O
sistemeve		O
dhe		O
do		O
të		O
di		O
ta		O
prezantoj		O
veten		O
dhe		O
shqipfolësit		O
në		O
planet		O
në		O
Malmo		B-VEND_0
në		O
mënyrë		O
sa		O
më		O
dinjitoze		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
në		O
Fest		O
62		O
,		O
Këndi		O
i		O
Radio		O
Tiranës		O
.		O
Nata		O
finale		O
e		O
Fest		O
62		O
transmetohet		O
drejtpërsëdrejti		O
edhe		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
përmes		O
valëve		O
të		O
kanalit		O
të		O
dytë		O
maqedonas		O
,		O
atij		O
në		O
gjuhën		O
shqipe		O
.		O
Për		O
herë		O
të		O
parë		O
në		O
historinë		O
e		O
festivaleve		O
,		O
nata		O
finale		O
e		O
Fest		O
62		O
transmetohet		O
edhe		O
në		O
Malin		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
në		O
kanalin		O
shqip		O
të		O
radios		O
së		O
Malit		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Zi		I-VEND_1
,		O
i		O
vetmi		O
kanal		O
atje		O
që		O
transmeton		O
shqip		O
24		O
orë		O
.		O
Kastro		B-PER
Zizo		I-PER
-		O
2073		O
Mal		B-PER
Retkoceri		I-PER
-		O
Çmendur		O
Erina		B-PER
&		O
The		O
Elementals		O
-		O
Jetën		O
n'skaj		O
Melodajn		B-PER
Mancaku		I-PER
-		O
Nuk		O
jemi		O
më		O
Tiri		B-PER
Gjoci		I-PER
-		O
Në		O
ëndërr		O
Kleansa		B-PER
Susaj		I-PER
-		O
Pikturë		O
Irma		B-PER
Lepuri		I-PER
-		O
Më		O
prit		O
Festina		B-PER
Mejzini		I-PER
-		O
Melos		O
Eldis		B-PER
Arrnjeti		I-PER
-		O
Një		O
kujtim		O
Martina		B-PER
Serreqi		I-PER
-		O
Vetëm		O
ty		O
Besa		B-PER
Krasniqi		I-PER
-		O
Esenciale		O
Sergio		B-PER
Hajdini		I-PER
-		O
Uragan		O
Olimpia		B-PER
Smajlaj		I-PER
-		O
Saj		O
Anduel		B-PER
Kovaci		I-PER
-		O
Nan		O
Michela		B-PER
Paluca		I-PER
-		O
Për		O
veten		O
Peter		B-PER
Pan		I-PER
Quartet		I-PER
-		O
Një		O
herë		O
Besa		B-PER
Kokëdhima		I-PER
-		O
Zemrën		O
n'dorë		O
Arsi		B-PER
Bako		I-PER
-		O
Zgjohu		O
Elsa		B-PER
Lila		I-PER
-		O
Mars		O
Andi		B-PER
Tanko		I-PER
-		O
Herë		O
pas		O
here		O
Shpat		B-PER
Deda		I-PER
-		O
S'mund		O
t'fitoj		O
pa		O
ty		O
Big		O
Basta		O
&		O
Vesa		B-PER
Luma		I-PER
-		O
Mbinatyrale		O