Margariti		B-PER
:		O
Bashkëpunimi		O
për		O
Butrintin		B-VEND_0
,		O
rrugë		O
e		O
re		O
në		O
menaxhimin		O
e		O
trashëgimisë		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
dhe		O
Fondacioni		O
i		O
Menaxhimit		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
nënshkruan		O
marrëveshjen		O
e		O
administrimit		O
të		O
pasurisë		O
kulturore		O
të		O
Parkut		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
.		O
Si		O
pjesë		O
e		O
kësaj		O
marrëveshjeje		O
,		O
u		O
firmos		O
protokolli		O
i		O
bashkëpunimit		O
midis		O
Fondacionit		B-ORG
për		I-ORG
Menaxhimin		I-ORG
e		I-ORG
Butrintit		I-ORG
dhe		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Arkeologjisë		I-ORG
të		O
përfaqësuar		O
nga		O
Belisa		B-PER
Muka		I-PER
.		O
Ministrja		O
Margariti		B-PER
tha		O
në		O
fjalën		O
e		O
saj		O
se		O
"		O
ka		O
pasur		O
shumë		O
debate		O
,		O
pikëpyetje		O
,		O
keqinformime		O
,		O
por		O
gjej		O
rastin		O
të		O
qetësoj		O
këdo		O
në		O
lidhje		O
me		O
pronësinë		O
e		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
se		O
në		O
çdo		O
rast		O
,		O
pronësia		O
e		O
territorit		O
dhe		O
aseteve		O
i		O
mbetet		O
Ministrisë		O
,		O
si		O
përfaqësues		O
i		O
shtetit		O
"		O
.		O
"		O
Bordi		O
i		O
Fondacionit		B-ORG
të		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Butrintit		I-ORG
përbëhet		O
nga		O
5		O
anëtarë		O
,		O
2		O
prej		O
të		O
cilëve		O
nga		O
Ministria		O
e		O
Kulturës		O
e		O
2		O
të		O
tjerë		O
nga		O
partneri		O
strategjik		O
AADF		B-ORG
,		O
ndërsa		O
një		O
i		O
pestë		O
,		O
që		O
do		O
të		O
sigurojë		O
paanshmërinë		O
e		O
këtij		O
bordi		O
vendimmarrës		O
është		O
një		O
figurë		O
e		O
njohur		O
e		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
,		O
Richard		B-PER
Hodges		I-PER
,		O
një		O
njohës		O
i		O
mirë		O
i		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
që		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
garanci		O
dhe		O
paanshmëri		O
"		O
,		O
tha		O
Margariti		B-PER
.		O
Ministrja		O
Margariti		B-PER
u		O
shpreh		O
se		O
"		O
marrëveshja		O
që		O
po		O
lidhim		O
sot		O
krijon		O
një		O
model		O
menaxhimi		O
hibrid		O
jofitimprurës		O
ku		O
shteti		O
është		O
pjesë		O
,		O
por		O
i		O
jep		O
zë		O
dhe		O
garanci		O
edhe		O
donatorit		O
për		O
administrimin		O
e		O
fondeve		O
"		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
kjo		O
marrëveshje		O
krijon		O
një		O
marrëdhënie		O
të		O
mirërregulluar		O
mes		O
fondacionit		O
të		O
posaçëm		O
dhe		O
aktorëve		O
të		O
rëndësishëm		O
institucionalë		O
në		O
Butrint		B-VEND_0
,		O
përmes		O
Protokollit		O
të		O
bashkëpunimit		O
me		O
Institutin		B-ORG
e		I-ORG
Arkeologjisë		I-ORG
;		O
bashkëpunimit		O
me		O
agjencitë		O
e		O
mbrojtjes		O
mjedisore		O
.		O
"		O
Çdo		O
e		O
ardhur		O
në		O
arkën		O
e		O
Butrintit		B-VEND_0
do		O
t'i		O
shkojë		O
sërish		O
Butrintit		B-VEND_0
duke		O
e		O
kthyer		O
edhe		O
në		O
një		O
qendër		O
studimore		O
dhe		O
edukuese		O
për		O
brezin		O
e		O
ri		O
"		O
,		O
shtoi		O
Margariti		B-PER
.		O
Plani		O
i		O
menaxhimit		O
të		O
integruar		O
për		O
Parkun		O
Kombëtar		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
parashikon		O
se		O
një		O
nga		O
sitet		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
trashëgimisë		O
kulturore		O
të		O
vendit		O
në		O
dhjetë		O
vite		O
do		O
të		O
menaxhohet		O
nga		O
një		O
fondacion		O
i		O
ri		O
.		O
Plani		O
i		O
ri		O
synon		O
,		O
që		O
të		O
prodhojë		O
,		O
krahas		O
planit		O
të		O
përgjithshëm		O
të		O
menaxhimit		O
,		O
një		O
plan		O
biznesi		O
të		O
ri		O
për		O
zonën		O
UNESCO		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
si		O
dhe		O
përgatitjen		O
e		O
një		O
harte		O
të		O
përditësuar		O
GIS		O
për		O
gjithë		O
territorin		O
e		O
Parkut		O
Kombëtar		O
të		O
Butrintit		B-VEND_0
9		O
000		O
ha		O
.		O
Ai		O
është		O
ngritur		O
në		O
këndin		O
jug-lindor		O
të		O
gadishullit		O
të		O
Ksamilit		O
.		O
Ka		O
një		O
pozitë		O
mjaft		O
të		O
mbrojtur		O
natyrore		O
,		O
duke		O
u		O
lagur		O
nga		O
të		O
dyja		O
anët		O
nga		O
liqeni		O
i		O
Butrintit		B-VEND_0
,		O
gjysmë		O
të		O
kripur		O
dhe		O
gjysmë		O
të		O
ëmbël		O
dhe		O
në		O
njërën		O
anë		O
nga		O
kanali		O
i		O
Vivarit		O
.		O