Fest		O
62		O
/		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
:		O
Festivali		O
i		O
Këngës		O
është		O
gjithmonë		O
festë		O
.		O
Garë		O
e		O
fortë		O
mes		O
5		O
këngësh		O
për		O
vendin		O
e		O
parë		O
22		B-DATE_0
/		I-DATE_0
12		I-DATE_0
/		I-DATE_0
2023		I-DATE_0
Një		O
festë		O
e		O
ka		O
konsideruar		O
moderatori		O
Ermal		B-PER
Peçi		I-PER
Fest		O
62		O
në		O
RTSH		B-ORG
.		O
Në		O
"		O
Magjia		O
para		O
shfaqjes		O
"		O
me		O
Arjola		B-PER
Shehun		I-PER
,		O
moderatori		O
nuk		O
hezitoi		O
të		O
tregonte		O
edhe		O
këngët		O
e		O
tij		O
të		O
preferuara		O
në		O
këtë		O
Festival		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
gara		O
për		O
vendin		O
e		O
parë		O
të		O
Festivalit		O
do		O
të		O
jetë		O
mes		O
Besa		B-PER
Kokëdhimës		I-PER
,		O
duetit		O
të		O
Vesa		B-PER
Lumës		I-PER
dhe		O
Big		B-PER
Basta		I-PER
,		O
Elsa		B-PER
Lilës		I-PER
,		O
Anduel		B-PER
Kovaçit		I-PER
dhe		O
Kastro		B-PER
Zizos		I-PER
.		O