Dhuna		O
ndaj		O
koleges		O
,		O
kreu		O
i		O
Sindikatës		B-ORG
së		I-ORG
Mjekëve		I-ORG
:		O
Të		O
merren		O
masa		O
për		O
protokolle		O
të		O
sakta		O
sigurie		O
Për		O
ngjarjen		O
e		O
rëndë		O
ku		O
një		O
mjeke		O
u		O
dhunua		O
në		O
ambjentet		O
e		O
punës		O
ka		O
reaguar		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Universiteti		O
i		O
Mjekësisë		O
.		O
Kreu		O
i		O
sindikatës		O
së		O
mjekëve		O
,		O
Gentian		B-PER
Stroni		I-PER
shpreh		O
për		O
RTSH		O
indinjatën		O
e		O
thellë		O
të		O
cilët		O
po		O
përjetojnë		O
sot		O
gjithë		O
komuniteti		O
i		O
mjekëve		O
dhe		O
profesorëve		O
në		O
QSUT		B-ORG
,		O
për		O
shkak		O
të		O
kësaj		O
ngjarje		O
të		O
rëndë		O
që		O
pësoi		O
kolegia		O
e		O
tyre		O
,		O
Esi		B-PER
Duka		I-PER
Dr		O
.		O
Stroni		B-PER
thotë		O
se		O
që		O
nga		O
viti		O
2019		O
janë		O
bërë		O
përpjekje		O
konkrete		O
për		O
penalizimin		O
e		O
dhunës		O
ndaj		O
mjekëve		O
siç		O
janë		O
ndryshimet		O
në		O
kodin		O
penal		O
,		O
por		O
realisht		O
ngjarje		O
të		O
tilla		O
kanë		O
nevojë		O
për		O
protokolle		O
të		O
sakta		O
sigurie		O
.		O
Vendosja		O
e		O
rregullave		O
të		O
reja		O
gjatë		O
pandemisë		O
për		O
moslejimin		O
e		O
familjarëve		O
në		O
spitale		O
krijoi		O
një		O
rutinë		O
të		O
mirë		O
por		O
sot		O
duket		O
se		O
këto		O
masa		O
janë		O
zbehur		O
.		O
4		O
vite		O
më		O
parë		O
mjekët		O
kërkuan		O
prani		O
24		O
orëshe		O
të		O
njësive		O
policore		O
brenda		O
teritorit		O
te		O
spitalit		O
si		O
dhe		O
ndalimin		O
e		O
shoqërimit		O
të		O
pacientëve		O
nga		O
familjërt		O
në		O
ambjentet		O
e		O
urgjencës		O
përveçse		O
me		O
miratimin		O
e		O
mjekut		O
,		O
por		O
realiteti		O
tregon		O
vashdimisht		O
se		O
dhuna		O
gjen		O
hapësirë		O
në		O
çdo		O
kohë		O
.		O
Pas		O
ngjarjes		O
,		O
Policia		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
arrestoi		O
dy		O
persona		O
,		O
dhe		O
vuri		O
nën		O
hetim		O
3		O
të		O
tjerë		O
.		O