Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
drejt		O
transformimit		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
pas		O
rindërtimit		O
,		O
do		O
të		O
kthehet		O
në		O
një		O
institucion		O
bashkëkohor		O
,		O
me		O
një		O
strukturë		O
moderne		O
të		O
laboratorëve		O
me		O
pajisje		O
të		O
teknologjisë		O
së		O
lartë		O
.		O
"		O
Projekti		O
i		O
ri		O
për		O
transformimin		O
e		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
,		O
me		O
njësinë		O
e		O
re		O
të		O
laboratorëve		O
dhe		O
korpusin		O
modern		O
,		O
do		O
të		O
garantojë		O
një		O
standard		O
krejt		O
të		O
ri		O
shërbimi		O
për		O
një		O
prej		O
institucioneve		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
sistemit		O
tonë		O
shëndetësor		O
,		O
në		O
mbrojtje		O
të		O
shëndetit		O
të		O
qytetarëve		O
"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Faza		O
e		O
parë		O
e		O
rindërtimit		O
të		O
ISHP		B-ORG
fillon		O
me		O
ndërtimin		O
e		O
godinës		O
së		O
laboratorëve		O
,		O
që		O
fillon		O
këtë		O
vit		O
,		O
një		O
investim		O
i		O
siguruar		O
nga		O
buxheti		O
i		O
shtetit		O
dhe		O
më		O
pas		O
me		O
godinën		O
qendrore		O
të		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
.		O
Projekti		O
përfshin		O
ndërtimin		O
e		O
një		O
laboratori		O
të		O
ri		O
,		O
që		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
.		O
Ai		O
do		O
të		O
përmbledhë		O
të		O
gjithë		O
laboratorët		O
që		O
sot		O
ekzistojnë		O
në		O
godinën		O
aktuale		O
dhe		O
të		O
shpërndarë		O
në		O
godina		O
të		O
tjera		O
.		O
Me		O
rehabilitimin		O
e		O
godinës		O
qendrore		O
të		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
ai		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
më		O
tej		O
nga		O
pikëpamja		O
shkencore		O
dhe		O
nga		O
pikëpamja		O
organizative		O
.		O