Rezistenca		O
ndaj		O
antbiotikëve		O
/		O
Keqpërdorimi		O
,		O
ktheu		O
botën		O
100		O
vjet		O
pas		O
Rezistenca		O
ndaj		O
antibiotikëve		O
është		O
kthyer		O
në		O
një		O
shqetësim		O
serioz		O
jo		O
vetëm		O
për		O
globin		O
dhe		O
OBSH		B-ORG
,		O
por		O
edhe		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
.		O
Keqpërdorimi		O
i		O
tyre		O
ka		O
bërë		O
që		O
bakteret		O
që		O
prekin		O
organizmin		O
e		O
njeriut		O
të		O
ndryshojnë		O
dhe		O
të		O
bëhen		O
më		O
rezistentë		O
ndaj		O
efektëve		O
të		O
një		O
antibiotiku		O
.		O
Listën		O
e		O
baktereve		O
e		O
kryeson		O
stafilokoku		O
aureus		O
,		O
më		O
rezistenti		O
i		O
pothuajse		O
të		O
gjithë		O
antibiotikëve		O
të		O
zakonshëm		O
.		O
"		O
Kanë		O
të		O
gjitha		O
një		O
simptomalogji		O
,		O
shfaqen		O
siç		O
do		O
të		O
shfaqqerj		O
një		O
infeksion		O
bakterial		O
dhe		O
ndaj		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
që		O
për		O
çdo		O
shqetësim		O
të		O
drejtohemi		O
te		O
mjeku		O
dhe		O
është		O
e		O
rëndësishem		O
që		O
mjekt		O
t'i		O
drejtojnë		O
pacientët		O
drejt		O
laboratorit		O
për		O
të		O
bërë		O
analizat		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Andi		B-PER
Korraqi		I-PER
,		O
Mikrobiolog		O
.		O
"		O
Shumë		O
shpesh		O
pacienti		O
na		O
vjen		O
pasi		O
ka		O
marër		O
2-3		O
ditë		O
antibiotik		O
vetë		O
.		O
Pra		O
ai		O
ka		O
marrë		O
diçka		O
që		O
ka		O
patur		O
në		O
shtëpi		O
apo		O
ka		O
marrë		O
diçka		O
në		O
farmaci		O
pa		O
u		O
këshilluar		O
me		O
mjekun		O
dhe		O
ky		O
është		O
problemi		O
më		O
i		O
madh		O
që		O
ne		O
hasim		O
"		O
,		O
tha		O
Dalina		B-PER
Raseni		I-PER
,		O
mjeke		O
.		O
"		O
Një		O
nga		O
rolet		O
kryesore		O
të		O
farmacistit		O
të		O
terrenit		O
është		O
puna		O
që		O
ai		O
bën		O
në		O
vazhdimësi		O
për		O
të		O
parandaluar		O
përhapjen		O
e		O
antibiotiko-rezistencës		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Ermelinda		B-PER
Bozo		I-PER
.		O
"		O
Këshillohet		O
që		O
edhe		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
të		O
riabtetohen		O
të		O
gjitha		O
protokollet		O
e		O
trajtimit		O
të		O
infeksioneve		O
që		O
mjekët		O
t'i		O
përbahen		O
rregullave		O
europiane		O
për		O
trajtimin		O
e		O
infeksioneve		O
dhe		O
updetimit		O
të		O
këtyre		O
mjekëve		O
përsa		O
i		O
përket		O
njohurisë		O
mbi		O
infektologjinë		O
dhe		O
infeksionet		O
bakteriakle		O
që		O
në		O
fund		O
të		O
fundit		O
kanë		O
gjithnjë		O
nevojë		O
për		O
një		O
përdorim		O
të		O
saktë		O
të		O
antibiotikëve		O
të		O
duhur		O
"		O
,		O
tha		O
Aurora		B-PER
Dollenberg		I-PER
,		O
nga		O
Federata		O
e		O
Mjekëve		O
Shqiptarë		O
në		O
Evropë		O
.		O
Në		O
kuiadër		O
të		O
strategjisë		O
One		O
Health		O
,		O
që		O
në		O
fokus		O
ka		O
njeriun		O
,		O
mjedin		O
dhe		O
kafshën		O
,		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
ka		O
ngritur		O
mekanizimin		O
e		O
koordinimit		O
ndërsektorial		O
në		O
institucione		O
të		O
tjera		O
si		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Opublik		I-ORG
,		O
Agjencinë		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
etë		I-ORG
Barnave		I-ORG
,		O
Ministrinë		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Universitetin		O
Bujqësorë		O
në		O
menaxhimin		O
e		O
situatës		O
.		O
"		O
Duhet		O
të		O
jemi		O
pak		O
më		O
të		O
lidhur		O
me		O
mjekun		O
në		O
mënyrë		O
që		O
marrja		O
e		O
antibiotikëve		O
mos		O
të		O
ndodhë		O
pa		O
kriter		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
duhet		O
që		O
vetë		O
njerëzit		O
të		O
ndërgjegjësohen		O
q		O
ëjo		O
menjëherë		O
të		O
drejtohen		O
drejt		O
faramcive		O
apo		O
mjekut		O
në		O
formën		O
e		O
një		O
presioni		O
për		O
të		O
marrë		O
një		O
trajtim		O
.		O
Janë		O
protokollet		O
ato		O
që		O
diktojnë		O
marrjen		O
ose		O
jo		O
të		O
natibiotikëve		O
nëse		O
kjo		O
do		O
të		O
ishte		O
e		O
domosdoshme		O
"		O
,		O
tha		O
Entela		B-PER
Kolovani		I-PER
,		O
zv.ministre		O
e		O
Shëndetësisë		O
.		O
Kjo		O
sa		O
i		O
takon		O
protokolleve		O
shëndetësore		O
,		O
pro		O
end		O
eka		O
nevojë		O
për		O
një		O
ndërgjegjësim		O
të		O
pacientëve		O
në		O
ndjekjen		O
e		O
rrugës		O
mjekësore		O
,		O
që		O
nga		O
mjeku		O
i		O
familjes		O
,		O
analizat		O
laboratorike		O
dhe		O
jo		O
më		O
drejt		O
dyerve		O
të		O
farmacisë		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Entleva		B-PER
Kolovani		I-PER
,		O
zv.ministre		O
e		O
Shëndetësisë		O
.		O