Targat		O
e		O
personalizuara		O
,		O
së		O
shpejti		O
nis		O
shërbimi		O
nga		O
DPSHTRR		B-ORG
Brenda		O
muajit		O
Shkurt		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
do		O
të		O
nis		O
shërbimi		O
risi		O
i		O
targave		O
të		O
personalizuara		O
.		O
Lajmi		O
është		O
dhënë		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
nga		O
Blendi		B-PER
Gonxhja		I-PER
drejtori		O
i		O
DPSHTRR		B-ORG
.		O
Kjo		O
është		O
cilësuar		O
si		O
kategoria		O
me		O
kompozim		O
online		O
dhe		O
do		O
të		O
ketë		O
tarifa		O
speciale		O
.		O
Drejtuesve		O
të		O
mjeteve		O
do		O
tu		O
mundësohen		O
kombinime		O
me		O
5		O
deri		O
7		O
karaktere		O
,		O
që		O
do		O
të		O
përfshijnë		O
minimumi		O
2		O
numra		O
dhe		O
hapësirat		O
standarde		O
,		O
në		O
formatet		O
aktuale		O
të		O
targave		O
të		O
automjeteve		O
.		O
"		O
Censura		O
do		O
të		O
ndalojë		O
fjalë		O
apo		O
kuptime		O
të		O
caktuara		O
,		O
nga		O
pikëpamja		O
etike		O
,		O
ndërsa		O
kombinimet		O
që		O
do		O
të		O
konsiderohen		O
të		O
rralla		O
,		O
unike		O
,		O
me		O
vlera		O
interesi		O
të		O
gjerë		O
do		O
të		O
ofrohen		O
në		O
ankandin		O
periodik		O
që		O
DPSHTRR		B-ORG
do		O
të		O
zhvillojë		O
për		O
targat		O
edhe		O
më		O
speciale		O
(		O
kombinimet		O
me		O
4		O
karaktere		O
e		O
poshtë		O
dhe		O
me		O
vetëm		O
numra		O
apo		O
gërma		O
,		O
fjalë		O
/		O
emra		O
të		O
plota		O
,		O
me		O
prokate		O
të		O
veçanta		O
do		O
të		O
jenë		O
vetëm		O
me		O
ankand		O
publik		O
e		O
transparent		O
,		O
për		O
maksimizim		O
vlere		O
"		O
,		O
njoftoi		O
Drejtor		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
së		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
të		I-ORG
Shërbimeve		I-ORG
të		I-ORG
Transportit		I-ORG
Rrugor		I-ORG
(		O
DPSHTRR		B-ORG
)		O
.		O
Ky		O
shërbim		O
i		O
ri		O
i		O
DPSHTRR		B-ORG
gjithashtu		O
do		O
të		O
shoqërohet		O
me		O
të		O
drejtën		O
e		O
blerësit		O
që		O
ta		O
mbartë		O
këtë		O
targë		O
te		O
një		O
mjet		O
tjetër		O
,		O
më		O
të		O
ri		O
,		O
kundrejt		O
tarifës		O
përkatëse		O
të		O
transferimit		O
.		O