BE		B-ORG
proces		O
masiv		O
dixhitalizimi		O
të		O
hartave		O
në		O
Kadastren		O
Shqiptare		O
Kadastra		O
Shqiptare		O
ka		O
nisur		O
një		O
proces		O
masiv		O
dixhitalizimi		O
të		O
hartave		O
me		O
mbështetjen		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Përfaqësuesit		O
e		O
Delegacionit		O
të		O
BE		B-ORG
në		O
Tiranë		B-VEND_0
vizituan		O
Qendrën		O
e		O
Kadastrës		O
Dixhitale		O
në		O
ASHK		B-ORG
.		O
Përfaqësuesit		O
e		O
Delegacionit		O
të		O
BE		B-ORG
u		O
njohën		O
nga		O
afër		O
me		O
proceset		O
e		O
punës		O
që		O
realizohen		O
në		O
këtë		O
Qendër		O
,		O
në		O
mënyrë		O
të		O
veçantë		O
me		O
procesin		O
e		O
dixhitalizimit		O
dhe		O
skanimit		O
të		O
dokumentacionit		O
dhe		O
arkivit		O
të		O
pasurive		O
të		O
paluajtshme		O
,		O
proces		O
i		O
cili		O
po		O
zbatohet		O
nga		O
Kadastra		O
Shqiptare		O
me		O
financim		O
të		O
Qeverisë		O
Shqiptare		O
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
nëpërmjet		O
Projektit		O
"		O
BE		O
për		O
te		O
Drejtat		O
e		O
Pronësisë		O
"		O
,		O
i		O
financuar		O
nga		O
fondet		O
IPA		B-ORG
,		O
është		O
angazhuar		O
për		O
financimin		O
e		O
procesit		O
të		O
skanimit		O
të		O
hartave		O
kadastrale		O
të		O
pasurive		O
të		O
paluajtshme		O
.		O
Vizita		O
e		O
përfaqësuesve		O
të		O
BE		B-ORG
ishte		O
në		O
funksion		O
të		O
përgatitjeve		O
për		O
implementimin		O
e		O
këtij		O
projekti		O
madhor		O
,		O
ku		O
ata		O
u		O
njohën		O
me		O
gjendjen		O
aktuale		O
të		O
arkivës		O
operative		O
te		O
Kadastrës		O
,		O
si		O
dhe		O
me		O
ambientet		O
e		O
reja		O
ku		O
së		O
shpejti		O
do		O
të		O
sistemohet		O
kjo		O
arkivë		O
si		O
dhe		O
veprimtaria		O
e		O
Drejtorive		O
Vendore		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Drejtori		O
i		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
ASHK		B-ORG
Artan		B-PER
Lame		I-PER
tha		O
se		O
"		O
përfundimi		O
i		O
këtyre		O
dy		O
projekteve		O
do		O
të		O
pajisë		O
më		O
së		O
fundi		O
Shqipërinë		B-VEND_1
me		O
një		O
Banke		O
Pronash		O
te		O
dixhitalizuar		O
dhe		O
per		O
rrjedhoje		O
te		O
shpejte		O
te		O
sakte		O
dhe		O
te		O
sigurte		O
"		O
.		O