Ngricat		O
/		O
Kujdesi		O
ndaj		O
kafshëve		O
e		O
bimëve		O
,		O
AKVMB		B-ORG
këshilla		O
ndaj		O
blegtorëve		O
e		O
fermerëve		O
gjatë		O
dimrit		O
Teksa		O
dimri		O
ka		O
trokitur		O
me		O
temeperaturat		O
e		O
ulëta		O
,		O
përpos		O
kujdesit		O
që		O
njeriu		O
duhet		O
të		O
tregojë		O
për		O
veten		O
,		O
specialistet		O
e		O
shërbimit		O
veterinar		O
kërkojnë		O
që		O
edhe		O
kujdesi		O
ndaj		O
kafshëve		O
në		O
këtë		O
periudhë		O
të		O
jetë		O
i		O
shtuar		O
.		O
Kreu		O
i		O
Drejtorisë		B-ORG
Rajonale		I-ORG
të		I-ORG
Veterinarisë		I-ORG
dhe		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
së		I-ORG
Bimëve		I-ORG
,		O
Fatmir		B-PER
Ozuni		I-PER
,		O
u		O
bën		O
thirrje		O
blektorëve		O
të		O
tregohen		O
vigjilentë		O
,		O
qoftë		O
me		O
ushqimin		O
për		O
kafshët		O
,		O
por		O
dhe		O
ujin		O
,		O
i		O
cili		O
nuk		O
duhet		O
të		O
jetë		O
kurrsesi		O
i		O
ngrirë		O
.		O