ISHP		B-ORG
:		O
Vaksinoni		O
fëmijët		O
ndaj		O
gripit		O
!		O
Tomini		O
:		O
Vaksina		O
zbut		O
shenjat		O
e		O
mbron		O
ata		O
me		O
imunitet		O
të		O
dobët		O
Përballja		O
e		O
popullatës		O
këtë		O
sezon		O
dimri		O
me		O
gripin		O
e		O
ka		O
gjetur		O
të		O
zbehur		O
imunitetin		O
për		O
shkak		O
edhe		O
të		O
mungesës		O
së		O
qarkullimit		O
të		O
viruseve		O
gripale		O
për		O
dy		O
vite		O
me		O
rradhë		O
.		O
Kjo		O
ka		O
nxitur		O
që		O
grupet		O
në		O
rrisk		O
ta		O
përthithin		O
vaksinën		O
e		O
shpërndarë		O
në		O
masën		O
mbi		O
80		O
%		O
por		O
për		O
të		O
vegjlit		O
kjo		O
qasje		O
është		O
e		O
papërfillshme		O
.		O
Drejtoresha		O
e		O
ISHP		B-ORG
,		O
Eugena		B-PER
Tomini		I-PER
shpjegon		O
se		O
prindërit		O
duhet		O
të		O
jenë		O
më		O
të		O
angazhuar		O
ndaj		O
kësaj		O
vaksine		O
e		O
cila		O
zbut		O
shume		O
klinikën		O
e		O
ashpër		O
të		O
gripit		O
.		O
ISHP		B-ORG
rekomandon		O
përfshirjen		O
në		O
vaksinim		O
të		O
të		O
gjithë		O
fëmijëve		O
mbi		O
6		O
vjeç		O
por		O
ata		O
me		O
imunitet		O
të		O
dobët		O
e		O
kanë		O
domosdoshmëri		O
.		O