Spitali		O
i		O
ri		O
i		O
Sëmundjeve		O
të		O
Brendshme		O
,		O
Rama		B-PER
poston		O
foto		O
:		O
Së		O
shpejti		O
hap		O
dyert		O
si		O
vlërë		O
e		O
shtuar		O
Rilindjes		O
së		O
Shëndetësisë		O
Kryeministri		O
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
ka		O
publikuar		O
këtë		O
të		B-DATE_1
hënë		I-DATE_1
në		O
Facebook		O
pamje		O
nga		O
spitali		O
i		O
ri		O
i		O
Sëmundjeve		O
të		O
Brendshme		O
në		O
QSUT		B-ORG
.		O
Në		O
postim		O
,		O
kryeministri		O
shkruan		O
se		O
investimi		O
i		O
realizuar		O
sipas		O
standarteve		O
europiane		O
,		O
do		O
të		O
hapë		O
dyert		O
si		O
një		O
vlerë		O
e		O
shtuar		O
rrugës		O
së		O
Rilindjes		O
së		O
Shëndetësisë		O
.		O
"		O
Dhe		O
me		O
Spitalin		O
e		O
Ri		O
të		O
Sëmundjeve		O
të		O
Brendshme		O
në		O
QSUT		B-ORG
,		O
një		O
investim		O
madhor		O
i		O
projektuar		O
e		O
realizuar		O
duke		O
siguruar		O
standardet		O
më		O
të		O
larta		O
europiane		O
në		O
çdo		O
aspekt		O
,		O
i		O
cili		O
së		O
shpejti		O
do		O
të		O
hapë		O
dyert		O
si		O
një		O
vlerë		O
e		O
madhe		O
e		O
shtuar		O
në		O
rrugën		O
e		O
Rilindjes		O
së		O
Shëndetësisë		O
,		O
ju		O
uroj		O
një		O
javë		O
të		O
mbarë		O
"		O
,		O
shkruan		O
kryeministri		O
krahas		O
fotove		O
.		O
Spitali		O
i		O
ri		O
i		O
Sëmundjeve		O
të		O
Brendshme		O
në		O
QSUT		B-ORG
,		O
është		O
një		O
tjetër		O
investim		O
madhor		O
në		O
shëndetësi		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
ofrojë		O
kushte		O
moderne		O
për		O
pacientët		O
dhe		O
për		O
stafin		O
mjekësor		O
.		O