Tepelenë		B-VEND_0
/		O
Dyndje		O
pacientësh		O
në		O
urgjencë		O
,		O
shtohen		O
rastet		O
me		O
grip		O
,		O
ngatërrohen		O
me		O
simptomat		O
e		O
Covid-it		O
Ky		O
fillim		O
viti		O
është		O
shoqëruar		O
me		O
një		O
shtim		O
të		O
rasteve		O
me		O
grip		O
.		O
Situatë		O
e		O
rënduar		O
paraqitet		O
edhe		O
në		O
spitalinn		O
e		O
Tepelenës		B-VEND_0
pas		O
rasteve		O
të		O
pacienteve		O
të		O
prekur		O
nga		O
virozat		O
e		O
gripit		O
.		O
Rreth		O
40		O
pacientë		O
paraqiten		O
çdo		O
ditë		O
në		O
urgjencën		O
e		O
këtij		O
spitali		O
.		O
Mjeku		O
Shahin		B-PER
Mece		I-PER
,		O
bën		O
apel		O
që		O
pacientët		O
të		O
bëjnë		O
kujdes		O
sidomos		O
kur		O
influenca		O
është		O
e		O
rëndë		O
dhe		O
temperatura		O
zgjat		O
më		O
shumë		O
se		O
tre		O
ditë		O
çka		O
kërkon		O
një		O
mjekim		O
të		O
specializuar		O
.		O
Edhe		O
pse		O
është		O
shpejt		O
për		O
të		O
gjykuar		O
nëse		O
do		O
ketë		O
një		O
situatë		O
të		O
përsëritshme		O
të		O
rasteve		O
me		O
Covid		O
si		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
burime		O
nga		O
drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Shendetit		I-ORG
Publik		I-ORG
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
bëjnë		O
me		O
dije		O
se		O
ka		O
një		O
shtim		O
të		O
rasteve		O
prej		O
nisjes		O
së		O
këtij		O
viti		O
.		O
Vaso		B-PER
Bashari		I-PER
,		O
mjeku		O
specialistë		O
pranë		O
këtij		O
insistucioni		O
bën		O
me		O
dije		O
se		O
aktualisht		O
po		O
kryhen		O
rreth		O
20		O
testime		O
në		O
ditë		O
.		O