Janari		O
regjistron		O
nivelet		O
më		O
kritike		O
të		O
rezervave		O
për		O
gjak		O
nëpër		O
spitale		O
dhe		O
bakën		O
e		O
dhurimeve		O
.		O
Kreu		O
i		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
thotë		O
se		O
kjo		O
gjendje		O
krijohet		O
për		O
shkak		O
të		O
festave		O
të		O
fundvitit		O
ku		O
shpërqendrimi		O
i		O
qytetarëve		O
rritet		O
dhe		O
vëmendja		O
ndaj		O
nevojave		O
për		O
gjak		O
largohet		O
.		O
Ai		O
u		O
bën		O
thirrje		O
qytetarëve		O
vullnetmirë		O
të		O
dhurojnë		O
gjak		O
për		O
fëmijët		O
talasemikë		O
.		O
Festat		O
shpërqendrojnë		O
vëmendjen		O
e		O
qytetarëve		O
vullnetmirë		O
për		O
të		O
dhuruar		O
gjak		O
ndaj		O
muaji		O
janar		O
historikisht		O
shënon		O
nëpër		O
spitale		O
krizë		O
në		O
drejtim		O
të		O
dhurimeve		O
vullnetare		O
.		O
Nisur		O
nga		O
rënia		O
e		O
rezervave		O
gjakut		O
,		O
kreu		O
i		O
Kryqit		B-ORG
të		I-ORG
Kuq		I-ORG
shqiptar		O
tërheq		O
vëmendjen		O
për		O
më		O
shumë		O
solidaritet		O
ndaj		O
pacientëve		O
talasemikë		O
dhe		O
atyre		O
në		O
spitale		O
ku		O
përveç		O
familjarëve		O
askush		O
tjetër		O
nuk		O
dhuron		O
.		O
President		O
i		O
KKSH		B-ORG
,		O
Artur		B-PER
Katuçi		I-PER
,		O
mendon		O
se		O
ngurimet		O
për		O
dhurime		O
vullnetare		O
duhen		O
zbutur		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
strukturat		O
shëndetësore		O
duke		O
i		O
shkuar		O
pranë		O
qytetarit		O
për		O
ta		O
nxitur		O
për		O
një		O
akt		O
të		O
tillë		O
.		O