Belsh		O
/		O
Shtohen		O
700		O
fidane		O
pyjore		O
,		O
Tafani		B-PER
:		O
Projekti		O
synon		O
mbjelljen		O
dhe		O
zhvillimin		O
e		O
pyjeve		O
Në		O
kuadër		O
të		O
muajit		O
të		O
pyllëzimit		O
të		O
muajit		O
dhjetor		O
,		O
bashkitë		O
në		O
qarkun		O
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
kanë		O
nisur		O
mbjelljen		O
e		O
pemëve		O
në		O
territoret		O
e		O
tyre		O
kryesisht		O
,		O
ato		O
që		O
ndodhen		O
pranë		O
lumenjve		O
.		O
Agjensia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Pyjeve		I-ORG
i		O
ka		O
dhuruar		O
bashkisë		O
Belsh		O
,		O
700		O
fidane		O
pyjore		O
ku		O
sipas		O
projektit		O
do		O
të		O
mbillen		O
në		O
kalanë		O
e		O
malit		O
të		O
Gradishtës		O
.		O
Sipas		O
kryebashkiakut		O
,		O
Arif		B-PER
Tafan		I-PER
,		O
projekti		O
është		O
ndërgjegjësues		O
dhe		O
synon		O
në		O
mbjelljen		O
dhe		O
zhvillimin		O
e		O
pyjeve		O
është		O
zgjedhur		O
bashkia		O
jonë		O
si		O
model		O
.		O
Artur		B-PER
Kala		I-PER
thotë		O
se		O
është		O
zgjedhur		O
bashkia		O
Belsh		O
si		O
model		O
sepse		O
agroturizmi		O
i		O
saj		O
është		O
në		O
zhvillim		O
.		O
Projekti		O
ka		O
në		O
përbërje		O
të		O
tij		O
dhe		O
përfaqësues		O
nga		O
Federata		O
e		O
Pyjeve		O
dhe		O
Drejtoria		B-ORG
Rajonale		I-ORG
e		I-ORG
Pyjeve		I-ORG
e		O
Elbasanit		B-VEND_0
.		O