Përfundon		O
masterplani		O
i		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Investimi		O
nis		O
me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
!		O
Prezantohet		O
masterplani		O
përfundimtar		O
i		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
.		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Mbrojtes		O
Sociale		O
,		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
u		O
shpreh		O
gjatë		O
prezantimit		O
të		O
këtij		O
masterplani		O
se		O
ky		O
Institut		O
është		O
projektuar		O
me		O
kapacitetet		O
të		O
shtuara		O
dhe		O
për		O
t'iu		O
përgjigjur		O
sfidave		O
të		O
së		O
ardhmes		O
.		O
Duke		O
folur		O
për		O
strukturën		O
e		O
re		O
të		O
ridimensionimit		O
të		O
Insitutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
,		O
Ministrja		O
Manastirliu		B-PER
tha		O
se		O
i		O
përmbledh		O
të		O
gjithë		O
laboratorët		O
që		O
sot		O
ekzistojnë		O
në		O
godinën		O
aktuale		O
.		O
"		O
Në		O
masterplanin		O
e		O
përfunduar		O
kemi		O
propozuar		O
jo		O
vetëm		O
të		O
gjithë		O
vizionin		O
për		O
të		O
ndërtuar		O
një		O
laborator		O
të		O
ri		O
,		O
që		O
do		O
t'i		O
shërbejë		O
Institutit		O
të		O
Shëndetit		O
Publik		O
,		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
përmbledh		O
të		O
gjithë		O
laboratorët		O
që		O
sot		O
ekzistojnë		O
në		O
godinën		O
aktuale		O
dhe		O
të		O
shpërndarë		O
në		O
godina		O
të		O
tjera		O
por		O
edhe		O
do		O
të		O
rehabilitojë		O
godinën		O
qendrore		O
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
duke		O
i		O
dhënë		O
asaj		O
vlera		O
të		O
vërteta		O
të		O
një		O
institucioni		O
,		O
i		O
cili		O
zhvillohet		O
më		O
tej		O
nga		O
pikëpamja		O
shkencore		O
dhe		O
nga		O
pikëpamja		O
organizative		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
përpjekje		O
për		O
të		O
vijuar		O
edhe		O
gjithashtu		O
qasjen		O
tonë		O
për		O
zhvillimin		O
e		O
digjitalizimit		O
në		O
strukturat		O
e		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
për		O
të		O
rritur		O
nivelin		O
e		O
survejancës		O
aktive		O
dhe		O
për		O
të		O
krijuar		O
mundësinë		O
që		O
pikërisht		O
në		O
këto		O
institucione		O
,		O
këto		O
struktura		O
të		O
Institutit		O
të		O
mundet		O
të		O
jenë		O
sa		O
më		O
të		O
afta		O
për		O
t'ju		O
përshtatur		O
gjithashtu		O
edhe		O
të		O
gjitha		O
risive		O
,		O
duke		O
shkuar		O
drejt		O
digjitalizimit		O
por		O
edhe		O
drejt		O
inteligjencës		O
artificiale		O
.		O
Sepse		O
dihet		O
që		O
tashmë		O
rrugët		O
janë		O
të		O
hapura		O
për		O
t'u		O
zhvilluar		O
dhe		O
për		O
të		O
ecur		O
më		O
shpejt		O
në		O
drejtim		O
të		O
sistemeve		O
digjitale		O
,		O
në		O
drejtim		O
të		O
monitorimit		O
të		O
shëndetit		O
të		O
popullatës		O
,		O
në		O
drejtim		O
të		O
monitorimit		O
të		O
sëmundjeve		O
infektive		O
dhe		O
atyre		O
jo-infektive		O
"		O
-		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O
Finalizimi		O
i		O
masterplanit		O
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
do		O
të		O
vijojë		O
me		O
konkretizimin		O
e		O
tij		O
,		O
duke		O
nisur		O
nga		O
buxheti		O
i		O
vitit		O
të		O
ardhshëm		O
.		O
Faza		O
e		O
parë		O
fillon		O
me		O
ndërtimin		O
e		O
godinës		O
së		O
laboratorëve		O
që		O
fillon		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
një		O
investim		O
i		O
siguruar		O
nga		O
buxheti		O
i		O
shtetit		O
dhe		O
më		O
pas		O
me		O
godinën		O
qendrore		O
të		O
Institutit		B-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
Publik		I-ORG
.		O