Tirana		B-VEND_0
merr		O
titullin		O
"		O
Qyteti		O
Europian		O
i		O
Sportit		O
2023		O
"		O
,		O
Veliaj		B-PER
:		O
Mënyrë		O
e		O
mirë		O
për		O
t'u		O
përgatitur		O
për		O
Lojërat		O
Olimpike		O
në		O
2024		O
Tirana		B-VEND_0
është		O
edhe		O
zyrtarisht		O
"		O
Qyteti		O
Europian		O
i		O
Sportit		O
"		O
për		O
vitin		O
2023		O
,		O
ndërsa		O
titullin		O
e		O
mori		O
kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
në		O
një		O
ceremoni		O
të		O
mbajtur		O
në		O
selinë		O
e		O
Parlamentit		O
Europian		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
.		O
Veliaj		B-PER
shoqërohej		O
nga		O
kreu		O
i		O
Grupit		O
Parlamentar		O
të		O
PS		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
,		O
Presidenti		O
i		O
KOKSH-it		B-ORG
,		O
Fidel		B-PER
Ylli		I-PER
dhe		O
zv		O
/		O
ministri		O
i		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Endri		B-PER
Hoxha		I-PER
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
,		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
viti		O
2023		O
do		O
t'i		O
kushtohet		O
tërësisht		O
sportit		O
në		O
kryeqytet		O
dhe		O
se		O
do		O
të		O
jetë		O
një		O
parapërgatitje		O
e		O
mirë		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
Lojërat		O
Olimpike		O
2024		O
dhe		O
ato		O
Mesdhetare		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
mënyrë		O
e		O
mirë		O
për		O
t'u		O
përgatitur		O
për		O
Lojërat		O
Olimpike		O
në		O
2024		O
dhe		O
për		O
Lojërat		O
Mesdhetare		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2026		I-DATE_0
.		O
Një		O
njeri		O
mund		O
të		O
fitojë		O
një		O
ndeshje		O
,		O
por		O
duhet		O
një		O
skuadër		O
për		O
të		O
fituar		O
një		O
kampionat		O
dhe		O
sot		O
skuadra		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
e		O
ka		O
fituar		O
këtë		O
kampionat		O
,		O
"		O
vijoi		O
Veliaj		B-PER
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
tij		O
,		O
kreu		O
i		O
Grupit		O
Parlamentar		O
të		O
Partisë		O
Socialiste		O
,		O
Taulant		B-PER
Balla		I-PER
e		O
konsideroi		O
titullin		O
si		O
"		O
përmbyllje		O
kuptimplotë		O
e		O
vitit		O
2022		O
për		O
Tiranën		B-VEND_0
,		O
por		O
edhe		O
fillimi		O
më		O
i		O
bukur		O
për		O
vitin		O
2023		O
"		O
.		O
"		O
Po		O
të		O
kemi		O
parasysh		O
se		O
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
Tirana		B-VEND_0
ishte		O
Kryeqyteti		O
i		O
Europës		O
për		O
Rininë		O
,		O
dhe		O
në		O
fakt		O
,		O
si		O
kryeqytet		O
i		O
tillë		O
ka		O
mikpritur		O
aktivitete		O
shumë		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
duke		O
mos		O
harruar		O
finalen		O
e		O
rëndësishme		O
të		O
Ligës		O
së		O
Konferencës		O
së		O
25		B-DATE_0
majit		I-DATE_0
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
shpallja		O
këtu		O
,		O
në		O
selinë		O
qendrore		O
të		O
Parlamentit		O
Europian		O
,		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
,		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
'Qyteti		O
Europian		O
i		O
Sportit'		O
është		O
një		O
mesazh		O
shumë		O
i		O
rëndësishëm		O
për		O
gjithë		O
atë		O
që		O
po		O
ndodh		O
,		O
transformimin		O
e		O
rëndësishëm		O
që		O
Tirana		B-VEND_0
po		O
përjeton		O
dhe		O
me		O
një		O
fokus		O
të		O
veçantë		O
tek		O
sportet		O
.		O
Viti		O
2023		O
do		O
ta		O
gjejë		O
Tiranën		B-VEND_0
me		O
projekte		O
të		O
mëdha		O
të		O
zhvillimit		O
të		O
fushave		O
sportive		O
,		O
jo		O
vetëm		O
në		O
atë		O
që		O
është		O
sporti		O
më		O
i		O
dashur		O
,		O
futbolli		O
,		O
por		O
edhe		O
në		O
plot		O
sporte		O
të		O
tjera		O
,		O
që		O
lidhen		O
me		O
aktivitetin		O
olimpik		O
.		O
Ringjallja		O
e		O
aktivitetit		O
olimpik		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
është		O
gjëja		O
e		O
duhur		O
.		O
Prandaj		O
,		O
gjej		O
rastin		O
ta		O
uroj		O
Erion		B-PER
Veliajn		I-PER
dhe		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
për		O
punën		O
e		O
shkëlqyer		O
.		O
Vlerësimi		O
për		O
ta		O
shpallur		O
Tiranën		B-VEND_0
'Qyteti		O
Europian		O
i		O
Sportit'		O
lidhet		O
me		O
politikat		O
e		O
ndërmarra		O
nga		O
bashkia		O
dhe		O
me		O
vizionin		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
qytetit		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
jo		O
vetëm		O
si		O
kryeqytet		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
por		O
tashmë		O
si		O
një		O
kryeqytet		O
i		O
sportit		O
evropian		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Balla		B-PER
.		O
Kujtojmë		O
që		O
Tirana		B-VEND_0
këtë		O
vit		O
ka		O
mbajtur		O
stafetën		O
'Tirana		O
Kryeqyteti		O
Europian		O
i		O
Rinisë		O
'		O
,		O
ku		O
një		O
sërë		O
aktivitetesh		O
janë		O
organizuar		O
për		O
të		O
rinjtë		O
në		O
të		O
gjithë		O
vendin		O
.		O