Rama		B-PER
publikon		O
grafikun		O
e		O
UNWTO		O
:		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
vendi		O
i		O
parë		O
në		O
rritje		O
të		O
flukseve		O
turistike		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Turimit		I-ORG
(		O
UNWTO		B-ORG
)		O
ka		O
renditur		O
Shqipërinë		B-VEND_1
si		O
destinacioni		O
me		O
performancën		O
më		O
të		O
mirë		O
në		O
rritje		O
të		O
flukseve		O
turistike		O
,		O
krahasuar		O
me		O
vitin		O
2019		O
.		O
Nga		O
janari		O
deri		O
në		O
shtator		O
vendin		O
tonë		O
e		O
vizituan		O
rreth		O
6,4		O
milionë		O
turistë		O
të		O
huaj		O
.		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
ndarë		O
në		O
Facebook		O
,		O
grafikun		O
e		O
(		O
UNWTO		B-ORG
)		O
,		O
si		O
shenjë		O
vlerësimi		O
për		O
vendin		O
.		O