110		O
vjetorit		O
i		O
ngritjes		O
se		O
flamurit		O
ka		O
bërë		O
bashkë		O
Unionin		O
e		O
Gazetarëve		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
Shtëpinë		O
Botuese		O
Saraçi		B-ORG
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
promovuar		O
librin		O
"		O
Antologji		O
e		O
Gazetarisë		O
Shqiptare		O
(		O
1913-1915		O
)		O
"		O
,		O
në		O
ambientet		O
e		O
Muzeut		O
Historik		O
Kombëtar		O
.		O
Pasuria		O
dhe		O
larmia		O
e		O
shkrimeve		O
na		O
sjell		O
informacion		O
rreth		O
ngjarjeve		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
kohës		O
ne		O
qytetet		O
kryesore		O
shqiptare		O
si		O
:		O
Elbasan		B-VEND_0
,		O
Vlorë		B-VEND_0
,		O
Janine		B-VEND_0
,		O
Manastir		B-VEND_0
,		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
Korçë		B-VEND_0
etj		O
.		O
Ky		O
botim		O
voluminoz		O
përmban		O
86		O
autore		O
bibliografike		O
dhe		O
është		O
një		O
pasqyrim		O
autentik		O
i		O
figurave		O
historike		O
te		O
kohës		O
.		O
Lexuesi		O
do		O
te		O
mund		O
te		O
gjeje		O
shkrime		O
te		O
gazetarëve		O
dhe		O
publicistëve		O
të		O
kohës		O
,		O
si		O
:		O
Mustafa		B-PER
Qulli		I-PER
,		O
Faik		B-PER
Konica		I-PER
,		O
Terenc		B-PER
Toci		I-PER
,		O
Haki		B-PER
Glina		I-PER
,		O
Fan		B-PER
Noli		I-PER
,		O
Gjergj		B-PER
Fishta		I-PER
,		O
Asdreni		B-PER
.		O