Rritet		O
alarmi		O
për		O
viruset		O
respiratore		O
,		O
Kuli		B-PER
:		O
Pediatria		O
në		O
kapacitet		O
të		O
plotë		O
.		O
Kujdes		O
imunitetin		O
Autoritet		O
e		O
Shëndetit		O
Publik		O
kanë		O
rritur		O
alarmin		O
për		O
shtimin		O
e		O
viruseve		O
qarkulluese		O
në		O
vend		O
.		O
Në		O
pediatrinë		O
e		O
QSUT		B-VEND_0
,		O
fluksi		O
i		O
vizitave		O
ambulatore		O
dhe		O
shtrimeve		O
në		O
spital		O
është		O
i		O
lartë		O
aq		O
sa		O
nuk		O
ka		O
më		O
shtretër		O
të		O
lirë		O
.		O
Shefja		O
e		O
klinikës		O
së		O
sëmundjeve		O
infektive		O
,		O
Gjeorgjina		B-PER
Kuli		I-PER
,		O
thotë		O
se		O
situata		O
post-Covid		O
ka		O
sjellë		O
më		O
herët		O
në		O
kohë		O
viruset		O
e		O
ndryshme		O
respiratorë		O
.		O
OBSH		B-ORG
dhe		O
ISHP		B-ORG
kanë		O
shtuar		O
alarmin		O
për		O
survejim		O
të		O
situatës		O
epidemiologjike		O
post-Covid		O
pasi		O
vërshimi		O
i		O
menjëhershëm		O
i		O
viruseve		O
mund		O
të		O
shkaktojë		O
sëmundshmëri		O
të		O
shtuar		O
dhe		O
probleme		O
me		O
sistemet		O
e		O
kujdesit		O
shëndetësore		O
.		O