Disa		O
javë		O
pasi		O
ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
deklaroi		O
tolerancë		O
zero		O
ndaj		O
atyre		O
farmacistëve		O
që		O
japin		O
antibiotikët		O
pa		O
recetë		O
,		O
mjekët		O
e		O
familjes		O
sqarojnë		O
se		O
pas		O
pandemisë		O
kjo		O
situatë		O
është		O
rënduar		O
edhe		O
më		O
shumë		O
.		O
Ata		O
njohin		O
se		O
dëmi		O
ka		O
ardhur		O
si		O
nga		O
pacientët		O
që		O
janë		O
vetë-mjekuar		O
ashtu		O
edhe		O
nga		O
mjekët		O
.		O
Dr.Violeta		B-PER
Kacorri		I-PER
vëren		O
se		O
më		O
e		O
dukshme		O
anbiotiko-trezistenca		O
është		O
te		O
infeksionet		O
urinare		O
,		O
ku		O
antibiograma		O
del		O
gati		O
rezistente		O
ndaj		O
të		O
gjitha		O
antibiotikëve		O
.		O
Lëshimi		O
i		O
antibiotikëve		O
pa		O
recetë		O
është		O
një		O
fenomen		O
i		O
përditshëm		O
në		O
farmacitë		O
tona		O
.		O
Agjencia		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
pritet		O
të		O
dalë		O
më		O
një		O
raportim		O
të		O
detajuar		O
nga		O
kontrollet		O
që		O
po		O
ushtron		O
në		O
tregun		O
farmaceutik		O
,		O
në		O
lidhje		O
me		O
shitjen		O
e		O
tyre		O
pa		O
recetë		O
.		O
Sipas		O
OBSH		B-ORG
,		O
një		O
numër		O
në		O
rritje		O
i		O
infeksioneve		O
si		O
pneumonia		O
,		O
tuberkulozi		O
,		O
gonorrea		O
dhe		O
salmoneloza		O
po		O
bëhen		O
më		O
të		O
vështira		O
për		O
t'u		O
trajtuar		O
pasi		O
antibiotikët		O
e		O
përdorur		O
për		O
t'i		O
trajtuar		O
rezultojnë		O
sot		O
më		O
pak		O
efektive		O
.		O