Mbyllja		O
e		O
Kolegjit		O
turk		O
,		O
Komiteti		B-ORG
shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
:		O
Hetimi		O
gjyqësor		O
ishte		O
i		O
kufizuar		O
Komiteti		B-ORG
shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
ka		O
reaguar		O
mbi		O
vendimin		O
e		O
Gjykatës		O
Administrative		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
e		O
cila		O
rrëzoi		O
kërkesën		O
e		O
kolegjit		O
turk		O
Mehmet		O
Akif		O
për		O
pezullimin		O
e		O
vendimit		O
të		O
qeverisë		O
për		O
mbylljen		O
e		O
këtij		O
institucioni		O
arsimor		O
privat		O
,		O
deri		O
në		O
shqyrtimin		O
të		O
rastit		O
.		O
Në		O
reagim		O
,		O
Komiteti		B-ORG
shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
ngre		O
një		O
sërë		O
pikëpyetjesh		O
mbi		O
këtë		O
vendim		O
,		O
duke		O
konsideruar		O
se		O
hetimi		O
gjyqësor		O
për		O
sigurimin		O
e		O
padisë		O
ishte		O
i		O
kufizuar		O
dhe		O
nuk		O
u		O
thellua		O
në		O
sqarimin		O
e		O
çdo		O
momenti		O
procedural		O
mbi		O
dokumentacionin		O
e		O
paraqitur		O
nga		O
palët		O
.		O
Duke		O
cituar		O
një		O
Nen		O
të		O
Konventës		O
së		O
Kombeve		O
të		O
Bashkuara		O
për		O
të		O
Drejtat		O
e		O
Fëmijëve		O
,		O
Komiteti		B-ORG
shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
shkruan		O
se		O
në		O
të		O
gjitha		O
vendimet		O
që		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
me		O
fëmijën		O
,		O
të		O
marra		O
qoftë		O
nga		O
institucione		O
publike		O
ose		O
nga		O
gjykatat		O
,		O
interesi		O
më		O
i		O
lartë		O
i		O
fëmijës		O
duhet		O
të		O
jetë		O
konsiderata		O
mbizotëruese		O
.		O
"		O
Gjykata		O
u		O
informua		O
nga		O
përfaqësuesit		O
e		O
Ministrisë		O
së		O
Arsimit		O
se		O
nxënëset		O
e		O
shkollës		O
Mehmet		O
Akif		O
Ersoy		O
janë		O
transferuar		O
në		O
disa		O
kolegje		O
private		O
dhe		O
publike		O
,		O
por		O
nuk		O
vlerësoi		O
të		O
nevojshme		O
të		O
pyesë		O
përfaqësuesit		O
e		O
palëve		O
se		O
si		O
ka		O
ndikuar		O
kjo		O
vendimmarrje		O
në		O
zhvillimin		O
mendor		O
,		O
shpirtëror		O
dhe		O
moral		O
të		O
nxënësve		O
(		O
fëmijëve		O
)		O
,		O
të		O
cilat		O
mbrohen		O
nga		O
neni		O
27		O
i		O
Konventës		O
së		O
Kombeve		O
të		O
Bashkuara		O
"		O
,		O
shton		O
më		O
tej		O
Komiteti		B-ORG
shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
.		O
Komiteti		B-ORG
Shqiptar		I-ORG
i		I-ORG
Helsinkit		I-ORG
(		O
KShH		B-ORG
)		O
,		O
në		O
përmbushje		O
të		O
misionit		O
të		O
tij		O
monitoroi		O
procesin		O
gjyqësor		O
administrativ		O
pranë		O
Gjykatës		O
Administrative		O
të		O
Shkallës		O
së		O
Parë		O
,		O
për		O
sigurimin		O
e		O
padisë		O
të		O
kërkuar		O
nga		O
Fondacioni		O
Gylistan		O
,		O
lidhur		O
me		O
mbylljen		O
e		O
Kolegjit		O
Mehmet		O
Akif		O
Ersoy		O
(		O
institucion		O
privat		O
i		O
arsimit		O
parauniversitar		O
)		O
.		O
Sot		O
në		O
datë		O
7		B-DATE_0
Tetor		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
kjo		O
gjykatë		O
vendosi		O
të		O
rrëzojë		O
kërkesën		O
e		O
Fondacionit		O
Gylistan		O
për		O
sigurimin		O
e		O
padisë		O
dhe		O
pezullimin		O
e		O
përkohshëm		O
të		O
vendimit		O
të		O
Këshillit		O
të		O
Ministrave		O
(		O
deri		O
në		O
gjykimin		O
në		O
themel		O
të		O
padisë		O
)		O
,		O
pa		O
arsyetuar		O
në		O
mënyrë		O
të		O
përmbledhur		O
shkaqet		O
që		O
justifikonin		O
zbatimin		O
e		O
kuadrit		O
ligjor		O
të		O
cituar		O
në		O
shpalljen		O
e		O
vendimit		O
të		O
ndërmjetëm		O
,		O
nga		O
gjyqtarja		O
e		O
çështjes		O
,		O
znj		O
.		O
Elvana		B-PER
Cicolli		I-PER
.		O
Me		O
anë		O
të		O
këtij		O
raporti		O
të		O
monitorimit		O
të		O
dy		O
seancave		O
të		O
zhvilluara		O
në		O
Gjykatën		O
Administrative		O
,		O
në		O
respektim		O
të		O
nenit		O
145		O
pika		O
3		O
të		O
Kushtetutës		O
,		O
KShH		B-ORG
nuk		O
synon		O
të		O
ushtrojë		O
ndikim		O
në		O
veprimtarinë		O
e		O
pushtetit		O
gjyqësor		O
,		O
sa		O
kohë		O
që		O
çështja		O
në		O
fjalë		O
mund		O
të		O
jetë		O
edhe		O
objekt		O
i		O
mëtejshëm		O
ankimimi		O
në		O
Gjykatën		O
e		O
Apelit		O
Administrativ		O
.		O
Neni		O
6		O
§		O
1		O
i		O
Konventës		O
Evropiane		O
të		O
të		O
Drejtave		O
të		O
njeriut		O
garanton		O
të		O
drejtën		O
për		O
një		O
proces		O
të		O
rregullt		O
,		O
dhe		O
kërkon		O
ndër		O
të		O
tjerash		O
respektimin		O
e		O
parimit		O
të		O
paanshmërisë		O
së		O
gjyqtarëve		O
dhe		O
të		O
kontradiktoritetit		O
.		O
Paanshmëria		O
,		O
referuar		O
jurisprudencës		O
së		O
Gjykatës		O
së		O
Strasburgut		B-VEND_0
përcaktohet		O
zakonisht		O
nga		O
mungesa		O
e		O
paragjykimit		O
ose		O
e		O
anshmërisë		O
dhe		O
mund		O
të		O
matet		O
në		O
mënyra		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Në		O
këtë		O
drejtim		O
,		O
edhe		O
dukja		O
apo		O
shfaqja		O
e		O
gjyqtarit		O
në		O
seancë		O
mund		O
të		O
marrë		O
rëndësi		O
,		O
në		O
referencë		O
të		O
fjalës		O
së		O
urtë		O
angleze		O
"		O
Nuk		O
duhet		O
vetëm		O
të		O
bësh		O
drejtësi		O
por		O
duhet		O
gjithashtu		O
që		O
kjo		O
të		O
shihet		O
"		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
parimi		O
i		O
kontradiktoritetit		O
,		O
kërkon		O
ndër		O
të		O
tjerash		O
që		O
palët		O
të		O
dëgjohen		O
dhe		O
vendosen		O
në		O
pozitë		O
barazie		O
përpara		O
gjykatësit		O
(		O
Star		O
Cate		O
Epilekta		O
Gevmata		O
etj		O
k.Greqisë		O
)		O
.		O
Palët		O
që		O
në		O
fazën		O
e		O
legjitimimit		O
të		O
tyre		O
dhe		O
në		O
vijimësi		O
të		O
paraqitjes		O
së		O
parashtrimeve		O
dhe		O
provave		O
,		O
nuk		O
u		O
vendosën		O
në		O
pozita		O
të		O
barabarta		O
në		O
sytë		O
e		O
publikut		O
dhe		O
u		O
vërejtën		O
elementë		O
të		O
njëanshmërisë		O
si		O
vijon		O
:		O
Përgjatë		O
procesit		O
të		O
pyetjeve		O
,		O
pati		O
edhe		O
elementë		O
sugjestionues		O
në		O
pyetjet		O
drejtuar		O
palëve		O
,		O
të		O
tilla		O
si		O
"		O
Ju		O
e		O
konsideruar		O
miratim		O
në		O
heshtje		O
aktin		O
e		O
vlerësimit		O
të		O
dt.14		B-DATE_0
Shtator		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
të		O
MAS		O
"		O
(		O
pyetje		O
e		O
drejtuar		O
avokatit		O
të		O
Fondacionit		O
Gylistan		O
)		O
apo		O
pyetja		O
drejtuar		O
përfaqësuesve		O
të		O
MAS		O
"		O
Ju		O
e		O
keni		O
konsideruar		O
vijueshmërinë		O
e		O
veprimtarisë		O
arsimore		O
në		O
godinën		O
e		O
re		O
nga		O
Fondacioni		O
,		O
pa		O
marrë		O
miratim		O
,		O
si		O
cënim		O
të		O
autoritetit		O
shtetëror		O
të		O
Ministrisë		O
?		O
"		O
,		O
etj		O
.		O