Vodafone		B-ORG
shton		O
hapësirën		O
e		O
gjelbër		O
të		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
140		O
pemë		O
më		O
shumë		O
në		O
parkun		O
e		O
Kopshtit		O
Zoologjik		O
Kjo		O
javë		O
filloi		O
mbarë		O
për		O
qytetin		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
.		O
Vodafone		B-ORG
Albania		I-ORG
në		O
bashkëpunim		O
me		O
Bashkinë		O
e		O
Tiranës		B-VEND_0
i		O
dhuruan		O
kryeqytetit		O
140		O
pemë		O
,		O
duke		O
e		O
çuar		O
në		O
rreth		O
900,000		O
numrin		O
total		O
të		O
pemëve		O
të		O
mbjella		O
në		O
kryeqytet		O
.		O
Katia		B-PER
Stathaki		I-PER
,		O
drejtoresha		O
e		O
përgjithshme		O
e		O
Vodafone		B-ORG
Albania		I-ORG
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
kjo		O
është		O
një		O
dhuratë		O
e		O
punonjësve		O
të		O
Vodafone		B-ORG
për		O
qytetin		O
ku		O
jetojnë		O
.		O
Një		O
kontribut		O
për		O
të		O
ardhmen		O
,		O
diçka		O
që		O
na		O
jep		O
shpresë		O
.		O
"		O
Shumë		O
vite		O
më		O
vonë		O
,		O
kur		O
ne		O
të		O
jemi		O
plakur		O
apo		O
të		O
mos		O
jemi		O
më		O
në		O
këtë		O
botë		O
,		O
këto		O
pemë		O
do		O
të		O
jenë		O
ende		O
këtu		O
për		O
fëmijët		O
tanë		O
.		O
Kjo		O
është		O
vetëm		O
një		O
pjesë		O
e		O
vogël		O
e		O
asaj		O
që		O
Vodafone		B-ORG
po		O
bën		O
për		O
planetin		O
e		O
klimën		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
dhe		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Është		O
pjesë		O
e		O
strategjisë		O
sonë		O
,		O
krahas		O
investimit		O
paralelisht		O
te		O
makinat		O
elektrike		O
,		O
energjia		O
e		O
rinovueshme		O
,		O
etj		O
.		O
Jemi		O
shumë		O
të		O
lumtur		O
që		O
ndodhemi		O
sot		O
këtu		O
dhe		O
premtojmë		O
të		O
bëjmë		O
më		O
shumë		O
në		O
të		O
ardhmen		O
"		O
,		O
tha		O
Stathaki		B-PER
.		O
Kryetari		O
i		O
bashkisë		O
së		O
Tiranes		B-VEND_0
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
theksoi		O
se		O
Vodafone		B-ORG
,		O
jo		O
vetëm		O
na		O
ndihmojnë		O
të		O
komunikojmë		O
përditë		O
,		O
të		O
jemi		O
më		O
afër		O
njëri-tjetrit		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
tregojmë		O
që		O
kemi		O
një		O
përgjegjësi		O
ndaj		O
qytetit		O
ku		O
jetojmë		O
.		O
Shtimi		O
i		O
hapësirave		O
të		O
gjelbra		O
në		O
kryeqytet		O
është		O
prioritet		O
i		O
Vodafone		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
njësoj		O
si		O
në		O
mbarë		O
botën		O
edhe		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
i		O
kushton		O
një		O
rëndësi		O
të		O
veçantë		O
planetit		O
,		O
mjedisit		O
dhe		O
klimës		O
,		O
në		O
kuadër		O
të		O
fushatës		O
globale		O
#		O
SwitchToGreen		O
.		O