BE		B-ORG
ndihmë		O
për		O
arsimin		O
,		O
Kushi		B-PER
:		O
Përmirësojmë		O
cilësinë		O
dhe		O
aksesin		O
në		O
sistemin		O
parauniversitar		O
Për		O
tre		O
vite		O
me		O
radhë		O
Bashkimi		B-ORG
Europian		I-ORG
do		O
të		O
ndihmojë		O
Shqipërinë		B-VEND_1
në		O
arsimin		O
gjithpëfshirës		O
me		O
2,3		O
milion		O
euro		O
për		O
të		O
përmirësuar		O
cilësinë		O
dhe		O
aksesin		O
në		O
sistemin		O
parauniversitar		O
.		O
Këto		O
ndryshime		O
synojnë		O
përfshirjen		O
e		O
shkollave		O
speciale		O
në		O
arsimin		O
gjithëpërfshirës		O
"		O
,		O
tha		O
ministrja		O
e		O
arsimit		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
.		O
Entuziast		O
për		O
benefitet		O
e		O
projektit		O
,		O
Andi		B-PER
Dobrushi		I-PER
,		O
drejtues		O
i		O
"		O
Fondacionit		O
Shoqëria		O
e		O
Hapur		O
për		O
Shqipërinë		O
"		O
,		O
një		O
nga		O
bashkëzbatuesit		O
e		O
projektit		O
,		O
tha		O
se		O
suksesi		O
matet		O
nëse		O
arrijmë		O
të		O
ndryshojë		O
ato		O
grupe		O
nxënësish		O
që		O
janë		O
në		O
periferi		O
të		O
vëmendjes		O
.		O
"		O
Simbolika		O
e		O
stome		O
është		O
shumë		O
e		O
qartë		O
për		O
ne		O
.		O
Të		O
rikrijojmë		O
një		O
model		O
që		O
në		O
të		O
adhmen		O
të		O
përqafohet		O
e		O
të		O
jetë		O
pjesë		O
e		O
qëndrueshme		O
e		O
strategjisë		O
së		O
arsimit		O
gjithëpërfshirës		O
si		O
një		O
nga		O
çelsat		O
që		O
sh'kyç		O
të		O
ardhmen		O
e		O
barabartë		O
dhe		O
dinjitoze		O
për		O
të		O
gjithë		O
fëmijët		O
por		O
duke		O
mbetur		O
koshient		O
që		O
ky		O
është		O
një		O
proces		O
afatgjatë		O
që		O
nuk		O
zgjidhet		O
dhe		O
përmbyllet		O
me		O
një		O
projekt		O
por		O
me		O
një		O
angazhim		O
afatgjatë		O
të		O
ministrisë		O
dhe		O
aktorëve		O
të		O
shoqërisë		O
civile		O
"		O
,		O
tha		O
Dobrushi		B-PER
.		O