Veliaj		B-PER
përuron		O
shkollën		O
e		O
re		O
"		O
Bashkim		O
Fino		O
"		O
:		O
Kemi		O
nevojë		O
për		O
një		O
pajtim		O
kombëtar		O
!		O
Kreu		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
dhe		O
Ministrja		O
e		O
Arsimit		O
,		O
Rvis		B-PER
Kushi		I-PER
,		O
kanë		O
përuruar		O
sot		O
shkollën		O
"		O
Bashkim		O
Fino		O
.		O
Në		O
fjalën		O
e		O
tij		O
,		O
kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
me		O
këtë		O
shkollë		O
,		O
që		O
i		O
shtohet		O
Njësisë		O
2		O
,		O
numri		O
i		O
shkollave		O
të		O
reja		O
të		O
ndërtuara		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
shkon		O
në		O
40		O
gjithsej		O
.		O
"		O
Vjet		O
hapëm		O
14		O
shkolla		O
,		O
sivjet		O
12		O
shkolla		O
të		O
reja		O
dhe		O
8		O
kopshte		O
;		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
me		O
paketën		O
edhe		O
vitin		O
tjetër		O
,		O
por		O
unë		O
besoj		O
se		O
që		O
nga		O
koha		O
e		O
shpalljes		O
së		O
Pavarësisë		O
,		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
nuk		O
janë		O
ndërtuar		O
kurrë		O
kaq		O
shumë		O
shkolla		O
në		O
një		O
dorë		O
.		O
Shkolla		O
"		O
Kosova		O
"		O
është		O
njëra		O
prej		O
tyre		O
,		O
liceu		O
"		O
Jordan		O
Misja		O
"		O
po		O
ashtu		O
,		O
edhe		O
pse		O
shkollë		O
kombëtare		O
ndodhet		O
në		O
Njësinë		O
2		O
,		O
shkolla		O
e		O
Baletit		O
gjithashtu		O
,		O
bëmë		O
edhe		O
një		O
rikonstruksion		O
në		O
shkollat		O
"		O
Osman		O
Myderizi		O
"		O
dhe		O
"		O
Mihal		O
Grameno		O
"		O
.		O
Piramida		O
do		O
të		O
jetë		O
së		O
shpejti		O
një		O
shkollë		O
kombëtare		O
,		O
sërish		O
e		O
Njësisë		O
2		O
.		O
Por		O
,		O
besoj		O
se		O
një		O
shkollë		O
origjinale		O
e		O
lagjes		O
,		O
e		O
mëhallës		O
,		O
e		O
komunitetit		O
tonë		O
,		O
është		O
shkolla		O
"		O
Bashkim		O
Fino		O
"		O
që		O
hapim		O
sot		O
,		O
"		O
tha		O
Veliaj		B-PER
.		O
Duke		O
kujtuar		O
ish-kryeministrin		O
Bashkim		B-PER
Fino		I-PER
,		O
i		O
cili		O
mori		O
drejtimin		O
e		O
vendit		O
me		O
misionim		O
e		O
pajtimit		O
kombëtar		O
në		O
vitin		O
e		O
vështirë		O
1997		O
,		O
Veliaj		B-PER
tha		O
se		O
ende		O
pas		O
24		O
vitesh		O
Shqipëria		B-VEND_1
ka		O
nevojë		O
për		O
pajtim		O
kombëtar		O
.		O
"		O
Kemi		O
folur		O
shpesh		O
me		O
Kryeministrin		O
dhe		O
një		O
nga		O
diskutimet		O
që		O
kemi		O
pasur		O
me		O
Edi		B-PER
Ramën		I-PER
është		O
:		O
si		O
mund		O
të		O
sjellim		O
prapë		O
pajtimin		O
kombëtar		O
,		O
për		O
të		O
cilin		O
Bashkimi		O
luftoi		O
aq		O
shumë		O
.		O
Ma		O
brengos		O
zemrën		O
kur		O
shikoj		O
çdo		O
ditë		O
këta		O
që		O
diskreditojnë		O
.		O
Ishte		O
një		O
grup		O
që		O
dilte		O
për		O
"		O
Samiun		O
"		O
,		O
pastaj		O
një		O
grup		O
për		O
"		O
Jeronim		O
De		O
Radën		O
"		O
,		O
pastaj		O
një		O
grup		O
që		O
ka		O
filluar		O
të		O
dalë		O
për		O
shkollat		O
që		O
po		O
bëhen		O
me		O
ndihmën		O
e		O
OKB		B-ORG
dhe		O
BE		B-ORG
,		O
procedurat		O
e		O
të		O
cilave		O
sapo		O
kanë		O
filluar		O
.		O
Si		O
mundet		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
të		O
flasim		O
ende		O
për		O
pajtim		O
kombëtar		O
?		O
!		O
Si		O
mundet		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
të		O
ketë		O
njerëz		O
që		O
merren		O
me		O
politikë		O
dhe		O
varen		O
te		O
kangjellat		O
e		O
shkollave		O
?		O
!		O
Si		O
mund		O
të		O
ketë		O
njerëz		O
që		O
vënë		O
bast		O
për		O
dështimin		O
e		O
projektit		O
tonë		O
për		O
shkollat		O
?		O
!		O
Si		O
mund		O
të		O
vësh		O
bast		O
kundër		O
vendit		O
tënd		O
?		O
!		O
Sot		O
kemi		O
nevojë		O
vërtet		O
për		O
një		O
pajtim		O
kombëtar		O
!		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Veliaj		B-PER
.		O
"		O
Ju		O
falenderojmë		O
me		O
përulësi		O
të		O
gjithëve		O
për		O
gjithë		O
angazhimin		O
dhe		O
përkushtimin		O
tuaj		O
,		O
për		O
ndërtimin		O
dhe		O
funksionimin		O
e		O
shkollës		O
që		O
mban		O
emrin		O
e		O
babait		O
tonë		O
.		O
Është		O
krenari		O
dhe		O
privilegj		O
shumë		O
i		O
madh		O
për		O
ne		O
.		O
Ne		O
kemi		O
ardhur		O
shpesh		O
këtu		O
me		O
Erionin		B-PER
,		O
me		O
Arbenin		B-PER
,		O
me		O
Florin		B-PER
gjatë		O
ndërtimit		O
të		O
shkollës		O
,		O
por		O
nuk		O
më		O
është		O
dukur		O
asnjëherë		O
kaq		O
e		O
bukur		O
sa		O
sot		O
,		O
që		O
është		O
e		O
mbushur		O
me		O
nxënësit		O
që		O
kanë		O
zënë		O
vend		O
në		O
bankat		O
e		O
kësaj		O
shkolle		O
.		O
Jam		O
e		O
bindur		O
që		O
edhe		O
im		O
atë		O
do		O
të		O
kishte		O
të		O
njëjtin		O
emocion		O
dhe		O
krenari		O
si		O
unë		O
sot		O
para		O
jush		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Megi		B-PER
Fino		I-PER
,		O
vajza		O
e		O
ish-kryeministrit		O
Bashkim		B-PER
Fino		I-PER
.		O