Bimët		O
mjekësore		O
/		O
Rama		B-PER
dhe		O
Krifca		B-PER
në		O
Farkë		O
,		O
vizitojnë		O
biznesin		O
e		O
mbështetur		O
nga		O
qeveria		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
ka		O
vizituar		O
mjediset		O
e		O
një		O
sipërmarrje		O
në		O
bujqësi		O
në		O
Farkë		O
,		O
e		O
cila		O
falë		O
mbështetjes		O
nga		O
qeveria		O
dhe		O
AZHBR		B-ORG
ka		O
ngritur		O
një		O
pikë		O
moderne		O
të		O
grumbullimit		O
,		O
përpunimit		O
dhe		O
tregtimit		O
të		O
bimëve		O
aromatike		O
mjekësore		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
fermerë		O
nga		O
i		O
gjithë		O
vendi		O
.		O
Dy		O
të		O
rinjtë		O
Përmetar		O
,		O
vëllezër		O
me		O
njeri		O
tjetrin		O
lirin		B-PER
dhe		O
Orbelin		B-PER
,		O
pas		O
një		O
studimi		O
një		O
vjeçar		O
nisën		O
këtë		O
iniciativë		O
për		O
grumbullimin		O
e		O
bimëve		O
mjekësore		O
aromatike		O
dhe		O
paraqitjen		O
e		O
tyre		O
si		O
një		O
paketim		O
tek		O
konsumatori		O
në		O
tregun		O
e		O
brendshëm		O
.		O
I		O
shoqëruar		O
edhe		O
nga		O
ministrja		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
,		O
Rama		B-PER
ka		O
vizituar		O
ambjentet		O
e		O
qëndrës		O
e		O
cila		O
është		O
ndërtuar		O
nga		O
zero		O
.		O