Rikonstruktohet		O
ISUV		B-ORG
,		O
Rama		B-PER
:		O
Të		O
trajtohet		O
si		O
qendër		O
kërkimore		O
shkencore		O
,		O
plani		O
të		O
bëhet		O
me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
Instituti		B-ORG
i		I-ORG
Sigurisë		I-ORG
Ushqimore		I-ORG
dhe		I-ORG
Veterinarisë		I-ORG
(		O
ISUV		B-ORG
)		O
është		O
rikonstruktuar		O
duke		O
pasur		O
në		O
dispozicion		O
të		O
saj		O
ambiente		O
të		O
reja		O
.		O
Në		O
përurimin		O
e		O
këtyre		O
ambienteve		O
ishte		O
i		O
pranishëm		O
edhe		O
kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
i		O
cili		O
kërkoi		O
që		O
ky		O
institucion		O
të		O
trajtohet		O
si		O
qendër		O
kërkimore		O
shkencore		O
dhe		O
se		O
plani		O
të		O
bëhet		O
me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
.		O
"		O
Ne		O
duhet		O
t'i		O
japim		O
një		O
status		O
të		O
veçantë		O
se		O
ky		O
është		O
ndër		O
të		O
paktat		O
institute		O
,		O
që		O
duke		O
patur		O
parasysh		O
,		O
në		O
këtë		O
fushë		O
po		O
,		O
por		O
them		O
në		O
tërësi		O
është		O
nga		O
të		O
paktat		O
struktura		O
që		O
shpëtuan		O
nga		O
ajo		O
therja		O
e		O
madhe		O
që		O
u		O
bë		O
atëherë		O
.		O
Ishte		O
e		O
tmerrshme		O
.		O
Kështu		O
që		O
ne		O
duhet		O
ta		O
shohim		O
,		O
të		O
bëjmë		O
një		O
status		O
të		O
veçantë		O
që		O
të		O
mos		O
jenë		O
administratë		O
publike		O
se		O
s'kanë		O
si		O
të		O
jenë		O
administratë		O
publike		O
dhe		O
të		O
trajtohet		O
si		O
qendër		O
kërkimore		O
shkencore		O
.		O
Falënderimi		O
më		O
i		O
mirë		O
është		O
:		O
Uluni		O
bëjeni		O
gati		O
,		O
që		O
me		O
buxhetin		O
e		O
ri		O
ta		O
bëjmë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kryeministri		O
Rama		B-PER
.		O
Edhe		O
ministrja		O
e		O
Bujqësisë		O
dhe		O
Zhvillimit		O
Rural		O
,		O
Frida		B-PER
Krifca		I-PER
tha		O
se		O
ISUV		B-ORG
ka		O
rritur		O
shërbimet		O
e		O
saj		O
ku		O
nga		O
8		O
analiza		O
që		O
bënte		O
5		O
vite		O
më		O
parë		O
,		O
sot		O
arrin		O
të		O
bëjë		O
96		O
të		O
tilla		O
.		O
Gjithashtu		O
tha		O
Krifca		B-PER
në		O
kuadër		O
të		O
marrëveshjeve		O
të		O
Ballkanit		O
të		O
Hapur		O
,		O
ISUV		B-ORG
bën		O
analizat		O
edhe		O
të		O
430		O
pesticideve		O
.		O
"		O
ISUV		B-ORG
institucioni		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
sigurisë		O
ushqimore		O
në		O
vendin		O
tonë		O
.		O
Tashmë		O
jemi		O
në		O
gjendje		O
t'i		O
dalim		O
përballë		O
çfarëdolloj		O
trupe		O
negociuese		O
të		O
BE		B-ORG
,		O
sepse		O
i		O
kemi		O
kapacitetet		O
teknike		O
dhe		O
e		O
justifikojmë		O
me		O
dije		O
,		O
me		O
mund		O
,		O
tashmë		O
edhe		O
me		O
buxhet		O
edhe		O
me		O
investime		O
,		O
qoftë		O
teknike		O
,		O
qoftë		O
infrastrukturore		O
për		O
të		O
përmbushur		O
kërkesat		O
e		O
biosigurisë		O
që		O
BE		B-ORG
kërkon		O
.		O
Instituti		O
ka		O
bërë		O
një		O
punë		O
të		O
rëndësishme		O
,		O
në		O
përputhje		O
me		O
akreditimin		O
,		O
numrin		O
e		O
analizave		O
.		O
Nëse		O
i		O
referohemi		O
4-5		O
viteve		O
më		O
parë		O
instituti		O
bënte		O
8		O
analiza		O
,		O
pra		O
ishte		O
i		O
akredituar		O
për		O
8		O
analiza		O
,		O
sot		O
kemi		O
96		O
dhe		O
sot		O
nga		O
akreditimi		O
ne		O
marrim		O
përgjigje		O
edhe		O
për		O
5		O
analiza		O
të		O
tjera		O
,		O
pra		O
e		O
rrisim		O
gamën		O
e		O
analizave		O
të		O
akredituara		O
.		O
Procesi		O
i		O
akreditimit		O
po		O
ecën		O
shumë		O
mirë		O
,		O
me		O
430		O
pesticide		O
qe		O
ne		O
tashmë		O
kemi		O
gjendje		O
të		O
analizojmë		O
nëpërmjet		O
aparaturave		O
,		O
nëpërmjet		O
të		O
gjithë		O
procesit		O
teknik		O
që		O
kanë		O
përftuar		O
specialistët		O
tanë		O
,		O
sepse		O
pra		O
nga		O
100		O
punonjës		O
,		O
24		O
prej		O
tyre		O
janë		O
doktorë		O
shkencash		O
,		O
ne		O
jemi		O
në		O
gjendje		O
që		O
të		O
validojmë		O
dhe		O
t'i		O
japim		O
garanci		O
të		O
plotë		O
ushqimore		O
eksporteve		O
tona		O
tashmë		O
,		O
me		O
një		O
konformitet		O
edhe		O
të		O
analizave		O
të		O
mbrojtjes		O
së		O
bimëve		O
.		O
Ne		O
kemi		O
mbështetur		O
institutin		O
këtë		O
vit		O
,		O
kryeministër		O
,		O
me		O
30		O
%		O
më		O
shumë		O
të		O
buxhetit		O
sesa		O
në		O
vitin		O
më		O
të		O
mirë		O
të		O
buxhetit		O
që		O
ka		O
pasur		O
dhe		O
e		O
bëjmë		O
këtë		O
sepse		O
pa		O
këtë		O
institut		O
ne		O
nuk		O
garantojmë		O
dot		O
,		O
volumet		O
e		O
eksporteve		O
që		O
na		O
nevojiten		O
sidomos		O
për		O
produktet		O
bazë		O
si		O
dhe		O
të		O
frutave-perimeve.		O
Analizat		O
e		O
430		O
pesticideve		O
ishte		O
një		O
detyrim		O
edhe		O
për		O
marrëveshjen		O
e		O
Ballkanit		O
të		O
Hapur		O
,		O
pra		O
garancia		O
ishte		O
që		O
ne		O
do		O
ta		O
kryenim		O
atë		O
proces		O
dhe		O
unë		O
dua		O
të		O
falënderoj		O
këtë		O
ekip		O
"		O
,		O
tha		O
Krifca		B-PER
.		O
ISUV		B-ORG
mbulon		O
fushat		O
e		O
kontrollit		O
dhe		O
monitorimit		O
laboratorik		O
të		O
Sigurisë		O
Ushqimore		O
,		O
Shëndetit		O
të		O
Kafshëve		O
,		O
si		O
dhe		O
Shëndetit		O
e		O
Mbrojtjen		O
e		O
Bimëve		O
.		O