Tuberkulozi		O
vijon		O
të		O
infektojë		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
OBSH		B-ORG
rekomandim		O
:		O
Të		O
mjekohet		O
nga		O
mjekët		O
e		O
familjes		O
Mjekja		O
pneomologe		O
,		O
Irma		B-PER
Tashi		I-PER
,		O
në		O
këtë		O
spital		O
thotë		O
se		O
këto		O
shifra		O
duhen		O
marrë		O
me		O
rezervë		O
.		O
Por		O
pandemia		O
u		O
tregoi		O
mjekëve		O
se		O
kjo		O
sëmundje		O
mund		O
të		O
trajtohet		O
fare		O
mirë		O
edhe		O
pranë		O
mjekut		O
të		O
familjes		O
,		O
duke		O
e		O
shoqëruar		O
trajtimin		O
me		O
infermierë		O
në		O
shtëpi		O
.		O
Edhe		O
ekspertët		O
e		O
OBSH		B-ORG
mendojnë		O
se		O
koha		O
imponon		O
riformatimin		O
e		O
trajtimit		O
të		O
kësaj		O
sëmundje		O
.		O
Në		O
një		O
interviste		O
ekskluzive		O
për		O
RTSH		O
,		O
Dr		O
.		O
Andrei		B-PER
Dadu		I-PER
,		O
pjesë		O
e		O
ekspertizës		O
,		O
thotë		O
se		O
edhe		O
pse		O
Shqipëria		B-VEND_1
e		O
ka		O
menxhuar		O
mirë		O
këtë		O
sëmundje		O
duke		O
minimizuar		O
rastet		O
,		O
pacientët		O
kanë		O
nevojë		O
për		O
një		O
model		O
të		O
ri		O
kujdesi		O
"		O
Rekomandimet		O
fokusohen		O
në		O
dy		O
elemente		O
.		O
E		O
para		O
është		O
të		O
vendosim		O
mjekimin		O
dhe		O
trajtimin		O
në		O
një		O
nivel		O
më		O
poshtë		O
,		O
duke		O
e		O
kaluar		O
nga		O
ai		O
spitalor		O
në		O
ambulator		O
.		O
Kështu		O
mjeku		O
i		O
familjes		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
qendër		O
për		O
të		O
ofruar		O
kujdesin		O
që		O
pacientët		O
kanë		O
nevojë		O
.		O
Dhe		O
e		O
dyta		O
ka		O
të		O
bëjë		O
me		O
nxitjen		O
financiare		O
të		O
mjekëve		O
të		O
familjes		O
të		O
cilët		O
duhet		O
të		O
mbështeten		O
më		O
bonus		O
shtesë		O
për		O
diagnozën		O
dhe		O
po		O
kështu		O
shtesë		O
edhe		O
për		O
trajtimin		O
në		O
vijimësi		O
.		O
Këto		O
rekomandime		O
u		O
diskutuan		O
edhe		O
në		O
një		O
workshop		O
me		O
bazë		O
të		O
gjerë		O
dhe		O
do		O
t'i		O
ofrohen		O
zyrtarisht		O
Ministrisë		O
së		O
Shëndetësisë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Dadu		B-PER
.		O
Protokollet		O
për		O
ndjekjen		O
e		O
të		O
sëmurëve		O
me		O
tuberkuloz		O
të		O
hartuara		O
nga		O
OBSH		B-ORG
dhe		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
do		O
t'i		O
shpërndahen		O
mjekëve		O
të		O
familjes		O
dhe		O
specialistëve		O
.		O
Pneumologia		O
Irma		B-PER
Tashi		I-PER
siguron		O
se		O
diagnoza		O
sërish		O
do		O
të		O
vendoset		O
në		O
spital		O
Kombet		B-ORG
e		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
dhe		O
OBSH		B-ORG
kanë		O
vendosur		O
një		O
afat		O
limit		O
.		O
Në		O
vitin		O
2030		O
nuk		O
duhet		O
të		O
kemi		O
më		O
raste		O
me		O
tuberkuloz		O
.		O
Se		O
sa		O
I		O
arritshëm		O
do		O
të		O
jetë		O
ky		O
objektiv		O
nga		O
Shqipëria		B-VEND_1
,		O
kjo		O
mbetet		O
për		O
tu		O
parë		O
.		O