Marrëveshje		O
2-vjeçare		O
për		O
Mbulimin		O
Shëndetësor		O
Universal		O
,		O
Manastirliu		B-PER
:		O
Qëllimi		O
,		O
rritja		O
e		O
potencialit		O
të		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
parësor		O
Ministrja		O
e		O
Shëndetësisë		O
Ogerta		B-PER
Manastirliu		I-PER
ka		O
qenë		O
sot		O
në		O
Tel		B-VEND_0
Aviv		I-VEND_0
ku		O
së		O
bashku		O
me		O
Drejtorin		O
Rajonal		O
të		O
OBSH		B-ORG
për		O
Europën		O
,		O
Hans		B-PER
Kluge		I-PER
kanë		O
firmosur		O
marrëveshjen		O
2-vjeçare		O
të		O
bashkëpunimit		O
për		O
të		O
çuar		O
përpara		O
ndërhyrjet		O
e		O
përbashkëta		O
për		O
Mbulimin		O
Shëndetësor		O
Universal		O
,		O
Sigurinë		O
Shëndetësore		O
dhe		O
Promovimin		O
e		O
Shëndetit		O
dhe		O
Mirëqenies		O
.		O
Marrëveshja		O
e		O
re		O
përmban		O
prioritete		O
të		O
qarta		O
që		O
kanë		O
si		O
qëllim		O
rritjen		O
e		O
potencialit		O
të		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
parësor		O
.		O
"		O
Firmosëm		O
me		O
dr		O
.		O
Hans		B-PER
Kluge		I-PER
,		O
Drejtorin		O
Rajonal		O
të		O
OBSH		B-ORG
për		O
Europën		O
,		O
marrëveshjen		O
2-vjeçare		O
të		O
bashkëpunimit		O
për		O
të		O
çuar		O
përpara		O
ndërhyrjet		O
e		O
përbashkëta		O
për		O
Mbulimin		O
Shëndetësor		O
Universal		O
;		O
Sigurinë		O
Shëndetësore		O
;		O
Promovimin		O
e		O
shëndetit		O
dhe		O
mirëqenies		O
.		O
Është		O
një		O
marrëveshje		O
shumë		O
e		O
rëndësishme		O
sepse		O
vendos		O
në		O
zbatim		O
të		O
mëtejshëm		O
të		O
gjithë		O
komponentët		O
që		O
ne		O
i		O
kemi		O
përshkruar		O
në		O
Planin		O
tonë		O
të		O
Veprimit		O
të		O
Strategjisë		O
Kombëtare		O
të		O
Shëndetësisë		O
'20-'30"		O
,		O
tha		O
Manastirliu		B-PER
.		O