Nis		O
zbatimin		O
program		O
i		O
kodimi		O
për		O
fëmijët		O
që		O
në		O
klasë		O
të		O
parë		O
,		O
Muzhaqi		B-PER
:		O
Do		O
hapin		O
rrugën		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
e		O
Teknologjisë		O
Ka		O
qenë		O
kryeministri		O
i		O
Shqipërisë		B-VEND_1
,		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
,		O
bashkë		O
me		O
ministren		O
e		O
Shtetit		O
për		O
Rininë		O
dhe		O
Fëmijët		O
,		O
Bora		B-PER
Muzhaqi		I-PER
,		O
ministren		O
e		O
Arsimit		O
dhe		O
Sportit		O
,		O
Evis		B-PER
Kushi		I-PER
,		O
dhe		O
drejtoreshën		O
e		O
Inovacionit		O
pranë		O
Agjencisë		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
të		I-ORG
Shoqërisë		I-ORG
së		I-ORG
Inovacionit		I-ORG
,		O
Romina		B-PER
Kostani		I-PER
,		O
të		O
cilët		O
kanë		O
prezantuar		O
këtë		O
risi		O
nga		O
inaugurimi		O
i		O
laboratorit		O
digjital		O
,		O
në		O
shkollën		O
9-vjeçare		O
"		O
Jeronim		O
De		O
Rada		O
"		O
.		O
Pjesë		O
e		O
këtij		O
eventi		O
ishin		O
përfaqësues		O
nga		O
Fondacioni		B-ORG
Shqiptaro-Amerikan		I-ORG
për		I-ORG
Zhvillim		I-ORG
(		O
AADF		B-ORG
)		O
,		O
kryebashkiaku		O
i		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
nxënës		O
të		O
kësaj		O
shkolle		O
të		O
cilët		O
janë		O
përfituesit		O
e		O
drejtpërdrejtë		O
të		O
këtij		O
projekti		O
të		O
ri		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
mësues		O
e		O
përfaqësues		O
të		O
ndryshëm		O
të		O
institucioneve		O
respektive		O
.		O
Sipas		O
Muzhaqit		B-PER
,		O
"		O
këta		O
fëmijë		O
do		O
të		O
hapin		O
rrugën		O
për		O
Shqipërinë		O
e		O
Teknologjisë		O
"		O
,		O
ku		O
fëmijët		O
dhe		O
të		O
rinjtë		O
shqiptarë		O
do		O
mund		O
të		O
konkurrojnë		O
me		O
bashkëmoshatarët		O
e		O
tyre		O
evropianë		O
.		O
Ky		O
program		O
do		O
të		O
zbatohet		O
nga		O
Qeveria		O
shqiptare		O
në		O
bashkëpunim		O
me		O
AADF-në		B-ORG
,		O
të		O
cilët		O
do		O
të		O
sigurojnë		O
që		O
të		O
gjithë		O
njohuritë		O
që		O
përfshihen		O
si		O
pjesë		O
e		O
kurikulës		O
,		O
që		O
të		O
jenë		O
në		O
linjë		O
me		O
kërkesat		O
e		O
një		O
tregu		O
gjithmonë		O
e		O
në		O
zhvillim		O
.		O
Ndërsa		O
synon		O
që		O
fëmijët		O
të		O
zhvillojnë		O
njohuritë		O
dhe		O
aftësitë		O
e		O
tyre		O
për		O
të		O
përdorur		O
teknologjinë		O
në		O
mënyrë		O
kuptimplotë		O
dhe		O
produktive		O
,		O
jo		O
thjesht		O
përdorues		O
pasiv		O
.		O