Rita		B-PER
Ora		I-PER
viziton		O
'Shtëpinë		O
e		O
Ngjyrave		O
'		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
:		O
UNICEF		B-ORG
po		O
bën		O
një		O
punë		O
të		O
madhe		O
me		O
fëmijët		O
,		O
e		O
nderuar		O
që		O
jam		O
këtu		O
Këngëtarja		O
shqiptare		O
me		O
famë		O
botërore		O
,		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
prej		O
dy		O
ditësh		O
ndodhet		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
ku		O
po		O
zhvillon		O
disa		O
aktivitete		O
sociale		O
.		O
Këngëtarja		O
ka		O
vizituar		O
"		O
Shtëpinë		O
e		O
Ngjyrave		O
"		O
,		O
qendrën		O
komunitare		O
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
që		O
ofron		O
shërbime		O
për		O
fëmijët		O
dhe		O
familjet		O
e		O
tyre		O
.		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
,		O
e		O
cila		O
është		O
ambasadore		O
e		O
UNICEF		B-ORG
,		O
kaloi		O
kohë		O
me		O
fëmijët		O
duke		O
luajtur		O
,		O
kërcyer		O
dhe		O
pikturuar		O
së		O
bashku		O
.		O
Gjithashtu		O
,		O
ajo		O
u		O
përpoq		O
të		O
ndihmonte		O
stafin		O
e		O
kuzhinës		O
për		O
të		O
përgatitur		O
një		O
"		O
Byrek		O
"		O
.		O
"		O
Jam		O
vërtet		O
e		O
nderuar		O
që		O
jam		O
këtu		O
dhe		O
hedh		O
dritë		O
mbi		O
punën		O
e		O
pabesueshme		O
që		O
po		O
bëjnë		O
UNICEF		B-ORG
dhe		O
UNICEF		B-ORG
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
.		O
Më		O
pëlqeu		O
të		O
kaloja		O
kohë		O
me		O
fëmijët		O
frymëzues		O
që		O
takova		O
në		O
Shtëpinë		O
e		O
Ngjyrave		O
.		O
Eksperienca		O
të		O
tilla		O
,		O
ku		O
mund		O
të		O
shoh		O
personalisht		O
se		O
si		O
UNICEF		B-ORG
po		O
mbështet		O
fëmijët		O
kudo		O
,		O
theksojnë		O
punën		O
e		O
pabesueshme		O
dhe		O
të		O
paçmueshme		O
që		O
ata		O
po		O
bëjnë		O
"		O
,		O
tha		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
.		O
I		O
pranishëm		O
ishte		O
edhe		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
së		O
Tiranës		B-VEND_0
,		O
Erion		B-PER
Veliaj		I-PER
,		O
i		O
cili		O
vlerësoi		O
punën		O
e		O
bërë		O
këtu		O
me		O
ndihmën		O
që		O
u		O
jepet		O
fëmijëve		O
dhe		O
familjeve		O
që		O
janë		O
në		O
nevojë		O
.		O
"		O
Jam		O
shumë		O
i		O
lumtur		O
që		O
Rita		B-PER
ishte		O
pjesë		O
e		O
një		O
vizite		O
shumë		O
të		O
veçantë		O
,		O
për		O
të		O
parë		O
punën		O
e		O
jashtëzakonshme		O
që		O
bëhet		O
këtu		O
nga		O
stafi		O
i		O
mrekullueshëm		O
i		O
Nismës		O
ARSIS		O
me		O
fëmijët		O
në		O
situatë		O
rruge		O
.		O
Kur		O
bashkëpunojmë		O
të		O
gjithë		O
bashkë		O
,		O
Ambasada		O
e		O
Britanisë		B-VEND_1
në		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
UNICEF		B-ORG
dhe		O
i		O
gjithë		O
rrjeti		O
i		O
organizatave		O
tona		O
të		O
shkëlqyera		O
,		O
që		O
e		O
kryejnë		O
detyrën		O
e		O
tyre		O
njësoj		O
si		O
organizatat		O
në		O
perëndim		O
,		O
kur		O
vjen		O
puna		O
për		O
të		O
menaxhuar		O
një		O
rast		O
në		O
situatë		O
rruge		O
apo		O
dhunë		O
në		O
familje		O
,		O
është		O
një		O
lajm		O
i		O
mirë		O
,		O
ndaj		O
më		O
vjen		O
mirë		O
që		O
këtu		O
kemi		O
krijuar		O
një		O
ishull		O
ekselence		O
.		O
Sigurisht		O
,		O
ka		O
çështje		O
të		O
vështira		O
,		O
por		O
ku		O
ka		O
vullnet		O
ka		O
edhe		O
zgjidhje		O
!		O
Fakti		O
që		O
Rita		B-PER
është		O
këtu		O
,		O
për		O
të		O
parë		O
punën		O
që		O
bëhet		O
këtu		O
,		O
na		O
jep		O
shumë		O
kurajë		O
"		O
,		O
tha		O
kryebashkiaku		O
Veliaj		B-PER
.		O
Vizita		O
u		O
mbyll		O
me		O
aktivitetin		O
"		O
Muri		O
i		O
ngjyrave		O
dhe		O
dritës		O
"		O
ku		O
Rita		B-PER
Ora		I-PER
,		O
fëmijët		O
dhe		O
të		O
gjithë		O
pjesëmarrësit		O
lanë		O
gjurmët		O
e		O
duarve		O
dhe		O
firmat		O
e		O
tyre		O
në		O
një		O
mur		O
të		O
bardhë		O
,		O
në		O
mbështetje		O
të		O
shërbimeve		O
të		O
mbrojtjes		O
së		O
fëmijëve		O
dhe		O
luftës		O
kundër		O
trafikimit		O
të		O
qenieve		O
njerëzore		O
dhe		O
punës		O
së		O
detyrueshme		O
të		O
fëmijëve		O
.		O
Më		O
6		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
Rita		B-PER
Ora		I-PER
zhvillon		O
një		O
koncert		O
falas		O
te		O
sheshi		B-SHESH
"		O
Skënderbe		I-SHESH
"		O
.		O