Universiteti		O
"		O
Eqrem		O
Çabej		O
"		O
në		O
Gjirokastër		B-VEND_0
,		O
mikpritës		O
i		O
Konferencës		B-EVENT
së		I-EVENT
50-të		I-EVENT
Botërore		I-EVENT
të		I-EVENT
Baladave		I-EVENT
Mbi		O
60		O
studiues		O
dhe		O
kërkues		O
të		O
baladave		O
nga		O
universitetet		O
dhe		O
qendrat		O
kërkimore		O
më		O
të		O
rëndësishme		O
europiane		O
e		O
botërore		O
kanë		O
marrë		O
pjesë		O
me		O
kumtime		O
në		O
këtë		O
ngjarje		O
të		O
madhe		O
shkencore		O
që		O
përkon		O
edhe		O
me		O
50-vjetorin		O
e		O
themelimit		O
të		O
Akademisë		O
së		O
Shkencave		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
.		O
Universiteti		O
"		O
Eqrem		O
Çabej		O
"		O
i		O
Gjirokastrës		B-VEND_0
ka		O
qenë		O
mikpritës		O
i		O
Konferencës		B-EVENT
së		I-EVENT
50-të		I-EVENT
Botërore		I-EVENT
të		I-EVENT
Baladave		I-EVENT
organizuar		O
nga		O
Komisioni		B-ORG
Ndërkombëtar		I-ORG
i		I-ORG
Baladave		I-ORG
(		O
KfV		B-ORG
)		O
dhe		O
Akademia		O
e		O
Shkencave		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
me		O
temë		O
"		O
Baladat		O
dhe		O
audienca		O
në		O
kohë		O
dhe		O
hapësirë		O
"		O
.		O
Akademiku		O
Shaban		B-PER
Sinani		I-PER
pohon		O
se		O
ky		O
është		O
organizimi		O
më		O
i		O
rëndësishëm		O
i		O
këtyre		O
përmasave		O
prej		O
vitit		O
1983		O
.		O
Nga		O