Mbi		O
1		O
milionë		O
dokumente		O
të		O
dhuruara		O
,		O
pasurohet		O
fondi		O
i		O
materialeve		O
osmane		O
në		O
DPA		B-ORG
Drejtoria		B-ORG
e		I-ORG
Përgjithshme		I-ORG
e		I-ORG
Arkivave		I-ORG
(		O
DPA		B-ORG
)		O
është		O
pasuruar		O
me		O
mbi		O
1		O
milionë		O
njësi		O
dokumentare		O
,		O
të		O
përftuara		O
në		O
formën		O
e		O
një		O
dhurimi		O
të		O
radhës		O
prej		O
institucionit		O
homolog		O
,		O
Arkivit		O
të		O
Perandorisë		O
Osmane		O
me		O
qendër		O
në		O
Stamboll		B-VEND_0
.		O
Mes		O
tyre		O
gjenden		O
vendime		O
dhe		O
dekorime		O
të		O
personaliteteve		O
të		O
ndryshme		O
,		O
siç		O
është		O
kërkesa		O
për		O
ngritjen		O
në		O
grada		O
të		O
Mahmut		B-PER
Pashës		I-PER
;		O
informacione		O
mbi		O
përplasjet		O
politike		O
midis		O
prijësve		O
në		O
hapësirën		O
shqiptare		O
,		O
sikurse		O
konflikti		O
mes		O
Ali		B-PER
Pashës		I-PER
dhe		O
Ibrahim		B-PER
Pashës		I-PER
;		O
evidenca		O
mbi		O
mësimin		O
e		O
shqipes		O
në		O
Vlorë		B-VEND_0
dhe		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
;		O
informacione		O
mbi		O
dinastitë		O
e		O
qyteteve		O
shqiptare		O
;		O
të		O
dhëna		O
mbi		O
lëvizjet		O
nacionale		O
shqiptare		O
,		O
greke		O
,		O
serbe		O
etj		O
dhe		O
dokumente		O
të		O
karakterit		O
religjoz		O
.		O
Më		O
herët		O
,		O
në		O
vitet		O
2015		O
dhe		O
2020		O
,		O
Arkivi		O
i		O
Stambollit		B-VEND_0
ka		O
dhuruar		O
përkatësisht		O
rreth		O
5		O
mijë		O
dhe		O
350		O
mijë		O
fletë		O
dokumente		O
.		O
Mes		O
tyre		O
gjendeshin		O
urdhëresa		O
,		O
fermanë		O
,		O
të		O
dhëna		O
biografike		O
të		O
Ismail		B-PER
Qemalit		I-PER
,		O
si		O
edhe		O
dokumentacion		O
mbi		O
Ali		B-PER
Pashën		I-PER
,		O
një		O
pjesë		O
e		O
të		O
cilit		O
i		O
është		O
dhuruar		O
organit		O
të		O
kujtesës		O
lokale		O
,		O
Muzeut		O
të		O
Tepelenës		B-VEND_0
.		O
Kjo		O
bazë		O
e		O
gjerë		O
kërkimore		O
do		O
të		O
shërbejë		O
si		O
shtysë		O
për		O
kryerjen		O
e		O
hulumtimeve		O
të		O
mëtejshme		O
,		O
që		O
hedhin		O
dritë		O
mbi		O
veprimtarinë		O
tërësore		O
të		O
Shqipërisë		B-VEND_1
dhe		O
të		O
shqiptarëve		O
gjatë		O
periudhës		O
osmane		O
deri		O
në		O
shpalljen		O
e		O
Pavarësisë		O
.		O