Rastet		O
e		O
reja		O
me		O
COVID		O
,		O
OBSH		B-ORG
:		O
Numri		O
i		O
viktimave		O
është		O
në		O
ulje		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
Numri		O
i		O
rasteve		O
të		O
reja		O
me		O
koronavirus		O
,		O
si		O
dhe		O
i		O
viktimave		O
është		O
në		O
ulje		O
kudo		O
në		O
botë		O
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
tha		O
se		O
javën		O
e		O
kaluar		O
u		O
raportuan		O
4.5		O
milionë		O
raste		O
të		O
reja		O
me		O
COVID-19		O
,		O
një		O
rënie		O
prej		O
16		O
%		O
nga		O
një		O
javë		O
më		O
parë		O
.		O
Numri		O
i		O
viktimave		O
ka		O
rënë		O
me		O
13		O
%		O
,		O
me		O
rreth		O
13,500		O
viktima		O
.		O
Tedros		B-PER
tha		O
se		O
normat		O
e		O
vaksinimit		O
,		O
edhe		O
në		O
vendet		O
e		O
pasura		O
,		O
ishin		O
ende		O
në		O
nivele		O
të		O
ulëta		O
,		O
duke		O
vënë		O
në		O
dukje		O
se		O
30		O
%		O
e		O
punonjësve		O
shëndetësorë		O
dhe		O
20		O
%		O
e		O
njerëzve		O
të		O
moshuar		O
mbeten		O
të		O
paimunizuar		O
.		O
"		O
Këto		O
boshllëqe		O
vaksinimi		O
paraqesin		O
rrezik		O
për		O
të		O
gjithë		O
ne		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Ju		O
lutemi		O
të		O
vaksinoheni		O
nëse		O
nuk		O
jeni		O
vaksinuar		O
,		O
si		O
dhe		O
bëni		O
një		O
përforcues		O
"		O
.		O
Në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
muaji		O
,		O
Britania		B-VEND_1
vendosi		O
se		O
do		O
t'u		O
ofrojë		O
të		O
rriturve		O
50		O
vjeç		O
e		O
lart		O
një		O
opsion		O
tjetër		O
përforcues		O
nga		O
Moderna		O
.		O
Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
tha		O
se		O
do		O
të		O
shqyrtojë		O
nëse		O
do		O
të		O
autorizojë		O
bërjen		O
e		O
vaksinës		O
së		O
kombinuar		O
COVID-19		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
BA.1		O
të		O
prodhuar		O
nga		O
Pfizer-BioNTech		B-PRO
dhe		O
Moderna		O
.		O