Prindërit		O
u		O
humbën		O
jetën		O
në		O
krye		O
të		O
detyrës		O
,		O
15		O
fëmijë		O
marrin		O
statusin		O
e		O
'Përkujdesjes		O
së		O
Republikës'		O
!		O
Rama		B-PER
:		O
Jemi		O
me		O
ju		O
deri		O
sa		O
të		O
dilni		O
në		O
jetë		O
Kryeministri		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
priti		O
në		O
zyrën		O
e		O
tij		O
fëmijët		O
e		O
major		O
Klodian		B-PER
Tanushit		I-PER
,		O
i		O
cili		O
humbi		O
jetën		O
në		O
Letoni		B-VEND_1
si		O
pjesë		O
e		O
misionit		O
të		O
NATO-s		B-ORG
dhe		O
ato		O
të		O
mjekut		O
gjinekolog		O
Leonard		B-PER
Kamberit		I-PER
,		O
i		O
cili		O
humbi		O
jetën		O
nga		O
COVID-19		O
.		O
Me		O
mirënjohjen		O
për		O
sakrificën		O
sublime		O
të		O
heronjve		O
që		O
dhanë		O
jetën		O
në		O
krye		O
të		O
detyrës		O
,		O
Rama		B-PER
tha		O
se		O
do		O
të		O
vijojë		O
procesi		O
i		O
shqyrtimit		O
të		O
dosjeve		O
nga		O
komisioni		O
i		O
posaçëm		O
për		O
"		O
Fëmijët		O
në		O
Përkujdesje		O
të		O
Republikës		O
"		O
për		O
përfitimin		O
e		O
këtij		O
statusi		O
ehde		O
për		O
fëmijët		O
e		O
tjerë		O
.		O
"		O
Na		O
vjen		O
mirë		O
që		O
e		O
kemi		O
krijuar		O
mundësinë		O
që		O
të		O
japim		O
mbështetje		O
të		O
plotë		O
fëmijëve		O
që		O
faktikisht		O
do		O
të		O
kenë		O
150		O
%		O
të		O
pagës		O
së		O
prindit		O
deri		O
kur		O
të		O
dalin		O
në		O
jetë		O
.		O
Asnjë		O
nuk		O
e		O
kthen		O
prindin		O
,		O
por		O
në		O
të		O
gjitha		O
rastet		O
këto		O
janë		O
fëmijë		O
të		O
Republikës		O
sepse		O
baballarët		O
janë		O
heronj		O
të		O
Republikës		O
.		O
Ju		O
uroj		O
fëmijëve		O
që		O
të		O
jeni		O
të		O
denjë		O
për		O
prindërit		O
dhe		O
ne		O
do		O
të		O
jemi		O
gjatë		O
gjithë		O
kohës		O
me		O
ju		O
.		O
Deri		O
kur		O
të		O
dilni		O
nga		O
Universiteti		O
ju		O
do		O
të		O
jeni		O
nën		O
kujdesin		O
edhe		O
të		O
Republikës		O
përmes		O
qeverisë		O
me		O
fondin		O
që		O
ju		O
ka		O
akorduar		O
"		O
,		O
tha		O
Rama		B-PER
.		O