Aeroporti		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
nis		O
fluturimet		O
e		O
para		O
në		O
vjeshtë		O
,		O
Filo		B-PER
:		O
Atraksion		O
i		O
ri		O
për		O
zonën		O
Aeroporti		O
i		O
Korçës		B-VEND_0
pritet		O
të		O
nisë		O
fluturimet		O
e		O
para		O
në		O
vjeshtë		O
.		O
Kryetari		O
i		O
Bashkisë		O
Korçë		B-VEND_0
Sotiraq		B-PER
Filo		I-PER
ka		O
inspektuar		O
punimet		O
për		O
rikthimin		O
në		O
funksionalitet		O
të		O
Aeroportit		O
në		O
Lumalas		O
të		O
Korçës		B-VEND_0
.		O
Prej		O
një		O
jave		O
,		O
forca		O
të		O
Ministrisë		O
së		O
Brendshme		O
po		O
punojnë		O
për		O
rehabilitimin		O
dhe		O
nivelimin		O
e		O
pistës		O
ndërsa		O
punimet		O
do		O
të		O
zhvillohet		O
në		O
disa		O
faza		O
bën		O
me		O
dije		O
Filo		B-PER
.		O
Filo		B-PER
shton		O
më		O
tej		O
se		O
projekti		O
vjen		O
si		O
një		O
bashkëpunim		O
me		O
Federatën		B-ORG
Shqiptare		I-ORG
të		I-ORG
Aeronautikës		I-ORG
ndërsa		O
parashikohet		O
që		O
gjatë		O
vjeshtës		O
,		O
të		O
nisin		O
fluturimet		O
e		O
para		O
nga		O
ky		O
aeroport		O
.		O
Fluturimet		O
e		O
para		O
civile		O
në		O
Aeroportin		O
e		O
Lumalasit		O
nisën		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1924		I-DATE_0
dhe		O
vijuan		O
deri		O
në		B-DATE_0
1944		I-DATE_0
ndërsa		O
përdorej		O
kryesisht		O
për		O
transportin		O
e		O
brendshëm		O
ajror		O
dhe		O
siguronte		O
lidhje		O
me		O
qytetet		O
Tiranë		B-VEND_0
,		O
Peshkopi		B-VEND_0
,		O
Shkodër		B-VEND_0
,		O
etj		O
.		O