# text = Shuhet Sandra Milo , aktorja - muzë e Felinit që shoqëroi disa breza italianësh 29 / 01 / 2024 Është shuar në moshën 90 - vjeçare , aktorja italiane Sandra Milo .
# sent_id = 0
1	Shuhet	shuhem	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Pass	0	root	_	start_char=0|end_char=6|NER=O
2	Sandra	sandrë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	1	obj	_	start_char=7|end_char=13|NER=B-PER
3	Milo	Milo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	2	flat	_	start_char=14|end_char=18|SpaceAfter=No|NER=I-PER
4	,	,	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=19|end_char=20|NER=O
5	aktorja	aktorja-muzë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	1	nsubj	_	start_char=21|end_char=28|NER=O
6	-	-	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=29|end_char=30|NER=O
7	muzë	aktorja-muzë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	1	nsubj	_	start_char=31|end_char=35|NER=O
8	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	7	det:poss	_	start_char=36|end_char=37|NER=O
9	Felinit	Felin	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	nmod	_	start_char=38|end_char=45|NER=B-ORG
10	që	që	PRON	_	PronType=Rel	9	nsubj	_	start_char=46|end_char=48|NER=O
11	shoqëroi	shoqëroj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	5	acl:relcl	_	start_char=49|end_char=57|NER=O
12	disa	disa	PRON	_	PronType=Ind	11	nummod	_	start_char=58|end_char=62|NER=O
13	breza	brezë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Plur	9	obj	_	start_char=63|end_char=68|NER=O
14	italianësh	italianësh	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	11	nmod	_	start_char=69|end_char=79|SpacesAfter=\n|NER=O
15	29	29	NUM	_	NumType=Card	14	nummod	_	start_char=80|end_char=82|SpaceAfter=No|NER=B-DATE_0
16	/	/	PUNCT	_	_	12	punct	_	start_char=83|end_char=84|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
17	01	01	NUM	_	NumType=Card	12	nmod	_	start_char=85|end_char=87|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
18	/	/	PUNCT	_	_	14	punct	_	start_char=88|end_char=89|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
19	2024	2024	NUM	_	NumType=Card	14	nummod	_	start_char=90|end_char=94|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
20	Është	jam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	18	aux	_	start_char=95|end_char=100|NER=O
21	shuar	shoj	VERB	_	VerbForm=Part	1	conj	_	start_char=101|end_char=106|NER=O
22	në	në	ADP	_	Case=Acc	20	case	_	start_char=107|end_char=109|NER=O
23	moshën	moshë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	18	obl	_	start_char=110|end_char=116|NER=O
24	90	90	NUM	_	NumType=Card	20	amod	_	start_char=117|end_char=119|SpaceAfter=No|NER=O
25	-	-	PUNCT	_	_	20	punct	_	start_char=120|end_char=121|SpaceAfter=No|NER=O
26	vjeçare	90-vjeçar	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	20	amod	_	start_char=122|end_char=129|SpaceAfter=No|NER=O
27	,	,	PUNCT	_	_	23	punct	_	start_char=130|end_char=131|NER=O
28	aktorja	aktorjë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	18	nsubj	_	start_char=132|end_char=139|NER=O
29	italiane	italian	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	23	amod	_	start_char=140|end_char=148|NER=O
30	Sandra	sandrë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	23	flat	_	start_char=149|end_char=155|NER=B-PER
31	Milo	Milo	PROPN	_	Case=Nom|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	25	flat	_	start_char=156|end_char=160|SpaceAfter=No|NER=I-PER
32	.	.	PUNCT	_	_	18	punct	_	start_char=161|end_char=162|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = E njohur për një sërë rolesh që nga viti 1959 , Milo u bë shpejt e përzgjedhura e regjisorëve të mëdhenj italianë , si Federiko Felini , Roberto Roselini ( o .
# sent_id = 1
1	E	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	2	det	_	start_char=0|end_char=1|NER=O
2	njohur	njohur	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	14	cop	_	start_char=2|end_char=8|NER=O
3	për	për	ADP	_	Case=Acc	6	case	_	start_char=9|end_char=12|NER=O
4	një	një	DET	_	Definite=Ind	6	det	_	start_char=13|end_char=16|NER=O
5	sërë	sërë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	6	det	_	start_char=17|end_char=21|NER=O
6	rolesh	rolesh	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	2	obl	_	start_char=22|end_char=28|NER=O
7	që	që	PART	_	_	9	mark	_	start_char=29|end_char=31|NER=O
8	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	9	case	_	start_char=32|end_char=35|NER=O
9	viti	vit	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	start_char=36|end_char=40|NER=B-DATE_0
10	1959	1959	NUM	_	NumType=Card	9	amod:nummod	_	start_char=41|end_char=45|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
11	,	,	PUNCT	_	_	9	punct	_	start_char=46|end_char=47|NER=O
12	Milo	Milo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	14	nsubj	_	start_char=48|end_char=52|NER=B-PER
13	u	u	PART	_	_	14	fixed	_	start_char=53|end_char=54|NER=O
14	bë	bëj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Pass	0	root	_	start_char=55|end_char=57|NER=O
15	shpejt	shpejt	ADV	_	AdvType=Tim	14	advmod	_	start_char=58|end_char=64|NER=O
16	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	17	det	_	start_char=65|end_char=66|NER=O
17	përzgjedhura	përzgjedhurë	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	14	cop	_	start_char=67|end_char=79|NER=O
18	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	19	det:poss	_	start_char=80|end_char=81|NER=O
19	regjisorëve	regjisor	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	17	nmod	_	start_char=82|end_char=93|NER=O
20	të	të	DET	_	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	21	det	_	start_char=94|end_char=96|NER=O
21	mëdhenj	mëdhenj	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	19	amod	_	start_char=97|end_char=104|NER=O
22	italianë	italianë	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	19	amod	_	start_char=105|end_char=113|SpaceAfter=No|NER=O
23	,	,	PUNCT	_	_	25	punct	_	start_char=114|end_char=115|NER=O
24	si	si	SCONJ	_	_	25	mark	_	start_char=116|end_char=118|NER=O
25	Federiko	Federiko	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	19	appos	_	start_char=119|end_char=127|NER=B-PER
26	Felini	Felin	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	25	flat	_	start_char=128|end_char=134|SpaceAfter=No|NER=I-PER
27	,	,	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=135|end_char=136|NER=O
28	Roberto	Roberto	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	25	list	_	start_char=137|end_char=144|NER=B-PER
29	Roselini	Roselin	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	28	flat	_	start_char=145|end_char=153|NER=I-PER
30	(	(	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=154|end_char=155|SpaceAfter=No|NER=O
31	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	28	flat	_	start_char=156|end_char=157|SpaceAfter=No|NER=O
32	.	.	PUNCT	_	_	14	punct	_	start_char=158|end_char=159|NER=O

# text = Rossellini ) , Antonio Pietranxheli ( o .
# sent_id = 2
1	Rossellini	Rossellin	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=10|SpaceAfter=No|NER=B-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=11|end_char=12|SpaceAfter=No|NER=O
3	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=13|end_char=14|NER=O
4	Antonio	Antonio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	1	appos	_	start_char=15|end_char=22|NER=B-PER
5	Pietranxheli	Pietranxhel	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	4	flat	_	start_char=23|end_char=35|NER=I-PER
6	(	(	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=36|end_char=37|SpaceAfter=No|NER=O
7	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	flat	_	start_char=38|end_char=39|SpaceAfter=No|NER=B-PER
8	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=40|end_char=41|NER=O

# text = Pietrangeli ) e të tjerë .
# sent_id = 3
1	Pietrangeli	Pietrangel	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=11|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=12|end_char=13|NER=O
3	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	5	det	_	start_char=14|end_char=15|NER=O
4	të	të	DET	_	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	5	det	_	start_char=16|end_char=18|NER=O
5	tjerë	tjetër	PRON	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	1	amod	_	start_char=19|end_char=24|SpaceAfter=No|NER=O
6	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=25|end_char=26|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = " Sandrokia " ( o .
# sent_id = 4
1	"	"	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=0|end_char=1|SpaceAfter=No|NER=O
2	Sandrokia	sandroki	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	start_char=2|end_char=11|SpaceAfter=No|NER=B-PER
3	"	"	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=12|end_char=13|NER=O
4	(	(	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=14|end_char=15|SpaceAfter=No|NER=O
5	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	2	compound	_	start_char=16|end_char=17|SpaceAfter=No|NER=B-PER
6	.	.	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=18|end_char=19|NER=O

# text = Sandrocchia ) , siç iu vendos epiteti nga i dashuri i saj , Felini , lindi në Tunizi më 11 mars 1933 .
# sent_id = 5
1	Sandrocchia	sandrocchi	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	17	nsubj	_	start_char=0|end_char=11|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=12|end_char=13|SpaceAfter=No|NER=O
3	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=14|end_char=15|NER=O
4	siç	siç	SCONJ	_	_	7	mark	_	start_char=16|end_char=19|NER=O
5	iu	iu	PRON	_	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	7	iobj	_	start_char=20|end_char=22|NER=O
6	vendos	vendos	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Pass	17	advcl	_	start_char=23|end_char=29|NER=O
7	epiteti	epitet	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	7	obj	_	start_char=30|end_char=37|NER=O
8	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	11	case	_	start_char=38|end_char=41|NER=O
9	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	11	det	_	start_char=42|end_char=43|NER=O
10	dashuri	dashuri	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	7	advmod	_	start_char=44|end_char=51|NER=O
11	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	13	det:poss	_	start_char=52|end_char=53|NER=O
12	saj	saj	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	11	amod:poss	_	start_char=54|end_char=57|SpaceAfter=No|NER=O
13	,	,	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=58|end_char=59|NER=O
14	Felini	Felin	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	17	nsubj	_	start_char=60|end_char=66|SpaceAfter=No|NER=B-PER
15	,	,	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=67|end_char=68|NER=O
16	lindi	lind	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=69|end_char=74|NER=O
17	në	në	ADP	_	Case=Acc	19	case	_	start_char=75|end_char=77|NER=O
18	Tunizi	Tuniz	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	17	obl	_	start_char=78|end_char=84|NER=B-VEND_1
19	më	më	ADP	_	Case=Acc	22	case	_	start_char=85|end_char=87|NER=O
20	11	11	NUM	_	NumType=Card	22	nummod	_	start_char=88|end_char=90|NER=B-DATE_0
21	mars	mars	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	17	advmod	_	start_char=91|end_char=95|NER=I-DATE_0
22	1933	1933	NUM	_	NumType=Card	22	amod:nummod	_	start_char=96|end_char=100|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
23	.	.	PUNCT	_	_	17	punct	_	start_char=101|end_char=102|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Roli i saj i parë ishte i një prostitute përkrah Vitorio De Sikës ( o .
# sent_id = 6
1	Roli	Rol	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	nsubj	_	start_char=0|end_char=4|NER=O
2	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	3	det:poss	_	start_char=5|end_char=6|NER=O
3	saj	saj	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	1	amod:poss	_	start_char=7|end_char=10|NER=O
4	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	5	det	_	start_char=11|end_char=12|NER=O
5	parë	parë	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	1	amod	_	start_char=13|end_char=17|NER=O
6	ishte	jam	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|Voice=Act	0	root	_	start_char=18|end_char=23|NER=O
7	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	9	det	_	start_char=24|end_char=25|NER=O
8	një	një	DET	_	Definite=Ind	9	det	_	start_char=26|end_char=29|NER=O
9	prostitute	prostitut	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	6	cop	_	start_char=30|end_char=40|NER=O
10	përkrah	përkrah	ADP	_	Case=Abl	11	case	_	start_char=41|end_char=48|NER=O
11	Vitorio	Vitorio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	9	nmod	_	start_char=49|end_char=56|NER=B-PER
12	De	De	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	13	flat	_	start_char=57|end_char=59|NER=I-PER
13	Sikës	Sikë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	11	compound	_	start_char=60|end_char=65|NER=I-PER
14	(	(	PUNCT	_	_	13	punct	_	start_char=66|end_char=67|SpaceAfter=No|NER=O
15	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	13	flat	_	start_char=68|end_char=69|SpaceAfter=No|NER=B-PER
16	.	.	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=70|end_char=71|NER=O

# text = Sica ) në filmin " Gjenerali Dela Rovere " ( o .
# sent_id = 7
1	Sica	Sica	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=4|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=5|end_char=6|NER=O
3	në	në	ADP	_	Case=Acc	4	case	_	start_char=7|end_char=9|NER=O
4	filmin	film	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	start_char=10|end_char=16|NER=O
5	"	"	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=17|end_char=18|SpaceAfter=No|NER=O
6	Gjenerali	Gjeneral	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	4	appos	_	start_char=19|end_char=28|NER=O
7	Dela	delë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	flat	_	start_char=29|end_char=33|NER=O
8	Rovere	Rover	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	flat	_	start_char=34|end_char=40|SpaceAfter=No|NER=O
9	"	"	PUNCT	_	_	10	punct	_	start_char=41|end_char=42|NER=O
10	(	(	PUNCT	_	_	8	punct	_	start_char=43|end_char=44|SpaceAfter=No|NER=O
11	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	8	compound	_	start_char=45|end_char=46|SpaceAfter=No|NER=O
12	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=47|end_char=48|NER=O

# text = Il generale Della Rovere ) .
# sent_id = 8
1	Il	Il	PROPN	_	Foreign=Yes	2	det	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	generale	general	ADJ	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	start_char=3|end_char=11|NER=O
3	Della	dellë	PROPN	_	Foreign=Yes	2	appos	_	start_char=12|end_char=17|NER=O
4	Rovere	Rover	PROPN	_	Foreign=Yes	3	flat	_	start_char=18|end_char=24|SpaceAfter=No|NER=O
5	)	)	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=25|end_char=26|SpaceAfter=No|NER=O
6	.	.	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=27|end_char=28|NER=O

# text = Një rol të ngjashëm luaji nëshoqërinë e Antonio Pietranxhelit , ndërsa më pas si protagoniste me Eduardo De Filipon ( o .
# sent_id = 9
1	Një	një	DET	_	Definite=Ind	2	det	_	start_char=0|end_char=3|NER=O
2	rol	rol	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	5	obj	_	start_char=4|end_char=7|NER=O
3	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	4	det	_	start_char=8|end_char=10|NER=O
4	ngjashëm	ngjashëm	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	2	amod	_	start_char=11|end_char=19|NER=O
5	luaji	luaj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=20|end_char=25|NER=O
6	nëshoqërinë	nëshoqëri	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	5	obj	_	start_char=26|end_char=37|NER=O
7	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	8	det:poss	_	start_char=38|end_char=39|NER=O
8	Antonio	Antonio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	start_char=40|end_char=47|NER=B-PER
9	Pietranxhelit	pietranxhel	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	8	flat	_	start_char=48|end_char=61|SpaceAfter=No|NER=I-PER
10	,	,	PUNCT	_	_	11	punct	_	start_char=62|end_char=63|NER=O
11	ndërsa	ndërsa	CCONJ	_	_	13	cc	_	start_char=64|end_char=70|NER=O
12	më	më	PART	_	_	13	mark	_	start_char=71|end_char=73|NER=O
13	pas	pas	ADV	_	AdvType=Tim	5	advmod	_	start_char=74|end_char=77|NER=O
14	si	si	SCONJ	_	_	15	mark	_	start_char=78|end_char=80|NER=O
15	protagoniste	protagonist	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	6	conj	_	start_char=81|end_char=93|NER=O
16	me	me	ADP	_	Case=Acc	17	case	_	start_char=94|end_char=96|NER=O
17	Eduardo	Eduardo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	15	nmod	_	start_char=97|end_char=104|NER=B-PER
18	De	De	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	17	flat	_	start_char=105|end_char=107|NER=I-PER
19	Filipon	Filipo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	18	flat	_	start_char=108|end_char=115|NER=I-PER
20	(	(	PUNCT	_	_	19	punct	_	start_char=116|end_char=117|SpaceAfter=No|NER=O
21	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	19	flat	_	start_char=118|end_char=119|SpaceAfter=No|NER=B-PER
22	.	.	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=120|end_char=121|NER=O

# text = Filippo ) , Vitorio Gasman ( o .
# sent_id = 10
1	Filippo	Filippo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=7|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=8|end_char=9|SpaceAfter=No|NER=O
3	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=10|end_char=11|NER=O
4	Vitorio	Vitorio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	appos	_	start_char=12|end_char=19|NER=B-PER
5	Gasman	Gasman	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	4	flat	_	start_char=20|end_char=26|NER=I-PER
6	(	(	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=27|end_char=28|SpaceAfter=No|NER=O
7	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	flat	_	start_char=29|end_char=30|SpaceAfter=No|NER=B-PER
8	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=31|end_char=32|NER=O

# text = Vittorio Gassman ) dhe Marçelo Mastrojani ( o .
# sent_id = 11
1	Vittorio	Vittorio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=8|NER=I-PER
2	Gassman	Gassman	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=9|end_char=16|SpaceAfter=No|NER=I-PER
3	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=17|end_char=18|NER=O
4	dhe	dhe	CCONJ	_	_	5	cc	_	start_char=19|end_char=22|NER=O
5	Marçelo	Marçelo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	2	conj	_	start_char=23|end_char=30|NER=B-PER
6	Mastrojani	mastrojan	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	flat	_	start_char=31|end_char=41|NER=I-PER
7	(	(	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=42|end_char=43|SpaceAfter=No|NER=O
8	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	flat	_	start_char=44|end_char=45|SpaceAfter=No|NER=B-PER
9	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=46|end_char=47|NER=O

# text = Marcello Mastroianni ) në filmin " Fantazma në Romë " ( o .
# sent_id = 12
1	Marcello	Marcello	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=8|NER=I-PER
2	Mastroianni	mastroian	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=9|end_char=20|SpaceAfter=No|NER=I-PER
3	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=21|end_char=22|NER=O
4	në	në	ADP	_	Case=Acc	5	case	_	start_char=23|end_char=25|NER=O
5	filmin	film	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	start_char=26|end_char=32|NER=O
6	"	"	PUNCT	_	_	7	punct	_	start_char=33|end_char=34|SpaceAfter=No|NER=O
7	Fantazma	Fantazmë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	5	appos	_	start_char=35|end_char=43|NER=O
8	në	në	ADP	_	Case=Acc	9	case	_	start_char=44|end_char=46|NER=O
9	Romë	Romë	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	7	nmod	_	start_char=47|end_char=51|SpaceAfter=No|NER=O
10	"	"	PUNCT	_	_	11	punct	_	start_char=52|end_char=53|NER=O
11	(	(	PUNCT	_	_	9	punct	_	start_char=54|end_char=55|SpaceAfter=No|NER=O
12	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	9	flat	_	start_char=56|end_char=57|SpaceAfter=No|NER=O
13	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=58|end_char=59|NER=O

# text = Fantasmi a Roma ) .
# sent_id = 13
1	Fantasmi	Fantasm	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=8|NER=O
2	a	a	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=9|end_char=10|NER=O
3	Roma	Romë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	1	flat	_	start_char=11|end_char=15|SpaceAfter=No|NER=O
4	)	)	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=16|end_char=17|SpaceAfter=No|NER=O
5	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=18|end_char=19|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Në vitin 1962 iu kthye kinemasë me " Dita më e shkurtër " ( o .
# sent_id = 14
1	Në	në	ADP	_	Case=Acc	2	case	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	vitin	vit	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	advmod	_	start_char=3|end_char=8|NER=B-PER
3	1962	1962	NUM	_	NumType=Card	2	amod:nummod	_	start_char=9|end_char=13|NER=I-PER
4	iu	iu	PRON	_	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	6	iobj	_	start_char=14|end_char=16|NER=O
5	kthye	kthej	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Pass	0	root	_	start_char=17|end_char=22|NER=O
6	kinemasë	kinema	NOUN	_	Case=Dat|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	6	obj	_	start_char=23|end_char=31|NER=O
7	me	me	ADP	_	Case=Acc	10	case	_	start_char=32|end_char=34|NER=O
8	"	"	PUNCT	_	_	10	punct	_	start_char=35|end_char=36|SpaceAfter=No|NER=O
9	Dita	ditë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	6	advmod	_	start_char=37|end_char=41|NER=O
10	më	më	PART	_	_	13	mark	_	start_char=42|end_char=44|NER=O
11	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	13	det	_	start_char=45|end_char=46|NER=O
12	shkurtër	shkurtër	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	10	amod	_	start_char=47|end_char=55|SpaceAfter=No|NER=O
13	"	"	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=56|end_char=57|NER=O
14	(	(	PUNCT	_	_	13	punct	_	start_char=58|end_char=59|SpaceAfter=No|NER=O
15	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	13	cop	_	start_char=60|end_char=61|SpaceAfter=No|NER=O
16	.	.	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=62|end_char=63|NER=O

# text = Il giorno più corto ) nga Serxho Korbuçi ( o .
# sent_id = 15
1	Il	Il	PROPN	_	Foreign=Yes	2	det	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	giorno	giorno	PROPN	_	Foreign=Yes	0	root	_	start_char=3|end_char=9|NER=O
3	più	più	PROPN	_	Foreign=Yes	2	flat	_	start_char=10|end_char=13|NER=O
4	corto	corto	PROPN	_	Foreign=Yes	3	flat	_	start_char=14|end_char=19|SpaceAfter=No|NER=O
5	)	)	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=20|end_char=21|NER=O
6	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	7	case	_	start_char=22|end_char=25|NER=O
7	Serxho	Serxho	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	start_char=26|end_char=32|NER=B-PER
8	Korbuçi	Korbuçi	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	7	flat	_	start_char=33|end_char=40|NER=I-PER
9	(	(	PUNCT	_	_	8	punct	_	start_char=41|end_char=42|SpaceAfter=No|NER=O
10	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	8	flat	_	start_char=43|end_char=44|SpaceAfter=No|NER=B-PER
11	.	.	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=45|end_char=46|NER=O

# text = Sergio Corbucci ) , ku luaji bashkë me Totonë , Eduardo dhe Pepino De Filipo ( o .
# sent_id = 16
1	Sergio	Sergio	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=6|NER=I-PER
2	Corbucci	Corbucci	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=7|end_char=15|SpaceAfter=No|NER=I-PER
3	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=16|end_char=17|SpaceAfter=No|NER=O
4	,	,	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=18|end_char=19|NER=O
5	ku	ku	ADV	_	AdvType=Loc	6	advmod	_	start_char=20|end_char=22|NER=O
6	luaji	luaj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	1	acl:relcl	_	start_char=23|end_char=28|NER=O
7	bashkë	bashkë	ADV	_	AdvType=Man	6	advmod	_	start_char=29|end_char=35|NER=O
8	me	me	ADP	_	Case=Acc	9	case	_	start_char=36|end_char=38|NER=O
9	Totonë	Totonë	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	6	advmod	_	start_char=39|end_char=45|SpaceAfter=No|NER=B-PER
10	,	,	PUNCT	_	_	11	punct	_	start_char=46|end_char=47|NER=O
11	Eduardo	Eduardo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	9	list	_	start_char=48|end_char=55|NER=B-PER
12	dhe	dhe	CCONJ	_	_	13	cc	_	start_char=56|end_char=59|NER=O
13	Pepino	Pepino	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	11	conj	_	start_char=60|end_char=66|NER=B-PER
14	De	De	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	13	flat	_	start_char=67|end_char=69|NER=I-PER
15	Filipo	Filipo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	13	flat	_	start_char=70|end_char=76|NER=I-PER
16	(	(	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=77|end_char=78|SpaceAfter=No|NER=O
17	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	15	flat	_	start_char=79|end_char=80|SpaceAfter=No|NER=B-PER
18	.	.	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=81|end_char=82|NER=O

# text = Peppino De Filippo ) , Zhan - Pol Belmondo ( o .
# sent_id = 17
1	Peppino	Peppino	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=7|NER=I-PER
2	De	De	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=8|end_char=10|NER=I-PER
3	Filippo	Filippo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=11|end_char=18|SpaceAfter=No|NER=I-PER
4	)	)	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=19|end_char=20|SpaceAfter=No|NER=O
5	,	,	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=21|end_char=22|NER=O
6	Zhan	Zhan-Pol	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	3	list	_	start_char=23|end_char=27|NER=B-PER
7	-	-	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=28|end_char=29|NER=B-PER
8	Pol	Zhan-Pol	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	3	list	_	start_char=30|end_char=33|NER=B-PER
9	Belmondo	Belmondo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	6	flat	_	start_char=34|end_char=42|NER=I-PER
10	(	(	PUNCT	_	_	7	punct	_	start_char=43|end_char=44|SpaceAfter=No|NER=O
11	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	7	flat	_	start_char=45|end_char=46|SpaceAfter=No|NER=B-PER
12	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=47|end_char=48|NER=O

# text = Jean - Paul ) , Ugo Tonjaci ( o .
# sent_id = 18
1	Jean	Jean-Paul	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=4|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	-	-	PUNCT	_	_	0	punct	_	start_char=5|end_char=6|SpaceAfter=No|NER=I-PER
3	Paul	Jean-Paul	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=7|end_char=11|SpaceAfter=No|NER=I-PER
4	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=12|end_char=13|SpaceAfter=No|NER=O
5	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=14|end_char=15|NER=O
6	Ugo	Ugo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	1	appos	_	start_char=16|end_char=19|NER=B-PER
7	Tonjaci	Tonjac	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	4	flat	_	start_char=20|end_char=27|NER=I-PER
8	(	(	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=28|end_char=29|SpaceAfter=No|NER=O
9	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	flat	_	start_char=30|end_char=31|SpaceAfter=No|NER=B-PER
10	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=32|end_char=33|NER=O

# text = Tognazzi ) dhe Aldo Fabrici ( o .
# sent_id = 19
1	Tognazzi	Tognazz	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=8|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=9|end_char=10|NER=O
3	dhe	dhe	CCONJ	_	_	4	cc	_	start_char=11|end_char=14|NER=O
4	Aldo	Aldo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	1	conj	_	start_char=15|end_char=19|NER=B-PER
5	Fabrici	Fabrici	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	4	flat	_	start_char=20|end_char=27|NER=I-PER
6	(	(	PUNCT	_	_	5	punct	_	start_char=28|end_char=29|SpaceAfter=No|NER=O
7	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	flat	_	start_char=30|end_char=31|SpaceAfter=No|NER=B-PER
8	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=32|end_char=33|NER=O

# text = Fabrizi ) .
# sent_id = 20
1	Fabrizi	Fabriz	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=7|SpaceAfter=No|NER=I-PER
2	)	)	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=8|end_char=9|SpaceAfter=No|NER=O
3	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=10|end_char=11|NER=O

# text = Pastaj aktorja takoi Felinin , i cili i vuri emrin " Sandrokia " dhe e bëri protagoniste në dy kryeveprat : " 8½ " në vitin 1963 dhe " Xhulieta e shpirtrave " ( o .
# sent_id = 21
1	Pastaj	pastaj	ADV	_	AdvType=Tim	2	advmod	_	start_char=0|end_char=6|NER=O
2	aktorja	aktorjë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	3	nsubj	_	start_char=7|end_char=14|NER=O
3	takoi	takoj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=15|end_char=20|NER=O
4	Felinin	Felin	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	3	obj	_	start_char=21|end_char=28|SpaceAfter=No|NER=B-PER
5	,	,	PUNCT	_	_	7	punct	_	start_char=29|end_char=30|NER=O
6	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	7	det	_	start_char=31|end_char=32|NER=O
7	cili	cili	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	9	nsubj	_	start_char=33|end_char=37|NER=O
8	i	i	PRON	_	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	9	iobj	_	start_char=38|end_char=39|NER=O
9	vuri	vë	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	3	advcl	_	start_char=40|end_char=44|NER=O
10	emrin	emër	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	9	obj	_	start_char=45|end_char=50|NER=O
11	"	"	PUNCT	_	_	12	punct	_	start_char=51|end_char=52|SpaceAfter=No|NER=O
12	Sandrokia	sandroki	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	10	appos	_	start_char=53|end_char=62|SpaceAfter=No|NER=B-PER
13	"	"	PUNCT	_	_	12	punct	_	start_char=63|end_char=64|NER=O
14	dhe	dhe	CCONJ	_	_	16	cc	_	start_char=65|end_char=68|NER=O
15	e	e	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	16	obj	_	start_char=69|end_char=70|NER=O
16	bëri	bëj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	3	conj	_	start_char=71|end_char=75|NER=O
17	protagoniste	protagonist	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	16	obj	_	start_char=76|end_char=88|NER=O
18	në	në	ADP	_	Case=Acc	20	case	_	start_char=89|end_char=91|NER=O
19	dy	dy	NUM	_	NumType=Card	20	nummod	_	start_char=92|end_char=94|NER=O
20	kryeveprat	kryeveprë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	16	obl	_	start_char=95|end_char=105|SpaceAfter=No|NER=O
21	:	:	PUNCT	_	_	23	punct	_	start_char=106|end_char=107|NER=O
22	"	"	PUNCT	_	_	23	punct	_	start_char=108|end_char=109|SpaceAfter=No|NER=O
23	8½	8½	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	20	appos	_	start_char=110|end_char=112|SpaceAfter=No|NER=O
24	"	"	PUNCT	_	_	23	punct	_	start_char=113|end_char=114|NER=O
25	në	në	ADP	_	Case=Acc	26	case	_	start_char=115|end_char=117|NER=O
26	vitin	vit	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	23	list	_	start_char=118|end_char=123|NER=B-DATE_0
27	1963	1963	NUM	_	NumType=Card	26	amod:nummod	_	start_char=124|end_char=128|NER=I-DATE_0
28	dhe	dhe	CCONJ	_	_	30	cc	_	start_char=129|end_char=132|NER=O
29	"	"	PUNCT	_	_	30	punct	_	start_char=133|end_char=134|SpaceAfter=No|NER=O
30	Xhulieta	Xhulietë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	26	conj	_	start_char=135|end_char=143|NER=O
31	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	32	det:poss	_	start_char=144|end_char=145|NER=O
32	shpirtrave	shpirtrë	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	30	nmod	_	start_char=146|end_char=156|SpaceAfter=No|NER=O
33	"	"	PUNCT	_	_	34	punct	_	start_char=157|end_char=158|NER=O
34	(	(	PUNCT	_	_	32	punct	_	start_char=159|end_char=160|SpaceAfter=No|NER=O
35	o	o	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	32	appos	_	start_char=161|end_char=162|SpaceAfter=No|NER=O
36	.	.	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=163|end_char=164|NER=O

# text = Giulietta degli spiriti ) në vitin 1965 .
# sent_id = 22
1	Giulietta	Giulietëtë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	start_char=0|end_char=9|NER=O
2	degli	degli	PROPN	_	Foreign=Yes	3	appos	_	start_char=10|end_char=15|NER=O
3	spiriti	spirit	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	start_char=16|end_char=23|SpaceAfter=No|NER=O
4	)	)	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=24|end_char=25|NER=O
5	në	në	ADP	_	Case=Acc	6	case	_	start_char=26|end_char=28|NER=O
6	vitin	vit	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	3	nmod	_	start_char=29|end_char=34|NER=B-DATE_0
7	1965	1965	NUM	_	NumType=Card	6	amod:nummod	_	start_char=35|end_char=39|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
8	.	.	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=40|end_char=41|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Sandra Milo hyri edhe në historinë e televizionit italian për një shaka të famshme gjatë emisionit të mesditës " Dashuria është e mrekullueshme " .
# sent_id = 23
1	Sandra	sandrë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	3	nsubj	_	start_char=0|end_char=6|NER=B-PER
2	Milo	Milo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=7|end_char=11|NER=I-PER
3	hyri	hyj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=12|end_char=16|NER=O
4	edhe	edhe	PART	_	_	6	cc	_	start_char=17|end_char=21|NER=O
5	në	në	ADP	_	Case=Acc	6	case	_	start_char=22|end_char=24|NER=O
6	historinë	histori	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	3	obl	_	start_char=25|end_char=34|NER=O
7	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	8	det:poss	_	start_char=35|end_char=36|NER=O
8	televizionit	televizion	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	start_char=37|end_char=49|NER=O
9	italian	italian	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	8	amod	_	start_char=50|end_char=57|NER=O
10	për	për	ADP	_	Case=Acc	12	case	_	start_char=58|end_char=61|NER=O
11	një	një	DET	_	Definite=Ind	12	det	_	start_char=62|end_char=65|NER=O
12	shaka	shaka	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	start_char=66|end_char=71|NER=O
13	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	14	det	_	start_char=72|end_char=74|NER=O
14	famshme	famshëm	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	12	amod	_	start_char=75|end_char=82|NER=O
15	gjatë	gjatë	ADP	_	Case=Abl	16	case	_	start_char=83|end_char=88|NER=O
16	emisionit	emision	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	start_char=89|end_char=98|NER=O
17	të	të	DET	_	Case=Abl|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	18	det:poss	_	start_char=99|end_char=101|NER=O
18	mesditës	mesditë	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	16	nmod	_	start_char=102|end_char=110|NER=O
19	"	"	PUNCT	_	_	20	punct	_	start_char=111|end_char=112|SpaceAfter=No|NER=O
20	Dashuria	dashuri	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	21	nsubj	_	start_char=113|end_char=121|NER=O
21	është	jam	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	3	conj	_	start_char=122|end_char=127|NER=O
22	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	23	det	_	start_char=128|end_char=129|NER=O
23	mrekullueshme	mrekullueshëm	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	21	cop	_	start_char=130|end_char=143|SpaceAfter=No|NER=O
24	"	"	PUNCT	_	_	20	punct	_	start_char=144|end_char=145|SpaceAfter=No|NER=O
25	.	.	PUNCT	_	_	21	punct	_	start_char=146|end_char=147|NER=O

# text = Një telefonues anonim i tha gjatë transmetimit direkt se djali i saj ishte shtruar në spital në gjendje të rëndë pas një aksidenti rrugor .
# sent_id = 24
1	Një	një	DET	_	Definite=Ind	2	det	_	start_char=0|end_char=3|NER=O
2	telefonues	telefonues	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	5	nsubj	_	start_char=4|end_char=14|NER=O
3	anonim	anonim	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	2	amod	_	start_char=15|end_char=21|NER=O
4	i	i	PRON	_	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	5	iobj	_	start_char=22|end_char=23|NER=O
5	tha	them	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=24|end_char=27|NER=O
6	gjatë	gjatë	ADP	_	Case=Abl	7	case	_	start_char=28|end_char=33|NER=O
7	transmetimit	transmetim	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	5	obl	_	start_char=34|end_char=46|NER=O
8	direkt	direkt	ADJ	_	Case=Abl|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	7	amod	_	start_char=47|end_char=53|NER=O
9	se	se	SCONJ	_	_	14	mark	_	start_char=54|end_char=56|NER=O
10	djali	djal	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	14	nsubj	_	start_char=57|end_char=62|NER=O
11	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	12	det:poss	_	start_char=63|end_char=64|NER=O
12	saj	saj	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	10	amod:poss	_	start_char=65|end_char=68|NER=O
13	ishte	jam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|Voice=Act	14	aux	_	start_char=69|end_char=74|NER=O
14	shtruar	shtruar	VERB	_	VerbForm=Part	5	conj	_	start_char=75|end_char=82|NER=O
15	në	në	ADP	_	Case=Acc	16	case	_	start_char=83|end_char=85|NER=O
16	spital	spital	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	14	obl	_	start_char=86|end_char=92|NER=O
17	në	në	ADP	_	Case=Acc	18	case	_	start_char=93|end_char=95|NER=O
18	gjendje	gjendje	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	14	advmod	_	start_char=96|end_char=103|NER=O
19	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	20	det	_	start_char=104|end_char=106|NER=O
20	rëndë	rëndë	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	18	amod	_	start_char=107|end_char=112|NER=O
21	pas	pas	ADP	_	Case=Abl	23	case	_	start_char=113|end_char=116|NER=O
22	një	një	DET	_	Definite=Ind	23	det	_	start_char=117|end_char=120|NER=O
23	aksidenti	aksident	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	14	advmod	_	start_char=121|end_char=130|NER=O
24	rrugor	rrugor	ADJ	_	Case=Abl|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	23	amod	_	start_char=131|end_char=137|SpaceAfter=No|NER=O
25	.	.	PUNCT	_	_	14	punct	_	start_char=138|end_char=139|NER=O

# text = Aktorja nuk i mbajti dot lotët dhe u largua nga studioja duke bërtitur emrin e tij " Çiro , Çiro " .
# sent_id = 25
1	Aktorja	aktorjë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	4	nsubj	_	start_char=0|end_char=7|NER=O
2	nuk	nuk	PART	_	_	4	mark	_	start_char=8|end_char=11|NER=O
3	i	i	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	4	iobj	_	start_char=12|end_char=13|NER=O
4	mbajti	mbaj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=14|end_char=20|NER=O
5	dot	dot	CCONJ	_	_	4	advmod	_	start_char=21|end_char=24|NER=O
6	lotët	lotë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	4	obj	_	start_char=25|end_char=30|NER=O
7	dhe	dhe	CCONJ	_	_	9	cc	_	start_char=31|end_char=34|NER=O
8	u	u	PART	_	_	9	fixed	_	start_char=35|end_char=36|NER=O
9	largua	largoj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Pass	4	conj	_	start_char=37|end_char=43|NER=O
10	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	11	case	_	start_char=44|end_char=47|NER=O
11	studioja	studiojë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	9	obl	_	start_char=48|end_char=56|NER=O
12	duke	duke	PART	_	_	13	fixed	_	start_char=57|end_char=61|NER=O
13	bërtitur	bërtitoj	VERB	_	VerbForm=Part	9	advmod	_	start_char=62|end_char=70|NER=O
14	emrin	emër	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	13	obj	_	start_char=71|end_char=76|NER=O
15	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	16	det:poss	_	start_char=77|end_char=78|NER=O
16	tij	tij	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	14	amod:poss	_	start_char=79|end_char=82|NER=O
17	"	"	PUNCT	_	_	18	punct	_	start_char=83|end_char=84|SpaceAfter=No|NER=O
18	Çiro	Çiro	PROPN	_	Case=Nom|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	14	appos	_	start_char=85|end_char=89|SpaceAfter=No|NER=B-PER
19	,	,	PUNCT	_	_	20	punct	_	start_char=90|end_char=91|NER=O
20	Çiro	Çiro	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Foreign=Yes|Gender=Masc|Number=Sing	18	list	_	start_char=92|end_char=96|SpaceAfter=No|NER=O
21	"	"	PUNCT	_	_	20	punct	_	start_char=97|end_char=98|SpaceAfter=No|NER=O
22	.	.	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=99|end_char=100|NER=O

# text = / Ansa
# sent_id = 26
1	/	/	PUNCT	_	_	0	punct	_	start_char=0|end_char=1|SpacesAfter=\n|NER=O
2	Ansa	Ansë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=2|end_char=6|SpacesAfter=\n|NER=O

