# text = Fest 62 plot surpriza , këngëtarët më të mirë shqiptarë të ftuar specialë në Festival 19 / 12 / 2023 Umberto Tozzi nuk është i vetmi këngëtar surprizë që do të performojë në Festivalin e 62 të Këngës në Radio Televizionin Shqiptar .
# sent_id = 0
1	Fest	fest	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	23	nsubj	_	start_char=0|end_char=4|NER=O
2	62	62	NUM	_	NumType=Card	1	amod:nummod	_	start_char=5|end_char=7|NER=O
3	plot	plot	ADV	_	AdvType=Deg	4	nummod	_	start_char=8|end_char=12|NER=O
4	surpriza	surprizë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Plur	1	nmod	_	start_char=13|end_char=21|SpaceAfter=No|NER=O
5	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=22|end_char=23|NER=O
6	këngëtarët	këngëtar	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	4	list	_	start_char=24|end_char=34|NER=O
7	më	më	PART	_	_	9	mark	_	start_char=35|end_char=37|NER=O
8	të	të	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	9	det	_	start_char=38|end_char=40|NER=O
9	mirë	mirë	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	6	amod	_	start_char=41|end_char=45|NER=O
10	shqiptarë	shqiptar	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	6	amod	_	start_char=46|end_char=55|NER=O
11	të	të	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	12	fixed	_	start_char=56|end_char=58|NER=O
12	ftuar	ftoj	VERB	_	VerbForm=Part	6	advmod	_	start_char=59|end_char=64|NER=O
13	specialë	specialë	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	12	cop	_	start_char=65|end_char=73|NER=O
14	në	në	ADP	_	Case=Acc	15	case	_	start_char=74|end_char=76|NER=O
15	Festival	Festival	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	12	advmod	_	start_char=77|end_char=85|SpacesAfter=\n|NER=B-EVENT
16	19	19	NUM	_	NumType=Card	15	flat	_	start_char=86|end_char=88|SpaceAfter=No|NER=B-DATE_0
17	/	/	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=89|end_char=90|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
18	12	12	NUM	_	NumType=Card	15	nmod	_	start_char=91|end_char=93|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
19	/	/	PUNCT	_	_	17	punct	_	start_char=94|end_char=95|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
20	2023	2023	NUM	_	NumType=Card	17	flat	_	start_char=96|end_char=100|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
21	Umberto	Umberto	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	17	nmod	_	start_char=101|end_char=108|NER=B-PER
22	Tozzi	Tozzi	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	20	flat	_	start_char=109|end_char=114|NER=I-PER
23	nuk	nuk	PART	_	Polarity=Neg	23	mark	_	start_char=115|end_char=118|NER=O
24	është	jam	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	0	root	_	start_char=119|end_char=124|NER=O
25	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	25	det	_	start_char=125|end_char=126|NER=O
26	vetmi	vetmi	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	26	amod	_	start_char=127|end_char=132|NER=O
27	këngëtar	këngëtar	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	23	cop	_	start_char=133|end_char=141|NER=O
28	surprizë	surprizë	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	26	amod	_	start_char=142|end_char=150|NER=O
29	që	që	PRON	_	PronType=Rel	31	nsubj	_	start_char=151|end_char=153|NER=O
30	do	do	PART	_	_	31	fixed	_	start_char=154|end_char=156|NER=O
31	të	të	PART	_	_	31	fixed	_	start_char=157|end_char=159|NER=O
32	performojë	performoj	VERB	_	Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	26	acl:relcl	_	start_char=160|end_char=170|NER=O
33	në	në	ADP	_	Case=Acc	33	case	_	start_char=171|end_char=173|NER=O
34	Festivalin	Festival	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	31	obl	_	start_char=174|end_char=184|NER=O
35	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	35	det:poss	_	start_char=185|end_char=186|NER=O
36	62	62	NUM	_	NumType=Card	33	amod:poss	_	start_char=187|end_char=189|NER=O
37	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	37	det:poss	_	start_char=190|end_char=192|NER=O
38	Këngës	Këngë	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	33	nmod	_	start_char=193|end_char=199|NER=O
39	në	në	ADP	_	Case=Acc	39	case	_	start_char=200|end_char=202|NER=O
40	Radio	Radio	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	31	obl	_	start_char=203|end_char=208|NER=B-ORG
41	Televizionin	Televizion	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	39	compound	_	start_char=209|end_char=221|NER=I-ORG
42	Shqiptar	shqiptar	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	40	amod	_	start_char=222|end_char=230|SpaceAfter=No|NER=I-ORG
43	.	.	PUNCT	_	_	31	punct	_	start_char=231|end_char=232|NER=O

# text = Në tre netët e tjera të Fest 62 , në skenë bashkë me këngëtarët pjesëmarrës do të ngjiten edhe emra të njohur të muzikës shqiptare , të cilët kanë bërë historinë në festivale dhe kanë fituar edhe çmime .
# sent_id = 1
1	Në	në	ADP	_	Case=Acc	3	case	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	tre	tre	NUM	_	NumType=Card	3	nummod	_	start_char=3|end_char=6|NER=O
3	netët	netë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	18	advmod	_	start_char=7|end_char=12|NER=O
4	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	5	det	_	start_char=13|end_char=14|NER=O
5	tjera	tjetër	PRON	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	3	amod	_	start_char=15|end_char=20|NER=O
6	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	7	det:poss	_	start_char=21|end_char=23|NER=O
7	Fest	fest	PROPN	_	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	3	nmod	_	start_char=24|end_char=28|NER=O
8	62	62	NUM	_	NumType=Card	7	flat	_	start_char=29|end_char=31|SpaceAfter=No|NER=O
9	,	,	PUNCT	_	_	11	punct	_	start_char=32|end_char=33|NER=O
10	në	në	ADP	_	Case=Acc	11	case	_	start_char=34|end_char=36|NER=O
11	skenë	skenë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	18	advmod	_	start_char=37|end_char=42|NER=O
12	bashkë	bashkë	ADV	_	AdvType=Man	11	amod	_	start_char=43|end_char=49|NER=O
13	me	me	ADP	_	Case=Acc	14	case	_	start_char=50|end_char=52|NER=O
14	këngëtarët	këngëtar	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	18	advmod	_	start_char=53|end_char=63|NER=O
15	pjesëmarrës	pjesëmarrë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Plur	18	obj	_	start_char=64|end_char=75|NER=O
16	do	do	PART	_	_	18	fixed	_	start_char=76|end_char=78|NER=O
17	të	të	PART	_	_	18	fixed	_	start_char=79|end_char=81|NER=O
18	ngjiten	ngjitej	VERB	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Pass	0	root	_	start_char=82|end_char=89|NER=O
19	edhe	edhe	PART	_	_	20	mark:emph	_	start_char=90|end_char=94|NER=O
20	emra	emër	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Plur	18	obj	_	start_char=95|end_char=99|NER=O
21	të	të	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	22	det	_	start_char=100|end_char=102|NER=O
22	njohur	njohur	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	20	amod	_	start_char=103|end_char=109|NER=O
23	të	të	DET	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	24	det:poss	_	start_char=110|end_char=112|NER=O
24	muzikës	muzikë	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	20	nmod	_	start_char=113|end_char=120|NER=O
25	shqiptare	shqiptar	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	24	amod	_	start_char=121|end_char=130|SpaceAfter=No|NER=O
26	,	,	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=131|end_char=132|NER=O
27	të	të	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	28	det	_	start_char=133|end_char=135|NER=O
28	cilët	cili	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	30	nsubj	_	start_char=136|end_char=141|NER=O
29	kanë	kam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	30	aux	_	start_char=142|end_char=146|NER=O
30	bërë	bëj	VERB	_	VerbForm=Part	24	acl	_	start_char=147|end_char=151|NER=O
31	historinë	histori	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	30	obj	_	start_char=152|end_char=161|NER=O
32	në	në	ADP	_	Case=Acc	33	case	_	start_char=162|end_char=164|NER=O
33	festivale	festival	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Plur	30	obl	_	start_char=165|end_char=174|NER=O
34	dhe	dhe	CCONJ	_	_	36	cc	_	start_char=175|end_char=178|NER=O
35	kanë	kam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	36	aux	_	start_char=179|end_char=183|NER=O
36	fituar	fitoj	VERB	_	VerbForm=Part	30	conj	_	start_char=184|end_char=190|NER=O
37	edhe	edhe	CCONJ	_	_	38	mark:emph	_	start_char=191|end_char=195|NER=O
38	çmime	çmim	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Plur	36	obj	_	start_char=196|end_char=201|SpaceAfter=No|NER=O
39	.	.	PUNCT	_	_	36	punct	_	start_char=202|end_char=203|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Do të këndojnë në Fest 62 : Aurela Gaçe , Aleksandër Gjoka , Irma dhe Eranda Libohova , Eugent Bushpepa , Elton Deda , Eneda Tarifa , Ilir Shaqiri , Sidrit Bejleri , Fitnete Tuda , Jehona Sopi , ndërsa do të rikthehet në skenë pas shumë vitesh edhe Adelina Ismajli .
# sent_id = 2
1	Do	do	PART	_	_	3	fixed	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	të	të	PART	_	_	3	fixed	_	start_char=3|end_char=5|NER=O
3	këndojnë	këndoj	VERB	_	Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	0	root	_	start_char=6|end_char=14|NER=O
4	në	në	ADP	_	Case=Acc	5	case	_	start_char=15|end_char=17|NER=O
5	Fest	fest	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	3	obl	_	start_char=18|end_char=22|NER=O
6	62	62	NUM	_	NumType=Card	5	flat	_	start_char=23|end_char=25|SpaceAfter=No|NER=O
7	:	:	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=26|end_char=27|NER=O
8	Aurela	Aurelë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	start_char=28|end_char=34|NER=B-PER
9	Gaçe	Gaçe	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	1	flat	_	start_char=35|end_char=39|SpaceAfter=No|NER=I-PER
10	,	,	PUNCT	_	_	4	punct	_	start_char=40|end_char=41|NER=O
11	Aleksandër	Aleksandër	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	1	appos	_	start_char=42|end_char=52|NER=B-PER
12	Gjoka	Gjokë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	4	flat	_	start_char=53|end_char=58|SpaceAfter=No|NER=I-PER
13	,	,	PUNCT	_	_	7	punct	_	start_char=59|end_char=60|NER=O
14	Irma	Irmë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	4	appos	_	start_char=61|end_char=65|NER=B-PER
15	dhe	dhe	CCONJ	_	_	9	cc	_	start_char=66|end_char=69|NER=O
16	Eranda	Erandë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	7	conj	_	start_char=70|end_char=76|NER=B-PER
17	Libohova	Libohovë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	9	flat	_	start_char=77|end_char=85|SpaceAfter=No|NER=I-PER
18	,	,	PUNCT	_	_	12	punct	_	start_char=86|end_char=87|NER=O
19	Eugent	Eugent	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	9	appos	_	start_char=88|end_char=94|NER=B-PER
20	Bushpepa	Bushpepë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	12	flat	_	start_char=95|end_char=103|SpaceAfter=No|NER=I-PER
21	,	,	PUNCT	_	_	15	punct	_	start_char=104|end_char=105|NER=O
22	Elton	Elton	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	12	list	_	start_char=106|end_char=111|NER=B-PER
23	Deda	dedë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	15	flat	_	start_char=112|end_char=116|SpaceAfter=No|NER=I-PER
24	,	,	PUNCT	_	_	18	punct	_	start_char=117|end_char=118|NER=O
25	Eneda	Enedë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	15	list	_	start_char=119|end_char=124|NER=B-PER
26	Tarifa	Tarifë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	18	flat	_	start_char=125|end_char=131|SpaceAfter=No|NER=I-PER
27	,	,	PUNCT	_	_	21	punct	_	start_char=132|end_char=133|NER=O
28	Ilir	Ilir	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	18	list	_	start_char=134|end_char=138|NER=B-PER
29	Shaqiri	Shaqir	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	21	flat	_	start_char=139|end_char=146|SpaceAfter=No|NER=I-PER
30	,	,	PUNCT	_	_	24	punct	_	start_char=147|end_char=148|NER=O
31	Sidrit	Sidr	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	21	list	_	start_char=149|end_char=155|NER=B-PER
32	Bejleri	Bejler	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	24	flat	_	start_char=156|end_char=163|SpaceAfter=No|NER=I-PER
33	,	,	PUNCT	_	_	27	punct	_	start_char=164|end_char=165|NER=O
34	Fitnete	Fitnet	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	24	list	_	start_char=166|end_char=173|NER=B-PER
35	Tuda	Tuda	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	27	flat	_	start_char=174|end_char=178|SpaceAfter=No|NER=I-PER
36	,	,	PUNCT	_	_	30	punct	_	start_char=179|end_char=180|NER=O
37	Jehona	Jehonë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	27	list	_	start_char=181|end_char=187|NER=B-PER
38	Sopi	Sopi	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	30	flat	_	start_char=188|end_char=192|SpaceAfter=No|NER=I-PER
39	,	,	PUNCT	_	_	33	punct	_	start_char=193|end_char=194|NER=O
40	ndërsa	ndërsa	CCONJ	_	_	36	cc	_	start_char=195|end_char=201|NER=O
41	do	do	PART	_	_	36	fixed	_	start_char=202|end_char=204|NER=O
42	të	të	PART	_	_	36	fixed	_	start_char=205|end_char=207|NER=O
43	rikthehet	rikthej	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Pass	30	acl:relcl	_	start_char=208|end_char=217|NER=O
44	në	në	ADP	_	Case=Acc	38	case	_	start_char=218|end_char=220|NER=O
45	skenë	skenë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	36	obl	_	start_char=221|end_char=226|NER=O
46	pas	pas	ADP	_	Case=Abl	41	case	_	start_char=227|end_char=230|NER=O
47	shumë	shumë	PRON	_	PronType=Ind	41	nummod	_	start_char=231|end_char=236|NER=O
48	vitesh	vit	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	36	advmod	_	start_char=237|end_char=243|NER=O
49	edhe	edhe	PART	_	_	43	mark:emph	_	start_char=244|end_char=248|NER=O
50	Adelina	Adelinë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	41	nmod	_	start_char=249|end_char=256|NER=B-PER
51	Ismajli	Ismajl	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	43	flat	_	start_char=257|end_char=264|SpaceAfter=No|NER=I-PER
52	.	.	PUNCT	_	_	36	punct	_	start_char=265|end_char=266|SpacesAfter=\n|NER=O

