quajti		O
vrasës		O
,		O
por		O
Biden		B-PER
fton		O
Putin		B-PER
për		O
takim		O
Presidenti		O
amerikan		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
ka		O
ftuar		O
homologun		O
e		O
tij		O
rus		O
,		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
në		O
një		O
takim		O
"		O
në		O
një		O
vend		O
të		O
tretë		O
"		O
.		O
"		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
ripohoi		O
synimin		O
e		O
tij		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
një		O
marrëdhënie		O
të		O
qëndrueshme		O
dhe		O
të		O
parashikueshme		O
me		O
Rusinë		B-VEND_1
në		O
përputhje		O
me		O
interesat		O
e		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
propozoi		O
një		O
takim		O
të		O
nivelit		O
të		O
lartë		O
në		O
një		O
vend		O
të		O
tretë		O
në		O
muajt		O
e		O
ardhshëm		O
për		O
të		O
diskutuar		O
gamën		O
e		O
plotë		O
të		O
çështjeve		O
me		O
të		O
cilat		O
përballen		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
Rusia		B-VEND_1
"		O
,		O
-		O
tha		O
Shtëpia		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
në		O
një		O
deklaratë		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
.		O
Shtëpia		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
njofton		O
se		O
gjatë		O
telefonatës		O
e		O
cila		O
zhvillohet		O
në		O
një		O
kohë		O
tensionesh		O
të		O
ngritura		O
Rusi-Ukrainë		B-VEND_1
,		O
Putini		B-PER
dhe		O
Biden		B-PER
"		O
diskutuan		O
një		O
numër		O
çështjesh		O
rajonale		O
dhe		O
globale		O
"		O
.		O
Kjo		O
festë		O
vjen		O
pasi		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
kritikoi		O
në		O
mënyrë		O
të		O
fortë		O
politikën		O
e		O
Kremlinit		O
,		O
duke		O
e		O
cilësuar		O
presidentin		O
rus		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
si		O
një		O
vrasës		O
.		O