"		O
Dexit		O
"		O
,		O
propozohet		O
dalja		O
e		O
Gjermanisë		B-VEND_1
nga		O
BE		B-ORG
Partia		O
Alternativa		O
për		O
Gjermaninë		B-VEND_1
do		O
e		O
ketë		O
pjesë		O
të		O
axhendës		O
elektorale		O
nxjerrjen		O
e		O
vendit		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
Partia		O
më		O
e		O
madhe		O
opozitare		O
,		O
e		O
cila		O
njihet		O
për		O
qëndrimet		O
anti-myslimane		O
dhe		O
anti-emigracion		O
,		O
votoi		O
edhe		O
për		O
ndalimin		O
total		O
të		O
bashkimit		O
familjar		O
mes		O
refugjatëve		O
nëse		O
do		O
të		O
vijë		O
në		O
pushtet		O
,		O
për		O
një		O
model		O
emigracioni		O
si		O
të		O
Japonisë		B-VEND_1
,		O
dhe		O
që		O
testet		O
apo		O
vaksinimi		O
kundër		O
covid-19		O
të		O
mos		O
jenë		O
të		O
detyrueshme		O
.		O
Mbetet		O
për		O
t'u		O
vendosur		O
lideri		O
që		O
do		O
e		O
prijë		O
AFD-në		B-ORG
në		O
garën		O
parlamentare		O
të		O
26		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
.		O
Përballë		O
ultra-djathtistëve		O
do		O
të		O
jenë		O
konservatorët		O
e		O
kancelares		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
vendin		O
e		O
së		O
cilës		O
e		O
kërkojnë		O
dy		O
kolegët		O
e		O
saj		O
,		O
Markus		B-PER
Zëder		I-PER
dhe		O
Armin		B-PER
Lashet		I-PER
.		O
Për		O
të		O