E		O
rëndë		O
!		O
Policia		O
në		O
Mianmar		B-VEND_0
qëllon		O
mbi		O
protestuesit		O
,		O
vdesin		O
mbi		O
80		O
persona		O
Forcat		O
e		O
sigurisë		O
në		O
Mianmar		B-VEND_0
kanë		O
shtënë		O
drejt		O
protestuesve		O
me		O
granata		O
që		O
hidhen		O
nga		O
pushka		O
,		O
në		O
qytetin		O
Yangon		B-VEND_0
,		O
duke		O
vrarë		O
mbi		O
80		O
persona		O
,		O
tha		O
Shoqata		B-ORG
e		I-ORG
Ndihmës		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Burgosurit		I-ORG
Politikë		I-ORG
(		O
AAPP		B-ORG
)		O
si		O
dhe		O
mediat		O
lokale		O
.		O
AAPP		B-ORG
dhe		O
agjencia		O
e		O
lajmeve		O
,		O
Myanmar		B-VEND_0
Now		I-VEND_0
raportuan		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
se		O
82		O
persona		O
u		O
vranë		O
gjatë		O
protestave		O
kundër		O
puçit		O
ushtarak		O
gjatë		O
së		B-DATE_1
premtes		I-DATE_1
,		O
duke		O
shtuar		O
se		O
protestat		O
janë		O
duke		O
vazhduar		O
edhe		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
.		O
Sipas		O
Shoqatës		B-ORG
për		I-ORG
Ndihmë		I-ORG
të		I-ORG
të		I-ORG
Burgosurve		I-ORG
Politikë		I-ORG
,		O
që		O
prej		O
se		O
kanë		O
nisur		O
protestat		O
kundër		O
puçit		O
ushtarakë		O
janë		O
vrarë		O
mbi		O
600		O
protestues		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
ushtria		O
në		O
Mianmar		B-VEND_0
,		O
që		O
njihet		O
ndryshe		O
edhe		O
si		O
Birmani		O
,		O
hedh		O
poshtë		O
numrin		O
e		O
të		O
vrarëve		O
,		O
që		O
prezantohet		O
nga		O
grupet		O
monitoruese		O
.		O
Të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
,		O
zëdhënësi		O
i		O
juntës		O
ushtarake		O
,		O
Zaw		B-PER
Min		I-PER
un		O
tha		O
se		O
ka		O
regjistruar		O
248		O
civilë		O
të		O
vrarë		O
dhe		O
16		O
policë		O
që		O
prej		O
se		O
ndodhi		O
puçi		O
dhe		O
shtoi		O
se		O
autoritetet		O
e		O
sigurisë		O
nuk		O
kanë		O
përdorur		O
armë		O
automatike		O
ndaj		O
protestuesve		O
.		O
Më		O
1		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
,		O
ushtria		O
mori		O
kontrollin		O
e		O
shtetit		O
dhe		O
arrestoi		O
liderët		O
e		O
qeverisë		O
civile		O
.		O