Donald		B-PER
Trump		I-PER
bën		O
deklaratën		O
e		O
fortë		O
:		O
Vaksina		O
antiCovid		O
duhet		O
të		O
mbajë		O
emrin		O
tim		O
!		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
ka		O
tërhequr		O
sërish		O
vëmendjen		O
me		O
deklaratën		O
e		O
tij		O
.		O
Ai		O
është		O
shprehur		O
sëfundmi		O
se		O
vaksina		O
antiCovid		O
duhet		O
të		O
mbajë		O
emrin		O
e		O
tij		O
.		O
Një		O
sugjerim		O
që		O
ai		O
ka		O
thënë		O
është		O
se		O
ajo		O
mund		O
të		O
quhej		O
"		O
Trumpcine		O
"		O
.		O
Kjo		O
deklaratë		O
ka		O
ardhur		O
në		O
një		O
nga		O
takimet		O
e		O
fundit		O
të		O
ish-presidentit		O
amerikan		O
me		O
anëtarë		O
të		O
partisë		O
së		O
tij		O
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
Trump		B-PER
,		O
foli		O
edhe		O
për		O
zgjedhjet		O
e		O
nëntorit		O
,		O
ku		O
ende		O
ishte		O
i		O
zhgënjyer		O
për		O
atë		O
që		O
kishte		O
ndodhur		O
.		O
Ndërkohë		O
nuk		O
dihet		O
nëse		O
pas		O
katër		O
vitesh		O
Trump		B-PER
do		O
të		O
kandidojë		O
sërish		O
për		O
president		O
të		O
Amerikës		B-VEND_1
.		O
Roli		O
i		O
Trump		B-PER
në		O
partinë		O
republikane		O
,		O
pavarësisht		O
humbjes		O
së		O
zgjedhjeve		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
është		O
ndryshe		O
nga		O
ish-presidentët		O
e		O
tjerë		O
të		O
cilët		O
kanë		O
tentuar		O
të		O
tërhiqen		O
nga		O
qendra		O
e		O
vëmendjes		O
me		O
largimin		O
nga		O
Shtëpia		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
.		O