Shkencëtarët		O
bëjnë		O
thirrje		O
të		O
hetohet		O
sërish		O
origjina		O
e		O
Covid-19		O
,		O
me		O
ose		O
pa		O
përfshirjen		O
e		O
Kinës		B-VEND_1
"		O
Një		O
studimi		O
i		O
përbashkët		O
i		O
Kinës		B-VEND_1
dhe		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
(		O
OBSH		B-ORG
)		O
mbi		O
Covid-19		O
nuk		O
ka		O
dhënë		O
përgjigje		O
të		O
besueshme		O
se		O
si		O
filloi		O
pandemia		O
dhe		O
kërkohen		O
hetime		O
më		O
rigoroze		O
–		O
me		O
ose		O
pa		O
përfshirjen		O
e		O
Pekinit		B-VEND_0
,		O
"		O
tha		O
një		O
grup		O
shkencëtarësg		O
ndërkombëtarë		O
.		O
Në		O
një		O
letër		O
të		O
hapur		O
,		O
24		O
shkencëtarë		O
dhe		O
studiues		O
nga		O
Evropa		O
,		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Australia		B-VEND_1
dhe		O
Japonia		B-VEND_1
thanë		O
se		O
studimi		O
ishte		O
i		O
politizuar		O
.		O
Liang		B-PER
gjithashtu		O
duket		O
se		O
përjashton		O
çdo		O
hetim		O
të		O
mëtejshëm		O
të		O
përbashkët		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
.		O
Metzl		B-PER
tha		O
se		O
bota		O
mund		O
të		O
duhet		O
të		O
"		O
rikthehet		O
te		O
Plani		O
B		O
"		O
dhe		O
të		O
kryejë		O
hetime		O
të		O
mëtejshme		O
pa		O
përfshirjen		O
e		O
Kinës		B-VEND_1
.		O
Kina		B-VEND_1
ka		O
hedhur		O
poshtë		O
pretendimet		O
se		O
SARS-CoV-2		O
ka		O
rrjedhur		O
nga		O
një		O
laborator		O
kërkimor		O
në		O
Wuhan		B-VEND_0
,		O
qyteti		O
ku		O
u		O
identifikua		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
Covid-19		O
.		O
Studimi		O
i		O
përbashkët		O
Kinë-OBSH		B-VEND_1
tha		O
se		O
teoria		O
e		O
rrjedhjeve		O
të		O
laboratorit		O
ishte		O
"		O
jashtëzakonisht		O
e		O
pamundur		O
"		O
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
nuk		O
kishte		O
"		O
asnjë		O
të		O
dhënë		O
"		O
që		O
ndonjë		O
laborator		O
të		O
kishte		O
mbajtur		O
viruse		O
të		O
lidhura		O
me		O
SARS-CoV-2		O
.		O
Tedros		B-PER
tha		O
se		O
kërkohej		O
më		O
shumë		O
hulumtim		O
për		O
"		O
të		O
arritur		O
në		O
përfundime		O
më		O
të		O
forta		O
"		O
.		O
Por		O
Metzl		B-PER
tha		O
se		O
Kina		B-VEND_1
duhet		O
të		O
zbulojë		O
informacione		O
që		O
do		O
të		O
lejonin		O
që		O
hipoteza		O
e		O
rrjedhjeve		O
të		O
laboratorit		O
të		O
hidhet		O
poshtë		O
.		O
"		O
Kina		B-VEND_1
ka		O
baza		O
të		O
të		O
dhënave		O
se		O
çfarë		O
virusesh		O
mbaheshin		O
…		O
ka		O
shënime		O
laboratorike		O
të		O
punës		O
që		O
po		O
bëhej		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
.		O
"		O
Ata		O
këmbëngulin		O
në		O
politizimin		O
e		O
çështjes		O
së		O
gjurmueshmërisë		O
,		O
dëmtimin		O
dhe		O
prishjen		O
e		O
bashkëpunimit		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
me		O
OBSH		B-ORG
,		O
duke		O
diskredituar		O
Kinën		B-VEND_1
dhe		O
duke		O
sfiduar		O
publikisht		O
pavarësinë		O
dhe		O
përfundimet		O
shkencore		O
të		O
shkencëtarëve		O
,		O
"		O
tha		O
zëdhënësi		O
i		O
ministrisë		O
së		O
jashtme		O
Zhao		B-PER
Lijian		I-PER
,		O
raporton		O
Reuters		B-ORG
.		O