Biden		B-PER
plan		O
masash		O
për		O
të		O
kufizuar		O
dhunën		O
nga		O
armët		O
:		O
Epidemi		O
që		O
duhet		O
të		O
ndalet		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
Presidenti		O
Biden		B-PER
tha		O
se		O
ai		O
do		O
t'i		O
kërkojë		O
gjithashtu		O
Byrosë		O
së		O
Alkoolit		O
,		O
Duhanit		O
,		O
Armëve		O
të		O
Zjarrit		O
dhe		O
Eksplozivëve		O
që		O
të		O
hartojë		O
një		O
raport		O
vjetor		O
mbi		O
trafikun		O
e		O
armëve		O
të		O
zjarrit		O
në		O
Shtetet		O
e		O
Bashkuara		O
dhe		O
ta		O
bëjë		O
më		O
të		O
lehtë		O
për		O
shtetet		O
që		O
të		O
miratojnë		O
ligje		O
për		O
të		O
sinjalizuar		O
mbi		O
individët		O
që		O
paraqesin		O
rrezik		O
,		O
e		O
që		O
posedojnë		O
gjithashtu		O
armë		O
.		O
"		O
Sot		O
ne		O
jemi		O
duke		O
ndërmarrë		O
hapa		O
për		O
t'u		O
përballuar		O
jo		O
vetëm		O
me		O
krizën		O
e		O
armëve		O
,		O
por		O
atë		O
që		O
në		O
fakt		O
është		O
një		O
krizë		O
e		O
shëndetit		O
publik		O
"		O
,		O
tha		O
zoti		O
Biden		B-PER
,		O
duke		O
folur		O
në		O
Kopshtin		O
e		O
Trëndafilave		O
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
përpara		O
një		O
audiencë		O
të		O
mbushur		O
me		O
anëtarë		O
të		O
familjeve		O
të		O
viktimave		O
të		O
dhunës		O
me		O
armë		O
.		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
një		O
histori		O
të		O
gjatë		O
të		O
mbështetjes		O
së		O
masave		O
që		O
kufizojnë		O
armëmbatjen		O
,		O
ka		O
qenë		O
nën		O
presion		O
për		O
të		O
rritur		O
veprimet		O
pas		O
incidenteve		O
të		O
fundit		O
me		O
armë		O
zjarri		O
në		O
Kolorado		B-VEND_0
dhe		O
Xhorxhia		B-VEND_0
.		O
Zoti		O
Biden		B-PER
i		O
njoftoi		O
masat		O
së		O
bashku		O
me		O
Nënpresidenten		O
Kamala		B-PER
Harris		I-PER
dhe		O
Prokurorin		O
e		O
Përgjithshëm		O
Garland		B-PER
,		O
i		O
cili		O
siç		O
tha		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
,		O
do		O
t'i		O
jepte		O
përparësi		O
çështjes		O
së		O
dhunës		O
me		O
armë		O
,		O
në		O
cilësinë		O
e		O
kreut		O
të		O
Departamentit		O
të		O
Drejtësisë		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
pasur		O
më		O
shumë		O
tragjedi		O
sesa		O
mund		O
të		O
durojmë		O
"		O
,		O
tha		O
Nënpresidentja		O
Harris		B-PER
.		O
"		O
Njerëzit		O
nga		O
të		O
dyja		O
krahët		O
(		O
demokratë		O
e		O
republikanë		O
)		O
duan		O
veprime		O
.		O
Njerëzit		O
e		O
vërtetë		O
,		O
në		O
të		O
dy		O
krahët		O
duan		O
veprime		O
.		O
Pra		O
ajo		O
që		O
mbetet		O
është		O
vetëm		O
vullneti		O
dhe		O
guximi		O
për		O
të		O
vepruar		O
"		O
,		O
tha		O
ajo		O
.		O
Masat		O
e		O
bëra		O
publike		O
nga		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
nuk		O
përmbushin		O
të		O
gjitha		O
premtimet		O
e		O
bëra		O
nga		O
ana		O
e		O
tij		O
në		O
fushatë		O
dhe		O
nuk		O
janë		O
masa		O
legjislative		O
.		O
Shtëpia		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
thotë		O
se		O
presidenti		O
do		O
të		O
vazhdojë		O
të		O
kërkojë		O
nga		O
Kongresi		O
që		O
të		O
ndërmarrë		O
hapa		O
më		O
agresivë		O
.		O
Kontrolli		O
i		O
armëve		O
është		O
një		O
çështje		O
që		O
ka		O
shkaktuar		O
përçarje		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
.		O
Prej		O
dekadash		O
vendi		O
ka		O
përjetuar		O
një		O
numër		O
të		O
konsiderueshëm		O
incidentesh		O
të		O
vrasjeve		O
në		O
masë		O
me		O
armë		O
në		O
shkolla		O
dhe		O
vende		O
të		O
tjera		O
publike		O
.		O