Gjermania		B-VEND_1
"		O
hedh		O
sytë		O
"		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
Shteti		O
gjerman		O
i		O
Bavarisë		O
po		O
negocion		O
një		O
kontratë		O
paraprake		O
për		O
sigurimin		O
e		O
2,5		O
milionë		O
dozave		O
të		O
vaksinës		O
ruse		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
,		O
siç		O
bëri		O
të		O
ditur		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
lideri		O
rajonal		O
Markus		B-PER
Soder		I-PER
.		O
Vaksina		O
,		O
e		O
cila		O
po		O
përdoret		O
edhe		O
në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
është		O
ende		O
në		O
fazë		O
shqyrtimi		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Europiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
.		O
"		O
Ministri		O
bavarez		O
i		O
Shëndetësisë		O
më		O
tregoi		O
draft-kontratën		O
që		O
do		O
të		O
nënshkruanim		O
me		O
një		O
kompani		O
në		O
Ilertisen		O
,		O
e		O
cila		O
do		O
të		O
na		O
furnizojë		O
me		O
vaksinën		O
Sputnik		B-PRO
nëse		O
do		O
të		O
aprovohet		O
në		O
Europë		O
.		O
Plani		O
është		O
të		O
blihen		O
2,5		O
milionë		O
doza		O
në		O
muajin		O
qershor		O
për		O
të		O
rritur		O
kapacitetin		O
e		O
vaksinimit		O
në		O
rajon		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Markus		B-PER
Soeder		I-PER
,		O
kryeministër		O
i		O
Bavarisë		B-VEND_1
.		O
Dega		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
e		O
prodhuesit		O
rus		O
,		O
R-Pharm		B-ORG
,		O
ka		O
një		O
linjë		O
prodhimi		O
në		O
qytetin		O
bavarez		O
të		O
Ilertsen		O
dhe		O
do		O
të		O
prodhojë		O
vaksinën		O
ruse		O
sipas		O
disa		O
mediave		O
gjermane		O
.		O
Söder		B-PER
,		O
një		O
kandidat		O
i		O
mundshëm		O
për		O
të		O
pasuar		O
Angela		B-PER
Merkelin		I-PER
i		O
ka		O
kërkuar		O
EMA-s		B-ORG
që		O
në		O
mars		O
,		O
të		O
përshpejtojë		O
procesin		O
e		O
aprovimit		O
për		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
.		O
Fushata		O
e		O
imunizimit		O
në		O
Bashkimin		B-PRO
Europian		I-PRO
është		O
kritikuar		O
si		O
shumë		O
e		O
ngadaltë		O
dhe		O
shtete		O
anëtare		O
,		O
të		O
tilla		O
si		O
Austria		B-VEND_1
dhe		O
Sllovakia		B-VEND_1
,		O
kanë		O
njoftuar		O
tashmë		O
se		O
do		O
të		O
negociojnë		O
për		O
sigurimin		O
e		O
vaksinës		O
ruse		O
.		O
Hungaria		B-VEND_1
është		O
aktualisht		O
i		O
vetmi		O
shtet		O
i		O
bllokut		O
që		O
po		O
përdor		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
.		O