Kryeministri		O
68-vjeçar		O
i		O
Pakistanit		B-VEND_1
,		O
i		O
arsimuar		O
në		O
universitetin		O
britanik		O
të		O
Oxford		O
,		O
ka		O
këshilluar		O
gratë		O
të		O
mbulohen		O
me		O
veshjet		O
e		O
tyre		O
,		O
për		O
të		O
parandaluar		O
tundimin		O
nga		O
meshkujt		O
.		O
Imran		B-PER
Khan		I-PER
ka		O
shkaktuar		O
polemika		O
teksa		O
ka		O
fajësuar		O
veshjet		O
ekspozuese		O
të		O
grave		O
për		O
rritjen		O
e		O
numrit		O
të		O
përdhunimeve		O
.		O
"		O
I		O
gjithë		O
koncepti		O
i		O
"		O
purdah		O
"		O
apo		O
i		O
kujdesit		O
me		O
veshjen		O
,		O
është		O
evitimi		O
i		O
tundimit		O
,		O
pasi		O
jo		O
të		O
gjithë		O
kanë		O
forcën		O
e		O
vullnetit		O
për		O
ta		O
bërë		O
këtë		O
"		O
,		O
-tha		O
ai		O
duke		O
përdorur		O
termin		O
vendas		O
që		O
i		O
referohet		O
veshjes		O
modeste		O
dhe		O
ndarjes		O
së		O
përgjithshme		O
mes		O
dy		O
sekseve		O
.		O
Një		O
peticion		O
publik		O
ka		O
nisur		O
ku		O
komentet		O
e		O
Khan		B-PER
quhen		O
"		O
inkorrekte		O
,		O
të		O
pandjeshme		O
e		O
të		O
rrezikshme		O
"		O
,		O
-thotë		O
ai		O
.		O
Shumica		O
e		O
Pakistanit		B-VEND_1
jeton		O
sipas		O
kodit		O
shoqëror		O
që		O
dënon		O
sjelljet		O
e		O
grave		O
"		O
që		O
sjellin		O
turp		O
në		O
familje		O
"		O
.		O
Në		O
vitin		B-DATE_0
1995		I-DATE_0
,		O
ai		O
u		O
martua		O
me		O
britaniken		O
aristokrate		O
hebreje		O
Jemima		B-PER
Goldsmith		I-PER
,		O
me		O
të		O
cilën		O
lindën		O
dy		O
djem		O
para		O
ndarjes		O
në		B-DATE_0
2004		I-DATE_0
,		O
kjo		O
erdhi		O
prej		O
refuzimit		O
në		O
Pakistan		B-VEND_1
të		O
origjinës		O
hebreje		O
të		O
gruas		O
.		O
Martesa		O
e		O
dytë		O
e		O
Khan		B-PER
ishte		O
me		O
gazetaren		O
e		O
BBC		B-ORG
,		O
Reham		B-PER
Khan		I-PER
dhe		O
zgjati		O
vetëm		O
nëntë		O
muaj		O
në		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
.		O
Ai		O
është		O
martuar		O
me		O
gruan		O
e		O
tij		O
aktuale		O
,		O
Bushra		B-PER
Wattoo		I-PER
,		O
në		O
një		O
ceremoni		O
konservatore		O
në		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
,		O
dhe		O
ka		O
thënë		O
se		O
nuk		O
e		O
njihte		O
fytyrën		O
e		O
saj		O
deri		O
pas		O
martesës		O
.		O