Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
:		O
Ekziston		O
një		O
lidhje		O
mes		O
vaksinës		O
së		O
AstraZeneca		B-ORG
dhe		O
mpiksjes		O
së		O
gjakut		O
Një		O
zyrtar		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
,		O
në		O
një		O
deklaratë		O
për		O
mediat		O
ka		O
thënë		O
se		O
ekziston		O
një		O
lidhje		O
midis		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-ORG
dhe		O
mpiksjes		O
së		O
gjakut		O
.		O
Shefi		O
i		O
vaksinave		O
në		O
EMA		B-ORG
,		O
Marko		B-PER
Calaveri		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
është		O
e		O
qartë		O
lidhja		O
e		O
efektit		O
të		O
vaksinave		O
.		O
"		O
Sipas		O
mendimit		O
tim		O
,		O
ne		O
mund		O
ta		O
themi		O
atë		O
tani		O
,		O
është		O
e		O
qartë		O
se		O
ka		O
një		O
lidhje		O
me		O
vaksinën		O
.		O
Por		O
ne		O
ende		O
nuk		O
e		O
dimë		O
se		O
çfarë		O
e		O
shkakton		O
këtë		O
reagim		O
,		O
"		O
i		O
tha		O
Marco		B-PER
Cavaleri		I-PER
,		O
shefi		O
i		O
vaksinave		O
EMA		B-ORG
,		O
për		O
gazetën		O
italiane		O
Il		O
Messaggero		O
,		O
raporton		O
DailySabah		O
.		O
Pyetjet		O
e		O
vazhdueshme		O
nëse		O
mpiksjet		O
e		O
rralla		O
,		O
por		O
serioze		O
të		O
gjakut		O
në		O
mesin		O
e		O
atyre		O
që		O
marrin		O
dozën		O
ee		O
AstraZeneca		B-ORG
kundër		O
COVID-19		O
,		O
kanë		O
minuar		O
besimin		O
në		O
vaksinën		O
e		O
bllokuar		O
tashmë		O
në		O
disa		O
vende		O
.		O
Pasi		O
disa		O
vende		O
pezulluan		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
përfshirë		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
EMA		B-ORG
deklaroi		O
se		O
përfitimet		O
tejkalojnë		O
rreziqet		O
dhe		O
duhet		O
të		O
qëndrojnë		O
në		O
përdorim		O
.		O
Por		O
agjencia		O
ka		O
thënë		O
se		O
një		O
lidhje		O
shkakësore		O
midis		O
mpiksjeve		O
dhe		O
vaksinës		O
është		O
e		O
mundur		O
dhe		O
pritet		O
të		O
sigurojë		O
një		O
vlerësim		O
të		O
azhurnuar		O
këtë		O
javë		O
.		O
"		O
Ne		O
jemi		O
duke		O
u		O
përpjekur		O
të		O
marrim		O
një		O
pamje		O
precize		O
të		O
asaj		O
që		O
po		O
ndodh		O
,		O
për		O
të		O
përcaktuar		O
në		O
detaje		O
këtë		O
sindromë		O
për		O
shkak		O
të		O
vaksinës		O
,		O
"		O
tha		O
Cavaleri		B-PER
.		O