Pandemia		O
Covid-19		O
ka		O
goditur		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
shumë		O
vetë		O
,		O
e		O
ndër		O
ta		O
edhe		O
vjedhësit		O
.		O
Për		O
shkak		O
se		O
tani		O
shumë		O
vetë		O
punojnë		O
nga		O
shtëpia		O
,		O
rastet		O
e		O
vjedhjeve		O
të		O
shtëpive		O
kanë		O
rënë		O
në		O
nivelin		O
më		O
të		O
ulët		O
të		O
të		O
gjitha		O
kohërave		O
.		O
HAJDUTET		O
Shoqata		B-ORG
Gjermane		I-ORG
e		I-ORG
Shoqërive		I-ORG
të		I-ORG
Sigurimeve		I-ORG
GDV		B-ORG
njoftoi		O
në		O
raportin		O
e		O
saj		O
vjetor		O
,		O
se		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
ka		O
rënë		O
numri		O
i		O
vjedhjeve		O
të		O
banesave		O
dhe		O
se		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
ka		O
regjistruar		O
numrin		O
më		O
të		O
ulët		O
të		O
kërkesave		O
për		O
kompensim		O
në		O
rast		O
vjedhjeje		O
,		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
1998		I-DATE_0
kur		O
ka		O
nisur		O
mbajtja		O
e		O
statistikave		O
të		O
kësaj		O
shoqate		O
.		O
"		O
Rënia		O
e		O
numrit		O
të		O
vjedhjeve		O
dhe		O
grabitjeve		O
në		O
banesa		O
lidhet		O
kryesisht		O
me		O
faktin		O
se		O
njerëzit		O
kalojnë		O
tani		O
shumë		O
kohë		O
në		O
shtëpi		O
për		O
shkak		O
të		O
pandemisë		O
së		O
virusit		O
korona		O
,		O
"		O
tha		O
presidenti		O
i		O
GDV		B-ORG
Jërg		B-PER
Asmussen		I-PER
.		O
"		O
Vjedhësit		O
shpesh		O
nuk		O
kanë		O
asnjë		O
mundësi		O
për		O
të		O
kryer		O
krimin		O
.		O
"		O
Rënie		O
e		O
numrit		O
të		O
vjedhjeve		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
në		O
krahasim		O
me		O
2019		O
është		O
shënuar		O
në		O
të		O
16		O
landet		O
e		O
Gjermanisë		B-VEND_1
.		O
Gjithësesi		O
edhe		O
para		O
pandemisë		O
së		O
virusit		O
korona		O
,		O
numri		O
i		O
vjedhjeve		O
të		O
banesave		O
dhe		O
të		O
shtëpive		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
ka		O
shënuar		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2015		I-DATE_0
rënie		O
çdo		O
vit		O
.		O