Sulmet		O
e		O
11		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
do		O
të		O
rihetohen		O
,		O
dyshime		O
se		O
shembja		O
e		O
Kullave		O
nuk		O
erdhi		O
nga		O
avionët		O
Britaniku		O
31-vjeçar		O
Geoff		B-PER
Campbell		I-PER
ishte		O
një		O
nga		O
viktimat		O
e		O
tragjedisë		O
së		O
11		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
të		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2001		I-DATE_0
në		O
Qendrën		O
Botërore		O
të		O
Tregtisë		O
në		O
New		B-VEND_0
York		I-VEND_0
.		O
Kështu		O
në		O
dosje		O
,		O
një		O
duzinë		O
raportesh		O
nga		O
shkencëtarë		O
,		O
sizmologë		O
dhe		O
inxhinierë		O
,		O
mbështesin		O
pohimin		O
se		O
eksplozivët		O
dhe		O
pajisjet		O
ndezëse		O
ishin		O
vendosur		O
në		O
të		O
dy		O
rrokaqiejt		O
para		O
ngjarjeve		O
të		O
11		B-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
.		O
Këtë		O
muaj		O
,		O
familja		O
Campbells		B-PER
do		O
të		O
takojnë		O
Prokurorin		O
e		O
Përgjithshëm		O
të		O
Anglisë		B-VEND_1
dhe		O
Uellsit		B-VEND_1
,		O
Michael		B-PER
Ellis		I-PER
,		O
të		O
cilit		O
do		O
t'i		O
kërkojnë		O
që		O
të		O
rihapin		O
hetimet		O
.		O
Ndërkaq		O
në		O
dosjen		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2013		I-DATE_0
në		O
Londër		B-VEND_0
për		O
vdekjen		O
e		O
Geoff		B-PER
,		O
u		O
zbulua		O
se		O
ai		O
dhe		O
nëntë		O
britanikë		O
të		O
tjerë		O
,		O
u		O
'vranë		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
një		O
akt		O
terrorizmi'		O
nga		O
Al-Kaeda		B-PER
.		O
Gjashtë		O
familje		O
të		O
tjera		O
që		O
humbën		O
të		O
dashurit		O
e		O
tyre		O
në		O
sulmet		O
e		O
Kullave		O
Binjake		O
në		O
11		B-DATE_0
shtator		I-DATE_0
,		O
planifikojnë		O
të		O
dërgojnë		O
deklaratat		O
e		O
tyre		O
në		O
mbështetje		O
të		O
Campbells		B-ORG
.		O