Anija		O
gjigante		O
e		O
mallrave		O
"		O
Ever		O
Given		O
"		O
bllokoi		O
për		O
6		O
ditë		O
Kanalin		O
e		O
Suezit		O
në		O
Egjipt		B-VEND_1
.		O
Për		O
ta		O
lëvizur		O
atë		O
e		O
për		O
të		O
zhbllokuar		O
një		O
nga		O
rrugët		O
ujore		O
me		O
trafikun		O
më		O
të		O
madh		O
detar		O
u		O
nevojit		O
një		O
operacion		O
i		O
gjerë		O
.		O
Tashmë		O
kur		O
gjithçka		O
ka		O
marrë		O
fund		O
,		O
Egjipti		B-VEND_1
kërkon		O
1		O
miliard		O
dollar		O
dëmshpërblim		O
.		O
Drejtori		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Autoritetit		B-ORG
të		I-ORG
Kanalit		I-ORG
të		I-ORG
Suezit		I-ORG
(		O
SCA		B-ORG
)		O
,		O
Ossama		B-PER
Rabei		I-PER
,		O
paralajmëroi		O
se		O
anija		O
me		O
vlerë		O
3,5		O
miliardë		O
dollarë		O
nuk		O
do		O
të		O
lejohet		O
të		O
largohet		O
nga		O
Egjipti		B-VEND_1
nëse		O
çështja		O
do		O
të		O
shkojë		O
në		O
gjykatë		O
.		O
Ai		O
sqaroi		O
se		O
nëse		O
hetimet		O
do		O
të		O
kryheshin		O
normalisht		O
dhe		O
kompensimi		O
do		O
të		O
shlyhej		O
,		O
atëherë		O
anija		O
mund		O
të		O
lundronte		O
sërish		O
.		O
Egjipti		B-VEND_1
kërkon		O
kompensim		O
për		O
kostot		O
e		O
operacionit		O
të		O
shpëtimit		O
,		O
por		O
edhe		O
për		O
pasojat		O
e		O
bllokimit		O
të		O
kanalit		O
nga		O
kompania		O
japoneze		O
që		O
ka		O
në		O
pronësi		O
anijen		O
,		O
por		O
këta		O
të		O
fundit		O
kanë		O
reaguar		O
duke		O
thënë		O
se		O
aksidenti		O
nuk		O
ka		O
ndodhur		O
për		O
fajin		O
e		O
tyre		O
.		O