"		O
Navalny		B-PER
ka		O
humbur		O
peshë		O
"		O
!		O
Ç'po		O
ndodh		O
me		O
kritikun		O
e		O
madh		O
të		O
Putinit		B-PER
në		O
burg		O
?		O
Çfarë		O
thotë		O
aleati		O
i		O
tij		O
Udhëheqësi		O
i		O
burgosur		O
i		O
opozitës		O
ruse		O
,		O
Aleksei		B-PER
Navalny		I-PER
,		O
ka		O
humbur		O
peshë		O
të		O
konsiderueshme		O
në		O
burg		O
,		O
thanë		O
aleatët		O
e		O
tij		O
.		O
Në		O
një		O
postim		O
në		O
kanalin		O
Telegram		O
,		O
ata		O
thanë		O
se		O
Navalny		B-PER
ka		O
peshuar		O
93		O
kg		O
kur		O
ka		O
arritur		O
në		O
burg		O
,		O
muajin		O
e		O
kaluar		O
,		O
dhe		O
se		O
tani		O
është		O
85		O
kg		O
.		O
Ekipi		O
i		O
tij		O
tha		O
se		O
Navalny		B-PER
privohet		O
nga		O
gjumi		O
dhe		O
se		O
rojet		O
e		O
zgjojnë		O
tetë		O
herë		O
në		O
natë		O
.		O
Navalny		B-PER
ka		O
hyrë		O
në		O
grevë		O
urie		O
më		O
31		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
zyrtarët		O
e		O
burgut		O
nuk		O
i		O
ofrojnë		O
kujdes		O
mjekësor		O
dhe		O
nuk		O
e		O
lënë		O
të		O
flejë		O
.		O
Navalny		B-PER
,		O
44		O
vjeç		O
,		O
aktualisht		O
ndodhet		O
në		O
Koloninë		O
Korrektuese		O
Nr		O
.		O
2		O
,		O
që		O
njihet		O
si		O
një		O
prej		O
burgjeve		O
më		O
të		O
ashpra		O
në		O
Rusi		B-VEND_1
.		O
Ai		O
është		O
arrestuar		O
në		O
një		O
aeroport		O
të		O
Moskës		B-VEND_0
në		O
muajin		O
janar		O
,		O
menjëherë		O
pasi		O
është		O
kthyer		O
nga		O
Berlini		B-VEND_0
,		O
ku		O
është		O
shëruar		O
nga		O
helmimi		O
me		O
agjent		O
nervor		O
.		O
Navalny		B-PER
është		O
helmuar		O
në		O
muajin		O
gusht		O
,		O
në		O
një		O
fluturim		O
drejt		O
Siberisë		O
,		O
ndërsa		O
laboratorët		O
perëndimorë		O
kanë		O
treguar		O
se		O
agjenti		O
i		O
përdorur		O
në		O
sulm		O
ka		O
qenë		O
Noviçok		B-PER
.		O
Ai		O
ka		O
thënë		O
se		O
atentati		O
kundër		O
tij		O
është		O
urdhëruar		O
nga		O
presidenti		O
rus		O
,		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
,		O
por		O
këto		O
pretendime		O
janë		O
hedhur		O
poshtë		O
nga		O
Kremlini		O
.		O
Në		O
fillim		O
të		O
shkurtit		O
,		O
një		O
gjykatë		O
në		O
Moskë		B-VEND_0
ka		O
konstatuar		O
se		O
Navalny		B-PER
,		O
gjatë		O
kohës		O
sa		O
ka		O
qenë		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
,		O
ka		O
shkelur		O
dënimin		O
me		O
kusht		O
,		O
të		O
shqiptuar		O
më		O
herët		O
për		O
një		O
rast		O
të		O
përvetësimit		O
të		O
fondeve		O
.		O
Gjykata		O
ka		O
urdhëruar		O
Navalnyn		B-PER
që		O
të		O
shërbejë		O
dy		O
vjet		O
e		O
gjysmë		O
në		O
burg		O
.		O
Muajin		O
e		O
kaluar		O
,		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
kanë		O
sanksionuar		O
disa		O
zyrtarë		O
rusë		O
për		O
,		O
siç		O
është		O
thënë		O
,		O
përfshirje		O
në		O
helmimin		O
e		O
Navalnyt		B-PER
.		O
Rasti		O
i		O
tij		O
ka		O
shkaktuar		O
edhe		O
një		O
valë		O
protestash		O
në		O
Rusi		B-VEND_1
.		O
/		O
rel		O