Pse		O
Erdogan		B-PER
ka		O
kaq		O
shumë		O
ndikim		O
në		O
Ballkan		O
?		O
Nga		O
Hannah		B-PER
Lucinda		I-PER
Smith		I-PER
,		O
Chattam		B-ORG
House		I-ORG
Është		O
e		O
vështirë		O
të		O
kuptohet		O
joshja		O
që		O
kanë		O
njerëzit		O
ndaj		O
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdogan		I-PER
,		O
në		O
rast		O
se		O
nuk		O
e		O
keni		O
parë		O
kurrë		O
direkt		O
gjatë		O
një		O
fjalimi		O
.		O
Në		O
majin		B-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2018		I-DATE_0
,		O
boshnjakët		O
kaluan		O
në		O
delir		O
kur		O
presidenti		O
turk		O
mbajti		O
një		O
tubim		O
në		O
Sarajevë		B-VEND_0
.		O
Autokolona		O
e		O
tij		O
kaloi		O
nëpër		O
rrugët		O
e		O
vjetra		O
të		O
qytetit		O
,		O
e		O
shoqëruar		O
nga		O
shumë		O
truproja		O
.		O
"		O
Erdha		O
këtu		O
pasi		O
doja		O
të		O
kuptoja		O
se		O
përse		O
turqit		O
e		O
duan		O
presidentin		O
e		O
tyre		O
"		O
-		O
më		O
tha		O
një		O
e		O
re		O
nga		O
turma		O
.		O
"		O
Bosnja		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
lider		O
si		O
ai		O
"		O
,		O
-shtoi		O
ajo		O
.		O
Ahmet		B-PER
Erdi		I-PER
Ozturk		I-PER
,		O
një		O
akademik		O
turk		O
me		O
banim		O
në		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
e		O
dëgjoi		O
të		O
njëjtën		O
gjë		O
shumë		O
herë		O
gjatë		O
vizitave		O
që		O
ka		O
kryer		O
në		O
rajonin		O
e		O
Ballkanit		O
midis		O
viteve		O
2015-2018.		O
Ajo		O
ishte		O
një		O
nga		O
periudhat		O
më		O
të		O
trazuara		O
në		O
historinë		O
moderne		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
pasi		O
militantët		O
kurdë		O
e		O
rifilluan		O
luftën		O
e		O
tyre		O
kundër		O
shtetit		O
turk		O
,		O
përmes		O
sulmeve		O
terroriste		O
të		O
kryera		O
nga		O
ISIS		B-ORG
dhe		O
PKK		B-ORG
,		O
lëvizja		O
guerile		O
kurde		O
,		O
teksa		O
një		O
fraksion		O
brenda		O
ushtrisë		O
u		O
përpoq		O
pa		O
sukses		O
,		O
që		O
të		O
rrëzonte		O
Erdoganin		B-PER
nga		O
pushteti		O
.		O
Me		O
të		O
dëgjuar		O
emrin		O
tipik		O
turk		O
të		O
Ozturk		B-PER
,		O
të		O
intervistuarit		O
nxitonin		O
të		O
shprehnin		O
mbështetjen		O
e		O
tyre		O
për		O
Erdogan		B-PER
,		O
si		O
dhe		O
admirimin		O
e		O
tyre		O
për		O
gjithçka		O
që		O
ai		O
kishte		O
bërë		O
.		O
Një		O
pjesë		O
e		O
madhe		O
e		O
këtij		O
admirimi		O
kishte		O
të		O
bënte		O
me		O
fenë		O
.		O
Ata		O
supozuan		O
,		O
pa		O
pyetur		O
paraprakisht		O
,		O
se		O
Ozturk		B-PER
ishte		O
një		O
mysliman		O
i		O
devotshëm		O
,		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
një		O
admirues		O
i		O
Erdogan		B-PER
.		O
Komunitetet		O
islamike		O
janë		O
të		O
shpërndara		O
në		O
të		O
gjithë		O
Ballkanin		O
.		O
Disa		O
prej		O
tyre		O
flasin		O
turqisht		O
edhe		O
pse		O
shumica		O
nuk		O
janë		O
turke		O
.		O
Dhe		O
gjatë18		O
viteve		O
të		O
tij		O
në		O
pushtet		O
,		O
Erdogan		B-PER
ka		O
bërë		O
vazhdimisht		O
përpjekje		O
t'i		O
joshë		O
ata		O
me		O
arsyetimin		O
se		O
ai		O
është		O
mbrojtësi		O
i		O
tyre		O
.		O
Dhe		O
në		O
pamje		O
të		O
parë		O
,		O
siç		O
u		O
pa		O
me		O
tubimin		O
në		O
Sarajevë		B-VEND_0
,		O
ai		O
duket		O
se		O
ka		O
pasur		O
sukses		O
.		O
Por		O
tek		O
libri		O
i		O
tij		O
i		O
fundit"Feja		O
,		O
identiteti		O
dhe		O
pushteti		O
"		O
,		O
Ozturk		B-PER
përshkruan		O
në		O
detaje		O
depërtimin		O
fetar		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
në		O
3		O
vende		O
të		O
Ballkanit		O
,		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Bullgari		B-VEND_1
dhe		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
duke		O
zbuluar		O
një		O
panoramë		O
shumë		O
më		O
komplekse		O
.		O
"		O
Ndërsa		O
disa		O
vende		O
dhe		O
grupime		O
–		O
kryesisht		O
myslimanët		O
konservatorë		O
–		O
e		O
mirëpresin		O
ndikimin		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
të		O
tjerët		O
e		O
analizojnë		O
atë		O
me		O
kujdes		O
dhe		O
shqetësim		O
"		O
-		O
shkruan		O
ai		O
.		O
Kryesisht		O
,		O
kjo		O
ka		O
të		O
bëjë		O
me		O
Islamizmin		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
të		O
hapur		O
të		O
Erdogan		B-PER
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2013		I-DATE_0
,		O
kur		O
ai		O
eliminoi		O
rivalët		O
brenda		O
partisë		O
së		O
tij		O
,		O
dhe		O
kur		O
shtypi		O
me		O
dhunë		O
një		O
rebelim		O
të		O
të		O
rinjve		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
.		O
Në		O
Bullgari		B-VEND_1
,		O
zyrtarët		O
e		O
shtetit		O
i		O
treguan		O
Ozturk		B-PER
se		O
si		O
e		O
kishin		O
mirëpritur		O
kontributin		O
e		O
Diyanet		B-ORG
,		O
agjencisë		O
shtetërore		O
fetare		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
në		O
vitet		O
1990		O
,		O
kur		O
autoritetet		O
bullgare		O
po		O
mendonin		O
se		O
si		O
ta		O
ri-fusnin		O
fenë		O
në		O
jetën		O
publike		O
pas		O
rënies		O
së		O
komunizmit		O
.		O
Në		O
atë		O
kohë		O
,		O
një		O
Turqi		B-VEND_1
laike		O
premtonte		O
të		O
ishte		O
një		O
forcë		O
e		O
moderuar		O
përkundër		O
formave		O
më		O
radikale		O
të		O
Islamit		O
të		O
Lindjes		O
së		O
Mesme		O
.		O
Tani		O
,		O
qeveria		O
bullgare		O
është		O
e		O
shqetësuar		O
për		O
atë		O
që		O
ajo		O
e		O
sheh		O
si		O
ndikimin		O
potencialisht		O
radikalizues		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
së		O
Erdogan		B-PER
.		O
Gjithsesi		O
,		O
strukturat		O
e		O
Ankarasë		B-VEND_0
janë		O
aq		O
shumë		O
të		O
ngulitura		O
,		O
saqë		O
autoritetet		O
vendase		O
nuk		O
janë		O
të		O
afta		O
që		O
t'i		O
ç'rrënjosin		O
plotësisht		O
ato		O
.		O
Në		O
Shqipëri		B-VEND_1
,		O
Ozturk		B-PER
mësoi		O
se		O
ndërhyrjet		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
kanë		O
thelluar		O
ndarjet		O
midis		O
fraksioneve		O
të		O
ndryshme		O
islamike		O
të		O
vendit		O
.		O
TIKA		B-ORG
,		O
agjencia		O
shtetërore		O
turke		O
e		O
rindërtimit		O
,		O
ka		O
ndërtuar		O
dhe		O
riparuar		O
shumë		O
xhami		O
dhe		O
qendra		O
islamike		O
atje		O
,		O
siç		O
ka		O
bërë		O
edhe		O
diku		O
tjetër		O
në		O
rajon		O
.		O
Por		O
mbështetja		O
është		O
e		O
orientuar		O
më		O
shumë		O
drejt		O
sekteve		O
më		O
fondamentaliste		O
që		O
mbështesin		O
AKP-në		B-ORG
e		O
Erdogan		B-PER
,		O
ndërsa		O
urdhrat		O
fetarë		O
më		O
të		O
moderuar		O
nuk		O
merren		O
fare		O
parasysh		O
.		O
Nga		O
ana		O
e		O
saj		O
,		O
Turqia		B-VEND_1
e		O
ka		O
"		O
idealizuar		O
"		O
Ballkanin		O
si		O
një		O
pjesë		O
natyrore		O
të		O
oborrit		O
të		O
saj		O
,		O
në		O
vend		O
se		O
të		O
ketë		O
një		O
qasje		O
pragmatike		O
të		O
politikës		O
së		O
jashtme		O
,		O
argumenton		O
Ozturk		B-PER
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
ajo		O
po		O
e		O
humbet		O
disi		O
ndikimin		O
në		O
rajon		O
,		O
pasi		O
Erdogan		B-PER
po		O
e		O
çon		O
Turqinë		B-VEND_1
larg		O
Evropës		O
dhe		O
drejt		O
një		O
regjimi		O
autoritar		O
të		O
sunduar		O
nga		O
një		O
njeri		O
i		O
vetëm		O
.		O
Një		O
pjesë		O
e		O
joshjes		O
ndaj		O
Erdogan		B-PER
nga		O
ana		O
e		O
shteteve		O
të		O
Ballkanit		O
në		O
vitet		O
e		O
para		O
të		O
mandatit		O
të		O
tij		O
,		O
ishte		O
se		O
ai		O
ndante		O
me		O
ta		O
ambiciet		O
e		O
tyre		O
për		O
t'u		O
anëtarësuar		O
në		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Por		O
,		O
siç		O
vëren		O
me		O
trishtim		O
Ozturk		B-PER
,		O
Erdogan		B-PER
"		O
i		O
konsideron		O
ideologjitë		O
si		O
rroba		O
që		O
duhen		O
flakur		O
tej		O
,		O
dhe		O
veshur		O
sërish		O
në		O
varësi		O
të		O
dobisë		O
së		O
tyre		O
"		O
.		OAi
vetë		O
i		O
ka		O
flakur		O
tej		O
"		O
veshjet		O
liberale		O
"		O
të		O
viteve		O
të		O
tij		O
të		O
para		O
në		O
pushtet		O
,		O
prandaj		O
është		O
zbehur		O
çdo		O
shpresë		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
për		O
t'u		O
anëtarësuar		O
në		O
Bashkimin		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Kjo		O
qasje		O
mund		O
të		O
funksionojë		O
mirë		O
për		O
të		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
,		O
ku		O
shumica		O
e		O
turqve		O
e		O
kanë		O
humbur		O
durimin		O
me		O
BE-në		B-ORG
,		O
por		O
jo		O
në		O
shtetet		O
e		O
Ballkanit		O
,		O
ku		O
që		O
të		O
gjitha		O
përveç		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
janë		O
ose		O
anëtare		O
të		O
bllokut		O
ose		O
aspirojnë		O
t'i		O
bashkohen		O
atij		O
.		O
Me		O
këtë		O
libër		O
,		O
Ozturk		B-PER
ofron		O
një		O
histori		O
të		O
dobishme		O
mbi		O
historinë		O
osmane		O
të		O
Ballkanit		O
,		O
përpara		O
se		O
gadishulli		O
të		O
zhytej		O
në		O
rrënjët		O
e		O
marrëdhënies		O
aktuale		O
midis		O
ish-pushtetit		O
perandorak		O
dhe		O
zotërimeve		O
të		O
tij		O
të		O
dikurshme		O
.		O
Politikat		O
e		O
Erdogan		B-PER
në		O
rajon		O
,		O
kanë		O
filluar		O
në		O
fakt		O
dekada		O
më		O
parë		O
,		O
na		O
kujton		O
ai		O
,		O
që		O
nga		O
koha		O
e		O
Turgut		B-PER
Ozal		I-PER
,		O
udhëheqësi		O
i		O
parë		O
civil		O
i		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
pas		O
grushtit		O
të		O
shtetit		O
të		O
vitit		B-DATE_0
1980		I-DATE_0
.		O
Ozal		B-PER
i		O
mbështeti		O
myslimanët		O
turqisht-folës		O
të		O
Bullgarisë		B-VEND_1
,		O
gjatë		O
fushatës		O
që		O
ndërmori		O
udhëheqësi		O
komunist		O
Zhivkov		B-PER
për		O
dëbimin		O
masiv		O
të		O
tyre		O
në		O
vitin		B-DATE_0
1989		I-DATE_0
,		O
dhe		O
ishte		O
ai		O
që		O
dërgoi		O
Diyanet		B-ORG
dhe		O
organizatat		O
e		O
tjera		O
shtetërore		O
në		O
rajon		O
.		O
Ishte		O
gjithashtu		O
Ozal		B-PER
ai		O
që		O
mbështeti		O
Gylenistët		O
,		O
organizatën		O
islamike		O
të		O
cilin		O
Erdogan		B-PER
akuzon		O
tani		O
për		O
organizimin		O
e		O
grushtit		O
të		O
shtetit		O
kundër		O
tij		O
,		O
për		O
të		O
fituar		O
terren		O
në		O
Ballkan		O
me		O
shtimin		O
e		O
numrit		O
të		O
shkollave		O
në		O
gjuhën		O
turke		O
dhe		O
grupeve		O
të		O
studimeve		O
fetare		O
.		O
Kur		O
AKP-ja		B-ORG
e		O
Erdoganit		B-PER
u		O
ngjit		O
në		O
pushtet		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
në		O
vitin		B-DATE_0
2002		I-DATE_0
,		O
ai		O
e		O
përdori		O
këtë		O
rrjet		O
ekzistues		O
shtetëror		O
dhe		O
Gylenistët		O
për		O
të		O
zgjeruar		O
ndikimin		O
e		O
tij		O
.		O
Që		O
nga		O
përpjekja		O
e		O
grushtit		O
të		O
shtetit		O
,		O
goditja		O
e		O
Erdoganit		B-PER
ndaj		O
Gylenistëve		O
ka		O
mbërritur		O
deri		O
në		O
Ballkan		O
,		O
përmes		O
operacioneve		O
të		O
posaçme		O
të		O
kryera		O
nga		O
shërbimet		O
sekrete		O
turke		O
.		O
Ky		O
është		O
një		O
investigim		O
i		O
vonuar		O
dhe		O
i		O
plotë		O
i		O
ndikimit		O
të		O
jashtëzakonshëm		O
të		O
Erdogan		B-PER
në		O
një		O
rajon		O
të		O
trazuar		O
.		O
Turqia		B-VEND_1
nuk		O
është		O
fuqia		O
e		O
vetme		O
e		O
jashtme		O
e		O
interesuar		O
për		O
Ballkanin		O
.		O
Rusia		B-VEND_1
ka		O
qenë		O
u		O
dashuruar		O
pas		O
komuniteteve		O
ortodokse		O
të		O
rajonit		O
,		O
ndërsa		O
Kina		B-VEND_1
ka		O
zgjeruar		O
lidhjet		O
përmes		O
tregtisë		O
dhe		O
investimeve		O
.		O
Bosnja		B-VEND_1
është		O
pika		O
e		O
bashkimit		O
,		O
ku		O
komuniteti		O
etnik		O
serb		O
e		O
vlerëson		O
dhe		O
admiron		O
aq		O
shumë		O
Vladimir		B-PER
Putinin		I-PER
sa		O
myslimanët		O
e		O
Bosnjes		B-VEND_1
Erdoganin		B-PER
.		O
Dhe		O
kjo		O
është		O
një		O
sjellje		O
e		O
rrezikshme		O
.		O
Ballkani		O
po		O
dëgjon		O
sërish		O
zhurmën		O
e		O
rivaliteteve		O
të		O
brendshme		O
.		O
Aleksandar		B-PER
Vucic		I-PER
,		O
presidenti		O
aktual		O
i		O
Serbisë		B-VEND_1
,		O
ishte		O
shefi		O
i		O
propagandës		O
së		O
Miloshevic		B-PER
,		O
që		O
dikur		O
u		O
zotua		O
të		O
"		O
vriste		O
100		O
myslimanë		O
për		O
çdo		O
serb		O
që		O
ata		O
vrisnin		O
"		O
.		O
Në		O
të		O
gjithë		O
rajonin		O
,		O
kriminelët		O
e		O
dënuar		O
të		O
luftës		O
kanë		O
filluar		O
të		O
rikthehen		O
në		O
shtëpi		O
nga		O
Haga		B-VEND_0
,		O
duke		O
u		O
pritur		O
si		O
heronj		O
sapo		O
shkelin		O
në		O
vendet		O
që		O
kanë		O
ndryshuar		O
pak		O
që		O
nga		O
mbarimi		O
i		O
luftërave		O
jugosllave		O
.		O
Siç		O
vëren		O
Ozturk		B-PER
,		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
në		O
shumë		O
raste		O
"		O
mbështetja		O
ndaj		O
Erdogan		B-PER
nuk		O
ka		O
të		O
bëjë		O
shumë		O
me		O
dashurinë		O
ndaj		O
tij		O
"		O
,		O
por		O
është		O
më		O
shumë		O
një		O
refleks		O
i		O
vetë-ruajtjes		O
në		O
një		O
rajon		O
të		O
ndërtuar		O
mbi		O
linjat		O
e		O
forta		O
ndarëse		O
etnike		O
dhe		O
fetare		O
.		O
Pikërisht		O
në		O
këtë		O
kontekst		O
do		O
të		O
shfaqen		O
në		O
vitet		O
që		O
do		O
të		O
vijnë		O
edhe		O
pasojat		O
e		O
ambicieve		O
ballkanike		O
të		O
Erdoganit		B-PER
.		O
/		O
Përktheu		O
:		O
Alket		B-PER
Goce-abcnews.al		I-PER
/		O