Fauci		B-PER
:		O
SHBA		B-VEND_1
s'ka		O
nevojë		O
për		O
AstraZeneca-n		B-ORG
,		O
edhe		O
nëse		O
miratohet		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
të		I-VEND_1
Amerikës		I-VEND_1
mund		O
të		O
mos		O
kenë		O
nevojë		O
për		O
vaksinën		O
anti-covid		O
të		O
AstraZeneca		B-ORG
,		O
edhe		O
në		O
rast		O
aprovimi		O
nga		O
rregullatori		O
i		O
barnave		O
.		O
Deklarata		O
vjen		O
nga		O
virologu		O
kryesor		O
i		O
këtij		O
vendi		O
,		O
Anthony		B-PER
Fauci		I-PER
.		O
Kreu		O
i		O
departamentit		O
të		O
sëmundjeve		O
infektuese		O
i		O
ka		O
thënë		O
agjencisë		O
Reuters		B-ORG
,		O
se		O
SHBA		B-VEND_1
ka		O
mjaftueshëm		O
kontrata		O
me		O
prodhues		O
të		O
tjerë		O
të		O
vaksinave		O
për		O
të		O
imunizuar		O
të		O
gjithë		O
popullatën		O
ndaj		O
Covid-19		O
.		O
Kjo		O
deklaratë		O
vjen		O
teksa		O
AstraZeneca		B-ORG
po		O
përballet		O
me		O
një		O
valë		O
dyshimi		O
pas		O
disa		O
incidenteve		O
në		O
Europë		O
me		O
mpiksje		O
të		O
gjakut		O
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		O
Agjencia		B-ORG
Europian		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
kanë		O
konfirmuar		O
se		O
vaksina		O
e		O
zhvilluar		O
nga		O
Universitetit		O
i		O
Oksfordit		O
është		O
efikase		O
dhe		O
e		O
sigurt		O
për		O
përdorim		O
.		O