Steinmeier-it		B-PER
,		O
i		O
cili		O
është		O
65		O
vjeç		O
,		O
iu		O
injektua		O
doza		O
e		O
parë		O
e		O
vaksinës		O
në		O
në		O
spitalin		O
ushtarak		O
të		O
Berlinit		B-VEND_0
sipas		O
udhëzimeve		O
të		O
reja		O
që		O
kufizojnë		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
tek		O
ata		O
që		O
janë		O
nën		O
60		O
vjeç		O
por		O
lehtëson		O
rregullat		O
e		O
përparësisë		O
për		O
ata		O
që		O
janë		O
më		O
të		O
moshuar		O
.		O
Kancelarja		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
njoftoi		O
vendimin		O
të		O
martën		O
pasi		O
rregullatori		O
i		O
vaksinave		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
raportoi		O
31		O
raste		O
të		O
zhvillimit		O
të		O
trombozës		O
të		O
sinusit		O
venoz		O
cerebra		O
,		O
një		O
çrregullim		O
i		O
rrallë		O
i		O
mpiksjes		O
së		O
gjakut		O
,		O
pas		O
marrjes		O
së		O
dozës		O
Gregor		B-PER
Gysi		I-PER
,		O
një		O
figurë		O
me		O
ndikim		O
në		O
partinë		O
e		O
majtë		O
Die		B-ORG
Linke		I-ORG
dhe		O
ish-udhëheqësi		O
i		O
opozitës		O
në		O
Bundestag		B-ORG
,		O
gjithashtu		O
ndau		O
një		O
foto		O
të		O
tij		O
ndërsa		O
vaksinohej		O
me		O
dozën		O
e		O
prodhuar		O
në		O
Oksford		O
.		O
Në		O