Në		O
një		O
kohë		O
që		O
bota		O
është		O
e		O
etur		O
për		O
vaksina		O
anti-covid		O
,		O
15		O
milionë		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
kundër		O
Covid-19		O
u		O
shkatërruan		O
si		O
pasojë		O
e		O
një		O
gabimi		O
njerëzor		O
.		O
Kompania		O
sqaron		O
se		O
dozat		O
u		O
shkatërruan		O
nga		O
një		O
përzierje		O
e		O
përbërësve		O
në		O
një		O
fabrikë		O
prodhimi		O
në		O
Baltimore		B-VEND_0
.		O
Fabrika		O
e		O
prodhimit		O
,		O
e		O
drejtuar		O
nga		O
Emergent		B-ORG
BioSolutions		I-ORG
,		O
mori		O
628		O
milionë		O
dollarë		O
nga		O
administrata		O
Trump		B-PER
vitin		O
e		O
kaluar		O
për		O
të		O
zgjeruar		O
kapacitetin		O
e		O
prodhimit		O
të		O
vaksinave		O
.		O
Ajo		O
ishte		O
ende		O
në		O
pritje		O
të		O
autorizimit		O
të		O
FDA		B-ORG
për		O
linjat		O
e		O
saj		O
të		O
prodhimit		O
të		O
vaksinave		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
,		O
dhe		O
ky		O
gabim		O
i		O
madh		O
ka		O
të		O
ngjarë		O
ta		O
vonojë		O
atë		O
më		O
tej		O
.		O
Vaksina		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
funksionon		O
vetëm		O
më		O
një		O
dozë		O
dhe		O
mund		O
të		O
ruhet		O
në		O
frigoriferë		O
të		O
zakonshëm		O
.		O