Alarmi		O
/		O
Trafikantët		O
shqiptarë		O
të		O
kokainës		O
po		O
tentojnë		O
të		O
blejnë		O
gjysmën		O
e		O
Venecias		B-VEND_0
,		O
emrat		O
e		O
të		O
arrestuarve		O
"		O
Shqiptarët		O
po		O
tentojnë		O
të		O
blejnë		O
gjysmën		O
e		O
Venezias		B-VEND_0
ose		O
për		O
interes		O
të		O
tyre		O
,		O
ose		O
për		O
llogari		O
të		O
të		O
tjerëve		O
,		O
ose		O
për		O
të		O
pastruar		O
paratë		O
e		O
pista		O
.		O
Në		O
Venezia		B-VEND_0
ka		O
një		O
kërkesë		O
të		O
lartë		O
të		O
shqiptarëve		O
që		O
duan		O
të		O
blejnë		O
hotele		O
e		O
restorante		O
në		O
qëndrën		O
historike		O
të		O
saj		O
e		O
kjo		O
ka		O
shqetësuar		O
institucionet		O
,		O
turizmin		O
lokal		O
,		O
sipërmarrësit		O
vendas		O
e		O
qytetarët		O
"		O
.		O
Ky		O
ishte		O
alarmi		O
i		O
lëshuar		O
pak		O
muaj		O
më		O
parë		O
nga		O
Federata		B-ORG
e		I-ORG
Sipërmarrësve		I-ORG
Venecianë		I-ORG
e		O
presidenti		O
i		O
saj		O
Roberto		B-PER
Magliocco		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
informuar		O
se		O
mbi		O
shqetësimin		O
e		O
tyre		O
po		O
hetojnë		O
autoritetet		O
policore		O
italiane		O
.		O
E		O
ky		O
paralajmërim		O
shfaqet		O
i		O
rrezikshëm		O
nga		O
operacioni		O
i		O
ekzekutuar		O
pak		O
orë		O
më		O
parë		O
në		O
Venezia		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
ka		O
zbardhur		O
një		O
trafik		O
kokaine		O
në		O
qëndrën		O
historike		O
të		O
Venecias		B-VEND_0
,		O
i		O
menaxhuar		O
nga		O
trafikantë		O
shqiptarë		O
,		O
kreu		O
i		O
të		O
cilëve		O
është		O
pronar		O
hoteli		O
.		O
Kokaina		O
trafikohej		O
me		O
barka		O
përmes		O
kanalit		O
të		O
Venezias		B-VEND_0
duke		O
garantuar		O
një		O
xhiro		O
biznesi		O
të		O
majmë		O
që		O
u		O
kishte		O
lejuar		O
të		O
blenin		O
apartamente		O
e		O
hotele		O
në		O
qëndrën		O
historike		O
të		O
qytetit		O
,		O
Grupi		O
kriminal		O
i		O
trafikantëve		O
shqiptarë		O
ishte		O
i		O
strukturuar		O
në		O
tre		O
nivele		O
.		O
Në		O
krye		O
të		O
tij		O
qëndronte		O
shqiptari		O
Kol		B-PER
Bushpepa		I-PER
,		O
pronar		O
apartamentesh		O
e		O
bad		B-ORG
&		I-ORG
breakfast		I-ORG
në		O
zonën		O
Mestre		O
e		O
Maghera		O
të		O
Venezias		B-VEND_0
e		O
që		O
sipas		O
investiguesve		O
italianë		O
janë		O
blerë		O
me		O
paratë		O
e		O
drogës		O
.		O
Gjatë		O
operacionit		O
në		O
banesën		O
e		O
tij		O
u		O
gjetën		O
70		O
mijë		O
euro		O
cash		O
.		O
Bushpepa		B-PER
garantonte		O
dhe		O
blerjen		O
e		O
menaxhimin		O
e		O
sasisë		O
së		O
kokainës		O
që		O
vinte		O
zakonisht		O
nga		O
Milano		B-VEND_0
.		O
Përmes		O
avokatëve		O
të		O
tij		O
shqiptari		O
Kol		B-PER
Bushpepa		I-PER
ka		O
mohuar		O
akuzat		O
duke		O
deklaruar		O
se		O
apartamentet		O
e		O
hoteli		O
që		O
zotëronte		O
janë		O
pronësi		O
e		O
bashkëshortes		O
së		O
tij		O
,		O
e		O
cila		O
i		O
ka		O
blerë		O
me		O
të		O
ardhura		O
të		O
ligjshme		O
.		O
Niveli		O
i		O
dytë		O
janë		O
korrierët		O
e		O
drogës		O
,		O
shqiptarët		O
e		O
arrestuar		O
Erjon		B-PER
Tusha		I-PER
,		O
33		O
vjeç		O
,		O
Erald		B-PER
Tusha		I-PER
,		O
32		O
vjeç		O
,		O
Salih		B-PER
Dauti		I-PER
,		O
33		O
vjeç		O
Fation		B-PER
Çaushaj		I-PER
,		O
29		O
vjeç		O
,		O
Gasper		B-PER
Maklaj		I-PER
,		O
30		O
vjeç		O
,		O
Shkelzen		B-PER
Meshi		I-PER
,		O
32		O
vjeç		O
,		O
Taulant		B-PER
Osmani		I-PER
,		O
35		O
vjeç		O
,		O
Emiliano		B-PER
Sterkaj		I-PER
,		O
34		O
vjeç		O
,		O
Brunilde		B-PER
Tusha		I-PER
,		O
30		O
vjeç		O
,		O
e		O
Olsi		B-PER
Veizi		I-PER
,		O
29		O
vjeç		O
.		O
Në		O
banesën		O
e		O
kushërinjve		O
Tusha		B-PER
,		O
Antidroga		O
italiane		O
sekuestron		O
3		O
kg		O
kokainë		O
e		O
sapo		O
ardhur		O
nga		O
Milano		B-VEND_0
.		O
Përveç		O
Kolë		B-PER
Bushpepës		I-PER
,		O
të		O
gjithë		O
shqiptarët		O
e		O
tjerë		O
kyrejnë		O
punë		O
të		O
thjeshta		O
si		O
punëtorë		O
,		O
muratorë		O
,		O
transportues		O
etj		O
.		O
Ata		O
shfrytëzonin		O
punën		O
e		O
tyre		O
për		O
të		O
fshehur		O
dozat		O
e		O
drogës		O
në		O
arkat		O
me		O
fruta		O
që		O
transportonin		O
nga		O
njëra		O
anë		O
e		O
kanalit		O
të		O
Venezias		B-VEND_0
në		O
anën		O
tjetër		O
.		O