Pfizer		B-ORG
,		O
BioNTech		B-ORG
ofrojnë		O
të		O
dhëna		O
të		O
reja		O
për		O
efikasitetin		O
e		O
vaksinës		O
Kompanitë		O
Pfizer		B-ORG
dhe		O
BioNTech		B-ORG
thanë		O
të		O
enjten		O
se		O
vaksina		O
e		O
tyre		O
për		O
koronavirusin		O
është		O
rreth		O
91		O
%		O
e		O
efektshme		O
në		O
parandalimin		O
e		O
sëmundjes		O
,		O
duke		O
cituar		O
të		O
dhëna		O
të		O
reja		O
nga		O
provat		O
që		O
përfshinin		O
pjesëmarrës		O
të		O
imunizuar		O
në		O
një		O
periudhë		O
që		O
zgjatej		O
deri		O
në		O
6		O
muaj		O
.		O
Vaksina		O
ishte		O
gjithashtu		O
100		O
%		O
e		O
efektshme		O
në		O
parandalimin		O
e		O
sëmundjes		O
midis		O
pjesëmarrësve		O
në		O
Afrikën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
,		O
ku		O
një		O
variant		O
i		O
ri		O
i		O
quajtur		O
B1351		O
është		O
dominues		O
,		O
megjithëse		O
numri		O
i		O
këtyre		O
pjesëmarrësve		O
ishte		O
relativisht		O
i		O
vogël		O
.		O
Shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
Pfizerit		B-ORG
Albert		B-PER
Bourla		I-PER
tha		O
se		O
rezultatet		O
e		O
reja		O
,		O
që		O
përfshijnë		O
të		O
dhëna		O
për		O
më		O
shumë		O
se		O
12,000		O
njerëz		O
të		O
vaksinuar		O
plotësisht		O
për		O
të		O
paktën		O
gjashtë		O
muaj		O
,		O
u		O
japin		O
mundësi		O
dy		O
firmave		O
prodhuese		O
që		O
t'ia		O
paraqesin		O
vaksinën		O
për		O
miratim		O
të		O
plotë		O
entit		O
rregullator		O
të		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Aktualisht		O
vaksina		O
është		O
e		O
autorizuar		O
për		O
përdorim		O
emergjent		O
nga		O
Administrata		B-ORG
amerikane		I-ORG
e		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
dhe		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
.		O
Të		O
dhënat		O
e		O
reja		O
"		O
ofrojnë		O
rezultatet		O
e		O
para		O
klinike		O
që		O
një		O
vaksinë		O
mund		O
të		O
mbrojë		O
njerëzit		O
në		O
mënyrë		O
efektive		O
nga		O
variantet		O
që		O
qarkullojnë		O
aktualisht		O
,		O
një		O
faktor		O
me		O
rëndësi		O
të		O
madhe		O
për		O
të		O
arritur		O
imunitetin		O
e		O
tufës		O
dhe		O
për		O
t'i		O
dhënë		O
fund		O
kësaj		O
pandemie		O
për		O
popullatën		O
globale		O
"		O
,		O
tha		O
në		O
një		O
deklaratë		O
Ugur		B-PER
Sahin		I-PER
,		O
drejtor		O
ekzekutiv		O
i		O
kompanisë		O
BioNTech		B-ORG
.		O
Ekspertët		O
shqetësohen		O
se		O
variante		O
të		O
reja		O
të		O
COVID-19		O
nga		O
Afrika		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
dhe		O
Brazili		B-VEND_1
mund		O
të		O
jenë		O
rezistente		O
ndaj		O
vaksinave		O
ekzistuese		O
.		O
Më		O
shumë		O
se		O
300		O
raste		O
me		O
variantin		O
e		O
Afrikës		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
janë		O
zbuluar		O
në		O
mëse		O
25		O
shtete		O
amerikane		O
,		O
sipas		O
zyrtarëve		O
.		O
/		O
VOA		O
/		O