EMA		B-ORG
bën		O
sërish		O
thirrje		O
:		O
Vaksina		O
nga		O
AstraZeneca		B-ORG
nuk		O
përbën		O
rrezik		O
Agjensia		B-ORG
Europiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
,		O
ka		O
përsëritur		O
sërisht		O
se		O
përdorimi		O
i		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
nuk		O
përbën		O
asnjë		O
rrezik		O
.		O
Në		O
studimet		O
e		O
kryera		O
së		O
fundmi		O
u		O
arrit		O
në		O
përfundim		O
se		O
nuk		O
është		O
gjetur		O
asnjë		O
lloj		O
faktori		O
i		O
mundshëm		O
që		O
mund		O
të		O
shkaktojë		O
mpikjse		O
gjaku		O
.		O
Drejtoresha		O
Ekzekutive		O
e		O
EMA		B-ORG
Emer		B-PER
Cooke		I-PER
tha		O
se		O
agjencia		O
e		O
saj		O
vazhdon		O
të		O
studiojë		O
raportet		O
e		O
rasteve		O
të		O
reja		O
.		O
Sipas		O
saj		O
,		O
përfitimet		O
e		O
vaksinës		O
në		O
parandalimin		O
e		O
koronavirusit		O
,		O
tejkalojnë		O
çdo		O
rrezik		O
të		O
efekteve		O
anësore		O
.		O
Cooke		O
tha		O
se		O
EMA		B-ORG
do		O
të		O
përfshijë		O
në		O
studim		O
edhe		O
Gjermaninë		B-VEND_1
që		O
bëri		O
një		O
pezullim		O
të		O
përkohëshëm		O
të		O
kësaj		O
vaksine		O
.		O
Afro		O
2.7		O
milionë		O
njerëz		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
e		O
kanë		O
marrë		O
së		O
paku		O
një		O
dozë		O
të		O
kësaj		O
vaksine		O
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
u		O
bëri		O
thirrje		O
vendeve		O
që		O
të		O
vazhdojnë		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
.		O
Vendimet		O
për		O
të		O
pezulluar		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
ngjallën		O
shqetësime		O
mbi		O
ritmin		O
e		O
vaksinimit		O
në		O
kontinentin		O
europian		O
,		O
i		O
cili		O
tashmë		O
ishte		O
prekur		O
nga		O
mungesat		O
e		O
furnizimit		O
.		O