Vendimi		O
kundër		O
ish-presidentit		O
,		O
Facebook		B-ORG
ndalon		O
"		O
zërin		O
e		O
Trump		B-PER
"		O
nga		O
platforma		O
Facebook		B-ORG
ka		O
fshirë		O
një		O
video		O
të		O
ish-presidentit		O
amerikan		O
,		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
.		O
Gjigandi		O
teknologjik		O
i		O
ka		O
ndaluar		O
74-vjeçarit		O
prezencën		O
në		O
rrjetin		O
social		O
që		O
prej		O
janarit		O
,		O
pas		O
trazirave		O
të		O
mbështetësve		O
të		O
tij		O
në		O
ndërtesën		O
e		O
Kongresit		O
në		O
Uashington		B-VEND_0
.		O
Videoja		O
e		O
fshirë		O
është		O
publikuar		O
nga		O
Lara		B-PER
Trump		I-PER
,		O
bashkëshorte		O
e		O
djalit		O
të		O
ish-presidentit		O
dhe		O
njëkohësisht		O
kontribuese		O
në		O
televizionin		O
Fox		B-ORG
News		I-ORG
.		O
Ajo		O
publikoi		O
një		O
mesazh		O
që		O
kishte		O
marrë		O
nga		O
Facebook		B-ORG
duke		O
e		O
paralajmëruar		O
për		O
fshirjen		O
e		O
intervistës		O
me		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
.		O
"		O
Në		O
linjë		O
me		O
bllokimin		O
e		O
llogarive		O
të		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
në		O
Facebook		B-ORG
dhe		O
Instagram		B-ORG
,		O
përmbajtje		O
të		O
tjera		O
të		O
publikuara		O
në		O
zërin		O
e		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
do		O
të		O
fshihen		O
si		O
rezultat		O
i		O
kufizimeve		O
të		O
llogarisë		O
së		O
tij		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
mesazh		O
.		O