Censusi		O
mbetet		O
pezull		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
kuvendi		O
nuk		O
e		O
voton		O
shtyrjen		O
e		O
procesit		O
për		O
në		O
shtator		O
Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
nuk		O
arriti		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
të		O
nisë		O
regjistrimin		O
në		O
terren		O
të		O
popullsisë		O
maqedonase		O
.		O
Kryeministri		O
Zoran		B-PER
Zaev		I-PER
tha		O
se		O
ka		O
një		O
shumicë		O
prej		O
dy-të-tretat		O
e		O
parlamentit		O
që		O
përkrah		O
idenë		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
procesit		O
mes		O
5		B-DATE_0
dhe		I-DATE_0
30		I-DATE_0
shtatorit		I-DATE_0
.		O
Këtë		O
do		O
partia		O
e		O
madhe		O
opozitare		O
,		O
VMRO-DPMNE-ja		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
ka		O
ofruar		O
bashkëpunim		O
me		O
shumicën		O
për		O
disa		O
ligje		O
kryesore		O
.		O
Censusi		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
nisi		O
më		O
1		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
me		O
diasporën		O
me		O
platformat		O
nga		O
interneti		O
.		O
Thirrje		O
të		O
tilla		O
nga		O
kryeministrat		O
Edi		B-PER
Rama		I-PER
apo		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
,		O
opozita		O
maqedonase		O
i		O
ka		O
vlerësuar		O
si		O
ndërhyrje		O
në		O
punët		O
e		O
brendshme		O
të		O
vendit		O
.		O