Një		O
zhytës		O
ka		O
thyer		O
rekord		O
,		O
teksa		O
ka		O
mundur		O
të		O
mbajë		O
frymën		O
e		O
tij		O
nën		O
ujë		O
për		O
rreth		O
gjysmë		O
ore		O
.		O
Zhytësi		O
i		O
identifikuar		O
si		O
Budimir		B-PER
Buda		I-PER
Sobat		I-PER
,		O
me		O
origjinë		O
nga		O
Kroacia		B-VEND_1
,		O
arriti		O
të		O
thyejë		O
Rekordin		O
Botëror		O
Guinness		O
,		O
pasi		O
mbajti		O
frymën		O
për		O
24		O
minuta		O
e		O
33		O
sekonda		O
nën		O
ujë		O
.		O
Kroati		B-VEND_1
arriti		O
të		O
thyejë		O
rekord		O
në		O
pishinat		O
e		O
vendosur		O
në		O
Sisak		B-VEND_0
.		O
Sobat		B-PER
rriti		O
nivelet		O
e		O
oksigjenit		O
në		O
trupin		O
e		O
tij		O
duke		O
marrë		O
oksigjen		O
të		O
pastër		O
në		O
ajër		O
vetëm		O
disa		O
çaste		O
para		O
se		O
të		O
zhyte		O
kokën		O
nën		O
ujë		O
.		O
Falë		O
këtij		O
procesi		O
që		O
njihet		O
ndryshe		O
si		O
hiperventilar		O
,		O
Sobat		B-PER
arriti		O
të		O
mbajë		O
frymën		O
nën		O
ujë		O
për		O
rreth		O
30		O
min		O
afërsisht		O
.		O
Ndërkohë		O
këtë		O
rekord		O
,		O
Sobat		B-PER
do		O
ta		O
përdorë		O
për		O
të		O
ndihmuar		O
një		O
vajzë		O
20-vjeçare		O
të		O
quajtur		O
Sasha		B-PER
,		O
e		O
cila		O
ka		O
paralizë		O
cerebrale		O
,		O
autizëm		O
dhe		O
epilepsi		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
ndihmojë		O
zonën		O
e		O
prekur		O
nga		O
tërmeti		O
,		O
konkretisht		O
shpreson		O
të		O
rindërtojë		O
Dhomën		O
e		O
Mrekullive		O
të		O
Shoqatës		B-ORG
së		I-ORG
Personave		I-ORG
me		I-ORG
Aftësi		I-ORG
të		I-ORG
Kufizuara		I-ORG
të		O
Qarkut		O
Sisak-Moslavina		B-VEND_0
,		O
e		O
cila		O
u		O
shkatërrua		O
plotësisht		O
nga		O
lëkundjet		O
e		O
tokës		O
.		O