Biden		B-PER
promovon		O
planin		O
2		O
trilion		O
dollarë		O
për		O
rrugët		O
,		O
urat		O
,		O
ujin		O
e		O
pijshëm		O
energjinë		O
dhe		O
sistemin		O
e		O
transportit		O
Presidenti		O
i		O
SHBA		B-VEND_1
Joe		B-PER
Biden		I-PER
shkon		O
sot		O
në		O
Pitsburg		B-VEND_0
të		O
Pensilvanisë		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
promovuar		O
një		O
plan		O
për		O
infrastrukturën		O
prej		O
2		O
trilion		O
dollarësh		O
,		O
që		O
përfshin		O
rrugët		O
,		O
urat		O
,		O
ujin		O
e		O
pijshëm		O
,		O
energjinë		O
elektrike		O
dhe		O
sistemet		O
e		O
transportit		O
publik		O
.		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
ka		O
propozuar		O
që		O
fatura		O
e		O
planit		O
të		O
paguhet		O
përmes		O
ndryshimeve		O
në		O
taksat		O
mbi		O
korporatat		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
rritjen		O
e		O
taksës		O
së		O
korporatave		O
nga		O
21		O
në		O
28		O
për		O
qind		O
.		O
Sekretarja		O
e		O
shtypit		O
e		O
Shtëpisë		B-ORG
së		I-ORG
Bardhë		I-ORG
,		O
Jen		B-PER
Psaki		I-PER
tha		O
të		O
martën		O
se		O
administrata		O
është		O
e		O
hapur		O
për		O
ide		O
të		O
ndryshme		O
se		O
si		O
të		O
financohet		O
paketa		O
,		O
por		O
shtoi		O
se		O
shqetësimet		O
në		O
lidhje		O
me		O
gjendjen		O
e		O
infrastrukturës		O
së		O
vendit		O
janë		O
diçka		O
që		O
ndahen		O
nga		O
të		O
gjithë		O
,		O
pavarësisht		O
nga		O
përkatësitë		O
politike		O
.		O
Republikanët		O
në		O
Kongres		O
kanë		O
shprehur		O
kundërshtime		O
ndaj		O
planit		O
të		O
Presidentit		O
Biden		B-PER
për		O
të		O
rritur		O
taksat		O
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
kjo		O
do		O
të		O
dëmtonte		O
punëtorët		O
amerikanë		O
,		O
do		O
të		O
ngadalësonte		O
rritjen		O
ekonomike		O
dhe		O
do		O
t'i		O
bënte		O
kompanitë		O
amerikane		O
më		O
pak		O
konkurruese		O
në		O
tregun		O
botëror		O
.		O
/		O
VOA		O