COVID-19		O
në		O
Irak		B-VEND_1
,		O
situata		O
del		O
jashtë		O
kontrollit		O
,		O
qindra		O
fëmijë		O
po		O
infektohen		O
çdo		O
ditë		O
me		O
variantin		O
britanik		O
të		O
virusit		O
Qindra		O
fëmijë		O
në		O
Irak		B-VEND_1
po		O
infektohen		O
çdo		O
ditë		O
me		O
variantin		O
britanik		O
të		O
kronavirusit		O
,		O
njofton		O
shoqata		O
bamirëse		O
"		O
Save		B-ORG
the		I-ORG
Children		O
"		O
.		O
Shifrat		O
nga		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
në		O
Irak		B-VEND_1
,		O
ka		O
raportuar		O
se		O
rreth		O
2.00		O
fëmijë		O
nën		O
moshën		O
10		O
vjeç		O
janë		O
infektuar		O
me		O
virusin		O
gjatë		O
dy		O
javëve		O
të		O
fundit		O
,		O
shkruan		O
The		O
Guardian		O
.		O
Mjekët		O
,		O
kanë		O
sqaruar		O
se		O
kjo		O
shifër		O
nënvizon		O
përmasat		O
e		O
vërteta		O
të		O
shpërthimit		O
,		O
pasi		O
shumë		O
pacientë		O
të		O
rinj		O
,		O
po		O
e		O
kalojnë		O
sëmundjen		O
në		O
shtëpi		O
dhe		O
nuk		O
regjistrohen		O
si		O
raste		O
zyrtare		O
.		O
Dr		O
Taha		B-PER
Abdulmaëjoud		I-PER
,		O
nga		O
Ninawa		B-VEND_0
,		O
i		O
cili		O
punon		O
me		O
Save		B-ORG
the		I-ORG
Children		I-ORG
,		O
tha		O
se		O
:		O