Kompanitë		O
BioNTech		B-ORG
/		O
Pfizer		B-ORG
:		O
Vaksina		O
,		O
100		O
%		O
efektive		O
te		O
moshat		O
12-15		O
vjeç		O
Kompanitë		O
BioNTech		B-ORG
dhe		O
Pfizer		B-ORG
thanë		O
të		O
mërkurën		O
se		O
vaksina		O
e		O
tyre		O
kundër		O
koronavirusit		O
është		O
100		O
për		O
qind		O
efektive		O
tek		O
moshat		O
12		O
deri		O
në		O
15		O
vjeç		O
.		O
Provat		O
e		O
fazës		O
3		O
të		O
kryera		O
në		O
2,260		O
adoleshentë		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
"		O
treguan		O
100		O
për		O
qind		O
efikasitet		O
dhe		O
përgjigje		O
të		O
fuqishme		O
të		O
antitrupave		O
"		O
,		O
thanë		O
kompanitë		O
përmes		O
një		O
deklarate		O
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
në		O
plan		O
t'i		O
paraqesim		O
këto		O
të		O
dhëna		O
tek		O
rregullatorët		O
,		O
me		O
shpresën		O
për		O
të		O
filluar		O
vaksinimin		O
e		O
kësaj		O
grupmoshe		O
para		O
fillimit		O
të		O
vitit		O
tjetër		O
shkollor		O
"		O
,		O
-tha		O
shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
Pfizer		B-ORG
,		O
Albert		B-PER
Bourla		I-PER
.		O
Shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
ndërmarrjes		O
gjermane		O
BioNTech		B-ORG
tha		O
se		O
rezultatet		O
që		O
tregojnë		O
mbrojtje		O
të		O
lartë		O
për		O
adoleshentët		O
ishin		O
"		O
shumë		O
inkurajuese		O
duke		O
pasur		O
parasysh		O
tendencat		O
që		O
kemi		O
parë		O
javët		O
e		O
fundit		O
në		O
lidhje		O
me		O
përhapjen		O
e		O
variantit		O
britanik		O
të		O
koronavirusit		O
"		O
.		O
Vaksina		O
e		O
BioNTech		B-ORG
/		O
Pfizer		B-ORG
ishte		O
e		O
para		O
që		O
u		O
miratua		O
për		O
përdorim		O
në		O
Perëndim		O
.		O
Si		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
ashtu		O
edhe		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
kanë		O
miratuar		O
përdorimin		O
e		O
saj		O
për		O
njerëzit		O
e		O
moshës		O
16		O
vjeç		O
e		O
lart		O
.		O
Miliona		O
persona		O
janë		O
imunizuar		O
me		O
këtë		O
vaksinë		O
në		O
më		O
shumë		O
se		O
65		O
vende		O
të		O
botës		O
.		O
BioNTech		B-ORG
tha		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
se		O
po		O
vazhdon		O
me		O
planet		O
për		O
të		O
prodhuar		O
këtë		O
vit		O
2.5		O
miliardë		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
.		O
BioNTech		B-ORG
dhe		O
Pfizer		B-ORG
javën		O
e		O
kaluar		O
filluan		O
studimet		O
për		O
efikasitetin		O
dhe		O
sigurinë		O
e		O
vaksinës		O
tek		O
fëmijët		O
e		O
moshës		O
5		O
deri		O
në		O
11		O
vjeç		O
.		O
Javën		O
e		O
ardhshme		O
do		O
të		O
fillojë		O
testimet		O
te		O
fëmijët		O
e		O
moshës		O
dy		O
deri		O
në		O
pesë		O
vjeç		O
.		O