Blinken		O
i		O
dërgon		O
letër		O
Vuçiç		B-PER
:		O
Njihni		O
Pavarësinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
!		O
Sekretari		O
amerikan		O
i		O
Shtetit		O
,		O
Antony		B-PER
Blinken		I-PER
,		O
i		O
ka		O
dërguar		O
një		O
letër		O
presidentit		O
të		O
Serbisë		B-VEND_1
,		O
Aleksandar		B-PER
Vuçiç		I-PER
,		O
në		O
të		O
cilën		O
ai		O
e		O
shkroi		O
me		O
dorë		O
një		O
mesazh		O
të		O
veçantë		O
nën		O
pjesën		O
zyrtare		O
të		O
letrës		O
.		O
Por		O
pjesa		O
më		O
e		O
rëndësishme		O
ishte		O
mbi		O
këtë		O
pjesë		O
,		O
ku		O
ai		O
i		O
kërkoi		O
Vuçiçit		B-PER
njohjen		O
reciproke		O
me		O
Kosovën		B-VEND_1
,		O
raporton		O
Novosti		B-ORG
.		O
"		O
SHBA-ja		B-VEND_1
është		O
e		O
përkushtuar		O
për		O
marrëdhëniet		O
tona		O
afatgjate		O
.		O
Ne		O
ndajmë		O
vizionin		O
e		O
një		O
Serbie		B-VEND_1
demokratike		O
,		O
stabile		O
,		O
prosperuese		O
dhe		O
demokratike		O
në		O
hapin		O
drejt		O
anëtarësimit		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Unë		O
i		O
mbaj		O
në		O
mend		O
plotësisht		O
bisedat		O
tona		O
të		O
mira		O
dhe		O
po		O
pres		O
me		O
padurim		O
rinovimin		O
e		O
tyre		O
"		O
,		O
shkroi		O
Blinken		B-PER
me		O
stilolaps		O
në		O
fund		O
të		O
letrës		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
dërgua		O
më		O
23		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
dhe		O
me		O
të		O
cilën		O
ai		O
e		O
falenderoi		O
Vuçiçin		B-PER
për		O
urimin		O
e		O
tij		O
për		O
emërimin		O
si		O
Sekretar		O
i		O
Shtetit		O
,		O
raporton		O
Novosti		B-ORG
.		O
Letrën		O
nga		O
Blinken		B-PER
,		O
Vuçiç		B-PER
e		O
zbuloi		O
një		O
ditë		O
më		O
parë		O
,		O
duke		O
vlerësuar		O
se		O
"		O
duke		O
mos		O
llogaritur		O
historinë		O
e		O
njohjes		O
reciproke		O
me		O
Kosovën		B-VEND_1
"		O
,		O
mesazhi		O
ishte		O
"		O
kuptimplotë		O
dhe		O
i		O
mirë		O
"		O
në		O
të		O
gjitha		O
aspektet		O
e		O
tjera		O
,		O
për		O
të		O
cilat		O
ai		O
falënderoi		O
Blinkenin		B-PER
.		O
"		O
Unë		O
e		O
përgëzova		O
atë		O
për		O
emërimin		O
në		O
një		O
pozicion		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
besoj		O
se		O
ai		O
gjithashtu		O
kujtoi		O
bashkëpunimin		O
tonë		O
.		O
Ai		O
madje		O
shkroi		O
diçka		O
me		O
dorën		O
e		O
tij		O
,		O
kështu		O
që		O
ky		O
është		O
një		O
lajm		O
i		O
rëndësishëm		O
"		O
,		O
tha		O
Vuçiç		B-PER
.		O