Në		O
veçanti		O
,		O
sipas		O
Aleancës		O
së		O
Vaksinave		O
,		O
një		O
koalicion		O
i		O
organizatave		O
të		O
tilla		O
si		O
Amnesty		B-ORG
International		I-ORG
,		O
Oxfam		B-ORG
dhe		O
UNAIDS		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
anketoi		O
77		O
shkencëtarë		O
nga		O
28		O
vende		O
,		O
dy		O
të		O
tretat		O
e		O
të		O
anketuarve		O
thanë		O
se		O
do		O
të		O
ishin		O
të		O
nevojshme		O
vaksina		O
"		O
të		O
reja		O
"		O
,		O
brenda		O
një		O
viti		O
ose		O
me		O
pak		O
.		O
Fushata		O
e		O
ngadaltë		O
e		O
vaksinimit		O
në		O
shumë		O
vende		O
do		O
të		O
krijojë		O
hapësirën		O
që		O
mutacionet		O
rezistente		O
ndaj		O
vaksinave		O
të		O
përhapen		O
edhe		O
më		O
shumë		O
,		O
sipas		O
88		O
%		O
e		O
të		O
anketuarve		O
që		O
punojnë		O
në		O
institucione		O
të		O
tilla		O
si		O
Johns		B-ORG
Hopkins		I-ORG
,		O
Yale		B-ORG
,		O
Imperial		B-ORG
College		I-ORG
,		O
London		B-ORG
School		I-ORG
of		I-ORG
Hygiene		I-ORG
&		I-ORG
Tropical		I-ORG
Medicine		I-ORG
and		O
University		O
of		O
its		O
.		O
Edinburg		B-VEND_0
Sipas		O
Greg		B-PER
Gonzalves		I-PER
,		O
një		O
profesor		O
i		O
asociuar		O
i		O
epidemiologjisë		O
në		O
Universitetin		O
Yale		O
,		O
mutacione		O
të		O
reja		O
ndodhin		O
çdo		O
ditë		O
.		O