Maqedonia		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
nis		O
vaksinimin		O
masiv		O
,		O
ja		O
vaksina		O
që		O
është		O
duke		O
përdorur		O
Në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
(		O
31		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
)		O
,		O
ka		O
nisur		O
vaksinimi		O
masiv		O
kundër		O
koronavirusit		O
të		O
ri		O
që		O
shkakton		O
sëmundjen		O
COVID-19.		O
Imunizimi		O
ka		O
nisur		O
me		O
24		O
mijë		O
dozat		O
e		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
të		O
cilat		O
të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
arritën		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
përmes		O
programit		O
COVAX		O
të		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		O
OBSH		B-ORG
)		O
.		O
Vaksinimi		O
po		O
zhvillohen		O
në		O
Shkup		B-VEND_0
dhe		O
në		O
nëntë		O
qytete		O
tjera		O
.		O
Ministria		O
e		O
Shëndetësisë		O
fillimisht		O
kishte		O
njoftuar		O
se		O
nga		O
këto		O
doza		O
,		O
rreth		O
katër		O
mijë		O
do		O
të		O
jepen		O
për		O
disa		O
kategori		O
tjera		O
që		O
janë		O
të		O
rrezikuar		O
në		O
vendet		O
e		O
punës		O
si		O
,		O
policë		O
,		O
ushtarakë		O
,		O
zjarrfikës		O
,		O
gazetarë		O
,		O
edukatore		O
në		O
kopshte		O
,		O
shofer		O
autobusi		O
dhe		O
punonjës		O
në		O
gjyqe		O
,		O
por		O
të		B-DATE_0
martën		I-DATE_0
në		O
mbrëmje		O
,		O
ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
,		O
Venko		B-PER
Filipçe		I-PER
tha		O
se		O
vaksinimi		O
me		O
AstraZeneca		B-PRO
do		O
të		O
bëhet		O
vetëm		O
për		O
personat		O
të		O
moshës		O
mbi		O
60		O
vjeç		O
,		O
shkruan		O
Rel		B-PER
.		O
"		O
Pas		O
dy		O
raporteve		O
që		O
morëm		O
nga		O
Kanadaja		B-VEND_1
dhe		O
Gjermania		B-VEND_1
,		O
ne		O
vendosëm		O
që		O
të		O
ndiqnim		O
rekomandimet		O
e		O
tyre		O
dhe		O
të		O
mos		O
vaksinonim		O
persona		O
nën		O
moshën		O
60		O
vjeç		O
me		O
Astra		B-PRO
Zeneka		I-PRO
.		O
Sigurisht		O
që		O
nesër		O
do		O
të		O
fillojmë		O
të		O
vaksinojmë		O
qytetarë		O
të		O
moshuar		O
,		O
mbi		O
moshën		O
77		O
vjeç		O
"		O
,		O
ka		O
bërë		O
të		O
ditur		O
Ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
,		O
Venko		B-PER
Filipçe		I-PER
.		O
Në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
paraprakisht		O
janë		O
vaksinuar		O
mbi		O
shtatë		O
mijë		O
punonjës		O
shëndetësorë		O
me		O
vaksinën		O
ruse		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
.		O