Kryeministri		O
italian		O
Draghi		B-PER
dhe		O
e		O
shoqja		O
vaksinohen		O
me		O
AstraZeneca		B-PRO
Kryeministri		O
italian		O
Mario		B-PER
Draghi,73		I-PER
vjeç		O
së		O
bashku		O
me		O
bashkëshorten		O
e		O
tij		O
Maria		B-PER
Serenella		I-PER
Capello		I-PER
u		O
vaksinuan		O
sot		O
në		O
Romë		B-VEND_0
me		O
vaksinën		O
AstraZeneca		B-PRO
.		O
Italia		B-VEND_1
vendosi		O
sot		O
masën		O
e		O
karantinimit		O
e		O
tamponit		O
të		O
detyrueshëm		O
për		O
të		O
gjithë		O
ata		O
që		O
mbërrijnë		O
në		O
Itali		O
nga		O
vendet		O
anëtare		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O