Industria		O
farmaceutike		O
,		O
e		O
përbashkët		O
me		O
shumë		O
sektorë		O
industrialë		O
,		O
nuk		O
e		O
tregon		O
kapacitetin		O
e		O
saj		O
të		O
prodhimit		O
,		O
thotë		O
Rasmus		B-PER
Hansen		I-PER
,		O
shefi		O
ekzekutiv		O
i		O
"		O
Airfinity		O
"		O
,		O
një		O
kompani		O
analitike		O
me		O
bazë		O
në		O
Londër		B-VEND_0
që		O
përpilon		O
të		O
dhënat		O
mbi		O
këtë		O
industrinë		O
.		O
Por		O
ai		O
parashikon		O
që		O
rritja		O
e		O
vaksinave		O
,		O
ka		O
të		O
ngjarë		O
të		O
jetë		O
"		O
eksponenciale		O
"		O
gjatë		O
muajve		O
të		O
ardhshëm		O
.		O
Një		O
shifër		O
edhe		O
më		O
e		O
madhe		O
u		O
parashikua		O
javën		O
e		O
kaluar		O
në		O
një		O
analizë		O
të		O
"		O
Global		O
HealthInnovation		O
Center		O
"		O
në		O
Universitetin		O
Djuk		O
në		O
Durham		B-VEND_0
,		O
Karolina		B-VEND_0
e		I-VEND_0
Veriut		I-VEND_0
.		O
Studiuesit		O
e		O
qendrës		O
,		O
grumbulluan		O
parashikimet		O
e		O
bëra		O
publike		O
nga		O
prodhuesit		O
e		O
vaksinave		O
,		O
duke		O
arritur		O
në		O
shifrën		O
12		O
miliardë		O
doza		O
deri		O
në		B-DATE_0
fund		I-DATE_0
të		I-DATE_0
2021-it		I-DATE_0
.		O
Por		O
Andrea		B-PER
Tejlor		I-PER
,		O
që		O
drejtoi		O
studimin		O
në		O
Universitetin		O
Duke		O
,		O
thotë		O
se		O
këto		O
shifra		O
ka		O
më		O
shumë		O
të		O
ngjarë		O
që		O
të		O
arrihen		O
në		B-DATE_0
fundin		I-DATE_0
e		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Kjo		O
pasi		O
prodhimi		O
i		O
vaksinave		O
,		O
mund		O
të		O
kërkojë		O
më		O
shumë		O
se		O
200		O
përbërës		O
individualë		O
,		O
të		O
cilët		O
shpesh		O
prodhohen		O
në		O
vende		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Këtu		O
përfshihen		O
flakonët		O
prej		O
qelqi		O
,		O
filtrat		O
,		O
rrëshira		O
,		O
etj		O
.		O
"		O
Nëse		O
ndonjë		O
prej		O
tyre		O
vonohet		O
,		O
atëherë		O
kjo		O
mund		O
të		O
prishë		O
të		O
gjithë		O
procesin		O
"		O
-		O
thotë		O
Riçard		B-PER
Hachet		I-PER
,		O
kreu		O
ekzekutiv		O
i		O
Koalicionit		O
për		O
Inovacionet		O
dhe		O
Gatishmërisë		O
Epidemike		O
,		O
një		O
organizatë		O
jo-qeveritare		O
me		O
seli		O
në		O
Oslo		B-VEND_0
të		O
Norvegjisë		B-VEND_1
.		O
Ato		O
po		O
e		O
bëjnë		O
tashmë		O
këtë		O
gjë		O
.		O
Kështu		O
kompania		O
"		O
Merck		O
"		O
,		O
me		O
seli		O
në		O
Nju		B-VEND_0
Xhersi		I-VEND_0
po		O
prodhon		O
vaksina		O
për		O
rivalen		O
e		O
saj		O
"		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		O
"		O
.		O
Dy		O
kompani		O
të		O
tjetëra		O
të		O
madhe		O
GSK		B-ORG
me		O
qendër		O
në		O
Londër		B-VEND_0
dhe		O
Novartis		B-ORG
në		O
Bazel		B-VEND_0
të		O
Zvicrës		B-VEND_1
,		O
janë		O
duke		O
prodhuar		O
përkatësisht		O
100		O
milion		O
dhe		O
250		O
milion		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
për		O
llogari		O
të		O
kompanisë		O
"		O
Curevac		B-ORG
"		O
,		O
me		O
qendër		O
në		O
Tybingen		B-VEND_0
të		O
Gjermanisë		B-VEND_1
.		O
Përveç		O
kësaj		O
,		O
janë		O
nënshkruar		O
shumë		O
marrëveshje		O
të		O
tjera		O
.		O
Për		O
shembull		O
,		O
francezja		O
"		O
Sanofi		B-ORG
"		O
,		O
me		O
seli		O
në		O
Paris		B-VEND_0
,		O
ka		O
një		O
kontratë		O
me		O
kompaninë		O
"		O
BioNTech		B-ORG
"		O
me		O
seli		O
në		O
Mainc		B-VEND_0
të		O
Gjermanisë		B-VEND_1
,		O
për		O
të		O
prodhuar		O
në		O
një		O
fazë		O
më		O
të		O
vonë		O
125		O
milion		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
Pfizer		B-PRO
–		O
BioNTech		B-PRO
.		O
Ndërkohë		O
"		O
Sanofi		B-ORG
"		O
,		O
ka		O
një		O
kontratë		O
për		O
të		O
paketuar		O
miliona		O
doza		O
të		O
kësaj		O
vaksine		O
.		O
Por		O
marrëveshjet		O
më		O
të		O
mëdha		O
të		O
prodhimit		O
janë		O
negociuar		O
nga		O
"		O
AstraZeneca		B-ORG
"		O
,		O
me		O
seli		O
në		O
Kembrixh		B-VEND_0
të		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
e		O
cila		O
ka		O
kontraktuar		O
25		O
kompani		O
në		O
15		O
vende		O
,		O
për		O
njëkapacitet		O
prodhues		O
për		O
2.9		O
miliardë		O
doza		O
.		O
Marrëveshja		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
partneritetit		O
është		O
me		O
Institutin		B-ORG
Serum		I-ORG
në		O
Indi		B-VEND_1
,		O
që		O
në		O
qershor		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
ra		O
dakord		O
të		O
prodhojë		O
1		O
miliard		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
"		O
AstraZeneca		B-PRO
"		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
kjo		O
teknologji		O
nuk		O
ishte		O
përdorur		O
asnjëherë		O
më		O
parë		O
tek		O
vaksinat		O
,		O
ndaj		O
ka		O
një		O
mungesë		O
të		O
personelit		O
të		O
trajnuar		O
.		O
Kjo		O
është		O
arsyeja		O
pse		O
India		B-VEND_1
dhe		O
Afrika		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Jugut		I-VEND_1
,		O
janë		O
ndër		O
vendet		O
që		O
drejtojnë		O
një		O
fushatë		O
për		O
heqjen		O
e		O
përkohshme		O
të		O
së		O
drejtës		O
së		O
pronësisë		O
intelektuale		O
të		O
lidhur		O
me		O
COVID-19.		O
JohnNkengasong		B-ORG
,		O
virologu		O
që		O
drejton		O
Qendrat		O
për		O
Kontrollin		O
dhe		O
Parandalimin		O
e		O
Sëmundjeve		O
në		O
Adis		B-VEND_0
Abeba		I-VEND_0
,		O
thotë		O
se		O
kjo		O
kërkesë		O
vjen		O
nga		O
përvoja		O
e		O
epidemisë		O
së		O
AIDS-it		O
.		O
Në		O
vitet		B-DATE_0
1990		I-DATE_0
,		O
thotë		O
ai		O
,		O
ilaçet		O
për		O
të		O
trajtuar		O
HIV-in		O
ishin		O
në		O
fillim		O
në		O
dispozicion		O
për		O
vendet		O
me		O
të		O
ardhura		O
të		O
larta		O
,		O
edhe		O
pse		O
shumica		O
e		O
rasteve		O
dhe		O
vdekjeve		O
nga		O
HIV		O
ndodhnin		O
në		O
Afrikë		B-VEND_1
.		O
Atëherë		O
,		O
ashtu		O
si		O
tani		O
u		O
deshën		O
shumë		O
vite		O
që		O
ilaçet		O
e		O
AIDS-it		O
të		O
shkonin		O
në		O
Afrikë		B-VEND_1
,		O
thotë		O
ai		O
.		O
Por		O
ky		O
propozim		O
po		O
kundërshtohet		O
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
dhe		O
shumica		O
e		O
kompanive		O
më		O
të		O
mëdha		O
farmaceutike		O
në		O
botë		O
.		O
Për		O
ta		O
heqja		O
dorë		O
nga		O
të		O
drejtat		O
e		O
pronës		O
intelektuale		O
është		O
e		O
panevojshme		O
,		O
madje		O
edhe		O
e		O
padëshirueshme		O
.		O
(		O
Nga		O
Aisling		B-PER
Irwin		I-PER
–		O
Marrë		O
me		O
shkurtime		O
nga		O
Nature		O
–		O
Bota.al		O
)		O