Kryeministri		O
italian		O
Mario		B-PER
Draghi		I-PER
dhe		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
marrin		O
dozat		O
e		O
para		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
Kryeministri		O
italian		O
,		O
Mario		B-PER
Draghi		I-PER
dhe		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
,		O
Maria		B-PER
Serenella		I-PER
Cappello		I-PER
,		O
morën		O
dozën		O
e		O
parë		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
.		O
Sipas		O
mediave		O
,		O
çifti		O
i		O
njohur		O
italian		O
ka		O
marrë		O
dozat		O
e		O
para		O
në		O
një		O
qendër		O
vaksinimi		O
në		O
stacionin		O
qendror		O
të		O
Romës		B-VEND_0
,		O
në		O
Termini		O
.		O
Sakaq		O
,		O
vlen		O
për		O
t'u		O
përmendur		O
se		O
disa		O
javë		O
më		O
parë		O
,		O
Italia		B-VEND_1
u		O
rreshtua		O
në		O
shtetet		O
që		O
e		O
pezulluan		O
përkohësisht		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
AstraZenecas		B-PRO
në		O
popullatë		O
,		O
pas		O
zërave		O
se		O
ajo		O
shkaktonte		O
mpiksje		O
të		O
gjakut		O
.		O
Por		O
,		O
pas		O
vendimit		O
të		O
Agjencisë		B-ORG
Evropiane		I-ORG
të		I-ORG
Barnave		I-ORG
,		O
e		O
cila		O
tha		O
se		O
nuk		O
ka		O
asnjë		O
provë		O
që		O
kjo		O
vaksinë		O
shkakton		O
mpiksje		O
të		O
gjakut		O
,		O
shtetet		O
që		O
e		O
pezulluan		O
,		O
me		O
në		O
krye		O
Italinë		B-VEND_1
,		O
rifilluan		O
përdorimin		O
e		O
kësaj		O
vaksine		O
.		O