Italia		B-VEND_1
vendos		O
karantinë		O
5-ditore		O
për		O
udhëtarët		O
nga		O
vendet		O
e		O
BE		B-ORG
,		O
ja		O
çfarë		O
parashikon		O
vendimi		O
Qeveria		O
italiane		O
ka		O
vendosur		O
një		O
karantinë		O
5-ditore		O
për		O
udhëtarët		O
nga		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
.		O
Mediat		O
italiane		O
raportojnë		O
se		O
ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
Roberto		B-PER
Speranza		I-PER
do		O
të		O
firmosë		O
sot		O
urdhrin		O
e		O
ri		O
që		O
vendos		O
masa		O
të		O
reja		O
kufizuese		O
për		O
shmangien		O
e		O
kontakteve		O
të		O
koronavirusit		O
.		O
Ndërkaq		O
në		O
Itali		B-VEND_1
vazhdon		O
fushata		O
e		O
vaksinimit		O
,		O
sikundër		O
edhe		O
në		O
vende		O
të		O
tjera		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropiane		I-ORG
.		O
Më		O
parë		O
Italia		B-VEND_1
e		O
kishte		O
në		O
fuqi		O
karantinën		O
vetëm		O
për		O
vendet		O
të		O
cilat		O
nuk		O
ishin		O
pjesë		O
e		O
bllokut		O
.		O
Vendimi		O
ka		O
hapur		O
debat		O
lidhur		O
me		O
kufizimet		O
që		O
sjell		O
në		O
turizëm		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
na		O
ndajnë		O
disa		O
muaj		O
nga		O
sezoni		O
veror		O
.		O
Ndërkohë		O
që		O
shifrat		O
e		O
infektimeve		O
në		O
Itali		B-VEND_1
janë		O
të		O
larta		O
,		O
kryeministri		O
Mario		B-PER
Draghi		I-PER
,		O
duke		O
iu		O
referuar		O
vendimit		O
deklaroi		O
se		O
:		O
"		O
Të		O
gjithë		O
duhet		O
të		O
heqim		O
dorë		O
nga		O
diçka		O
"		O
.		O