U		O
bllokua		O
në		O
rrjete		O
sociale		O
,		O
Trump		B-PER
gjen		O
zgjidhjen		O
për		O
të		O
qenë		O
pranë		O
mbështetësve		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
ka		O
prezantuar		O
një		O
faqe		O
zyrtare		O
në		O
internet		O
www.45office.com		O
për		O
të		O
qenë		O
në		O
kontakt		O
me		O
mbështetësit		O
e		O
tij		O
,		O
pasi		O
ai		O
mbetet		O
ende		O
i		O
pezulluar		O
nga		O
Twitter		B-ORG
,		O
Facebook		B-ORG
dhe		O
faqet		O
e		O
tjera		O
të		O
mediave		O
sociale		O
.		O
Në		O
faqen		O
kryesore		O
të		O
www.45office.com		O
janë		O
fotografitë		O
e		O
Trump		B-PER
me		O
gruan		O
e		O
tij		O
Melania		B-PER
,		O
në		O
evente		O
të		O
ndryshme		O
gjatë		O
kohës		O
së		O
tij		O
si		O
president		O
.		O
Website		O
zyrtar		O
gjithashtu		O
lejon		O
popullin		O
t'i		O
dërgojnë		O
mesazhe		O
ish-presidentit		O
dhe		O
Zonjës		O
së		O
Parë		O
,		O
si		O
dhe		O
rezervimin		O
për		O
ngjarje		O
apo		O
evente		O
të		O
ndryshme		O
.		O
Nëpërmjet		O
këtij		O
rrjeti		O
social		O
,		O
Trump		B-PER
do		O
të		O
përpiqet		O
të		O
informojë		O
,		O
edukojë		O
dhe		O
frymëzojë		O
Amerikanët		B-VEND_1
nga		O
të		O
gjitha		O
sferat		O
e		O
jetës		O
.		O
"		O
Përmes		O
kësaj		O
platforme		O
,		O
Presidenti		O
Trump		B-PER
do		O
të		O
mbetet		O
një		O
kampion		O
i		O
palodhur		O
për		O
burrat		O
dhe		O
gratë		O
e		O
zellshme		O
të		O
vendit		O
tonë		O
të		O
madh		O
–		O
dhe		O
të		O
drejtën		O
e		O
tyre		O
për		O
të		O
jetuar		O
të		O
sigurt		O
,		O
me		O
dinjitet		O
,		O
prosperitet		O
dhe		O
paqe		O
.		O
"		O
Trump		B-PER
ka		O
një		O
ndikim		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
Partinë		O
Republikane		O
pavarësisht		O
humbjes		O
së		O
tij		O
në		O
zgjedhjet		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Në		O
një		O
intervistë		O
me		O
Fox		O
News		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
muaji		O
,		O
Jason		B-PER
Miller		I-PER
,		O
një		O
zëdhënës		O
i		O
fushatës		O
së		O
Trump		B-PER
2020		O
,		O
tha		O
se		O
Trump		B-PER
do		O
të		O
nisë		O
platformën		O
e		O
tij		O
të		O
mediave		O
sociale		O
për		O
2-3		O
muaj		O
.		O
/		O
abcnews.al		O