Biden		B-PER
:		O
90		O
%		O
e		O
amerikanëve		O
do		O
të		O
kenë		O
të		O
drejtë		O
vaksinimi		O
në		O
prill		O
Presidenti		O
i		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
tha		O
se		O
90		O
për		O
qind		O
e		O
të		O
rriturve		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
do		O
ta		O
kenë		O
të		O
drejtën		O
për		O
vaksinim		O
kundër		O
koronavirusit		O
deri		O
më		O
19		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
.		O
"		O
Për		O
shumicën		O
dërrmuese		O
të		O
të		O
rriturve		O
:		O
nuk		O
do		O
të		O
duhet		O
të		O
prisni		O
deri		O
më		O
1		B-DATE_0
maj		I-DATE_0
.		O
Ju		O
do		O
të		O
keni		O
të		O
drejtë		O
për		O
t'u		O
vaksinuar		O
deri		O
më		O
19		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
"		O
,		O
tha		O
Biden		B-PER
.		O
Më		O
herët		O
,		O
ai		O
ka		O
përmendur		O
1		B-DATE_0
majin		I-DATE_0
si		O
datë		O
kur		O
të		O
gjithë		O
të		O
rriturit		O
amerikanë		O
do		O
të		O
mund		O
të		O
vaksinohen		O
.		O
Duke		O
folur		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
,		O
Biden		B-PER
tha		O
SHBA-ja		B-VEND_1
do		O
të		O
rrisë		O
numrin		O
e		O
farmacive		O
që		O
marrin		O
pjesë		O
në		O
programin		O
federal		O
të		O
vaksinimit		O
,		O
nga		O
17,000		O
sa		O
është		O
aktualisht		O
,		O
në		O
40,000		O
.		O
Biden		B-PER
tha		O
se		O
beteja		O
kundër		O
koronavirusit		O
është		O
ende		O
"		O
larg		O
fitores		O
"		O
dhe		O
u		O
bëri		O
thirrje		O
qytetarëve		O
që		O
t'iu		O
kushtojnë		O
vëmendje		O
paralajmërimeve		O
për		O
virus		O
.		O
"		O
Ne		O
jemi		O
në		O
një		O
garë		O
jete		O
dhe		O
vdekjeje		O
me		O
virusin		O
që		O
po		O
përhapet		O
shpejt		O
"		O
,		O
tha		O
Biden		B-PER
në		O
fjalimin		O
televiziv		O
.		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
kanë		O
numrin		O
më		O
të		O
madh		O
të		O
të		O
infektuarve		O
me		O
koronavirus		O
:		O
mbi		O
30		O
milionë		O
.		O
SHBA-ja		B-VEND_1
përdor		O
tri		O
vaksina		O
për		O
imunizimin		O
e		O
popullatës		O
:		O
Pfizer		B-PRO
/		O
BioNTech		B-ORG
,		O
Moderna		B-ORG
dhe		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
.		O