Marc		B-PER
Feren		I-PER
Claude		I-PER
Biart		I-PER
u		O
zbulua		O
pasi		O
nuk		O
kishte		O
fshehur		O
tatuazhet		O
e		O
tij		O
të		O
veçanta		O
në		O
pamje		O
.		O
Një		O
mafioz		O
në		O
arrati		O
është		O
kapur		O
së		O
fundmi		O
në		O
ishujt		O
e		O
Karaibeve		O
pasi		O
shfaqej		O
në		O
disa		O
video		O
gatimi		O
të		O
publikuara		O
në		O
YouTube		O
ku		O
fshihte		O
fytyrën		O
por		O
jo		O
tatuazhet		O
e		O
tij		O
personale		O
.		O
53-vjeçari		O
Marc		B-PER
Feren		I-PER
Claude		I-PER
Biart		I-PER
,		O
kishte		O
nisur		O
një		O
jetë		O
të		O
re		O
të		O
qetë		O
në		O
Boca		B-VEND_0
Chica		I-VEND_0
,		O
në		O
republikën		O
Domenikane		O
,		O
me		O
një		O
komunitet		O
italianësh		O
që		O
e		O
konsideronin		O
atë		O
"		O
të		O
huaj		O
"		O
,		O
tha		O
sot		O
policia		O
vendase		O
në		O
deklaratën		O
e		O
saj		O
.		O
Në		O
pamjet		O
e		O
YouTube		O
ai		O
shpaloste		O
aftësitë		O
e		O
gatimit		O
sipas		O
kuzhinës		O
italiane		O
.		O
Videot		O
nuk		O
e		O
tregonin		O
kurrë		O
fytyrën		O
e		O
tij		O
por		O
tatuazhet		O
në		O
trup		O
e		O
tradhtuan		O
,		O
thanë		O
autoritetet		O
.		O
Biart		B-PER
ishte		O
në		O
arrati		O
prej		O
2014		O
,		O
kur		O
prokuroria		O
italiane		O
dha		O
urdhrin		O
për		O
arrestimin		O
e		O
tij		O
për		O
trafik		O
kokaine		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
për		O
llogari		O
të		O
klanit		O
mafioz		O
Cacciola		B-PER
,		O
pjesë		O
e		O
organizatës		O
kriminale		O
Ndrangheta		B-ORG
.		O
Pelle		B-PER
akuzohet		O
për		O
vrasjen		O
e		O
Giovanni		B-PER
Nirta		I-PER
,		O
kreu		O
i		O
klanit		O
rival		O
i		O
mbijetoi		O
sulmit		O
,		O
në		O
të		O
cilin		O
u		O
vra		O
bashkëshortja		O
e		O
tij		O
Maria		B-PER
Strangio		I-PER
.		O
Katër		O
njerëz		O
të		O
tjerë		O
u		O
plagosën		O
në		O
atentat		O
.		O
Në		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
policia		O
arrestoi		O
një		O
mafioz		O
të		O
organziatës		O
Camorra		B-ORG
,		O
Marco		B-PER
Di		I-PER
Lauro		I-PER
,		O
në		O
apartamentin		O
e		O
tij		O
në		O
periferi		O
të		O
Napolit		B-VEND_0
.		O
Di		B-PER
Lauro		I-PER
,		O
në		O
arrati		O
prej		O
14		O
,		O
ishte		O
përfshirë		O
në		O
një		O
konflikt		O
vrasës		O
me		O
klanin		O
rival		O
Camorra		O
në		O
mesin		O
e		O
viteve		O
2000		O
.		O
Ndrangheta		B-ORG
me		O
bazë		O
në		O
Kalabri		B-VEND_0
,		O
'në		O
majën		O
e		O
çizmes'		O
së		O
hartës		O
së		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
konsiderohet		O
si		O
një		O
nga		O
sindikatat		O
më		O
të		O
rrezikshme		O
të		O
krimit		O
dhe		O
kontrollon		O
shumicën		O
e		O
kokainës		O
që		O
hyn		O
në		O
Evropë		O
.		O
Ajo		O
ka		O
zgjeruar		O
kontrollin		O
e		O
saj		O
dekadat		O
e		O
fundit		O
duke		O
tejkaluar		O
edhe		O
mafian		O
siçiliane		O
Cosa		B-PER
Nostra		I-PER
.		O