Mësimi		O
online		O
paraqet		O
më		O
shumë		O
rreziqe		O
për		O
shëndetin		O
mendor		O
dhe		O
mirëqënien		O
e		O
fëmijëve		O
dhe		O
prindërve		O
sesa		O
të		O
mësuarit		O
normalisht		O
,		O
sipas		O
një		O
studimi		O
të		O
botuar		O
nga		O
Qendrat		B-ORG
Amerikane		I-ORG
për		I-ORG
Kontrollon		I-ORG
dhe		I-ORG
Parandalimin		I-ORG
e		I-ORG
Sëmundjeve		I-ORG
(		O
CDC		B-ORG
)		O
.		O
CDC		B-ORG
thotë		O
se		O
prindërit		O
,		O
fëmijët		O
e		O
të		O
cilëve		O
ndoqën		O
shkollën		O
online		O
,		O
ose		O
bënë		O
një		O
kombinim		O
mes		O
të		O
mësuarit		O
në		O
shkolla		O
dhe		O
të		O
mësuarit		O
online		O
,		O
kishin		O
më		O
shumë		O
të		O
ngjarë		O
të		O
raportonin		O
rritje		O
të		O
rrezikut		O
nga		O
11		O
në		O
17		O
në		O
treguesit		O
e		O
mirëqënies		O
së		O
fëmijëve		O
dhe		O
prindërve		O
.		O
Studiuesit		O
panë		O
përgjigjet		O
e		O
një		O
sondazhi		O
nga		O
tetori		O
dhe		O
nëntori		B-DATE_0
i		I-DATE_0
vitit		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
nga		O
1290		O
prindër		O
me		O
fëmijë		O
të		O
moshës		O
5-12		O
vjeç		O
.		O
Pothuajse		O
25		O
%		O
e		O
prindërve		O
raportuan		O
përkeqësim		O
të		O
shëndetit		O
mendor		O
ose		O
emocional		O
te		O
fëmijët		O
e		O
tyre		O
.		O
Ata		O
gjithashtu		O
raportuan		O
se		O
fëmijët		O
e		O
tyre		O
ishin		O
më		O
pak		O
aktivë		O
fizikisht		O
dhe		O
kalonin		O
më		O
pak		O
kohë		O
jashtë		O
dhe		O
kaluan		O
më		O
pak		O
kohë		O
me		O
miqtë		O
.		O
"		O
Dallimi		O
është		O
si		O
nata		O
me		O
ditën		O
,		O
veçanërisht		O
për		O
fëmijët		O
e		O
mi		O
.		O
E		O
normalizuam		O
këtë		O
mënyrë		O
të		O
të		O
mësuari		O
,		O
por		O
s'ka		O
asgjë		O
normale		O
në		O
të		O
"		O
,		O
shprehet		O
Stephanie		B-PER
Kokinos		I-PER
,		O
nënë		O
e		O
dy		O
fëmijëve		O
.		O