Italia		B-VEND_1
siguron		O
vaksinat		O
Johnson		B-PRO
&		I-PRO
Johnson		I-PRO
,		O
ja		O
kur		O
mbërrijnë		O
dozat		O
e		O
para		O
Duke		O
nisur		O
nga		O
16		B-DATE_0
prilli		I-DATE_0
,		O
Italia		B-VEND_1
ka		O
marrë		O
në		O
përdorim		O
edhe		O
vaksinat		O
ndaj		O
COVID-19		O
edhe		O
dozat		O
e		O
krijuara		O
nga		O
kompania		O
farmaceutike		O
Jonhson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
.		O
Lajmi		O
është		O
bërë		O
i		O
ditur		O
nga		O
Komisioneri		O
për		O
urgjencën		O
COVID-19		O
në		O
Itali		B-VEND_1
,		O
Francesco		B-PER
Paolo		I-PER
Figliuolo		I-PER
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
aktualisht		O
në		O
të		O
gjithë		O
Italinë		B-VEND_1
ka		O
vonesë		O
vaksinash		O
për		O
shkak		O
të		O
vonesave		O
të		O
prorosive		O
,		O
e		O
shtoi		O
se		O
doza		O
e		O
siguruar		O
nga		O
kompania		O
Johnson		B-ORG
&		I-ORG
Johnson		I-ORG
,		O
sasia		O
e		O
të		O
cilave		O
nuk		O
dihen		O
ende		O
,		O
do		O
të		O
shërbejnë		O
për		O
të		O
rinisur		O
vaksinimin		O
masiv		O
të		O
popullatës		O
.		O
Nga		O
kjo		O
e		B-DATE_0
hënë		I-DATE_0
,		O
më		O
shumë		O
se		O
gjysma		O
e		O
vendit		O
do		O
të		O
shpallet		O
zonë		O
e		O
kuqe		O
.		O
Kalabria		O
,		O
Toskana		O
dhe		O
Valle		O
d'Aosta		O
do		O
t'i		O
shtohen		O
7		O
rajoneve		O
dhe		O
provincës		O
autonome		O
të		O
Trentos		B-VEND_0
në		O
të		O
cilën		O
janë		O
në		O
fuqi		O
kufizimet		O
më		O
të		O
vështira		O
,		O
ndërsa		O
Lazio		B-ORG
është		O
përsëri		O
në		O
portokalli		O
.		O
Deri		O
më		O
30		B-DATE_0
prill		I-DATE_0
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
asnjë		O
lëvizje		O
midis		O
rajoneve		O
,		O
grila		O
të		O
ulura		O
akoma		O
për		O
bare		O
dhe		O
restorante		O
,		O
rihapja		O
e		O
palestrave		O
,		O
pishinave		O
,		O
kinemave		O
dhe		O
teatrove		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
një		O
datë		O
të		O
mëvonshme		O
,		O
zona		O
e		O
verdhë		O
u		O
anulua		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
muajit		O
.		O
"		O
Masat		O
e		O
miratuara		O
deri		O
më		O
tani		O
na		O
kanë		O
dhënë		O
shenjën		O
e		O
parë		O
të		O
ngadalësimit		O
,		O
por		O
situata		O
është		O
ende		O
delikate		O
"		O
,		O
thotë		O
Ministri		O
i		O
Shëndetësisë		O
,		O
Roberto		B-PER
Speranza		I-PER
.		O