Shtyhet		O
procesi		O
i		O
regjistrimit		O
të		O
popullsisë		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
Liderët		O
e		O
partive		O
më		O
të		O
mëdha		O
në		O
Maqedoninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
Zoran		B-PER
Zaev		I-PER
dhe		O
Hristijan		B-PER
Mickoski		I-PER
,		O
u		O
pajtuan		O
për		O
shtyrjen		O
e		O
procesit		O
të		O
regjistrimit		O
për		O
muajin		O
shtator		O
të		O
këtij		O
viti		O
.		O
Kërkesa		O
që		O
regjistrimi		O
i		O
qytetarëve		O
të		O
shtyhet		O
për		O
në		O
muajin		O
shtator		O
ishte		O
e		O
VMRO-DPMNE-së		B-ORG
.		O
Në		O
mënyrë		O
plotësuese		O
u		O
arrit		O
marrëveshje		O
për		O
ndryshim		O
edhe		O
të		O
datës		O
së		O
zgjedhjeve		O
lokale		O
që		O
do		O
të		O
mbahen		O
në		O
pjesën		O
e		O
dytë		O
të		O
tetorit		O
,		O
dhe		O
risi		O
gjatë		O
këtyre		O
zgjedhjeve		O
do		O
të		O
jetë		O
edhe		O
votimi		O
me		O
shenjat		O
e		O
gishtërinjve		O
.		O
Kryeministri		O
Zoran		B-PER
Zaev		I-PER
njoftoi		O
se		O
ka		O
gjetur		O
dakordësinë		O
me		O
kryetarin		O
e		O
opozitës		O
maqedonase		O
që		O
t'i		O
mbështesin		O
edhe		O
disa		O
ligje		O
me		O
rëndësi		O
në		O
Parlament		O
.		O