Zgjedhje		O
të		O
parakohshme		O
në		O
Preshevë		B-VEND_0
Qytetarët		O
e		O
komunës		O
së		O
Preshevës		B-VEND_0
duhet		O
të		O
zgjedhin		O
38		O
përfaqësuesit		O
e		O
tyre		O
në		O
Kuvendin		O
Komunal		O
.		O
Qëndrat		O
e		O
votimit		O
janë		O
hapur		O
në		O
orën		O
7:00		O
e		O
mëngjesit		O
dhe		O
do		O
të		O
mbyllen		O
në		O
20:00		O
të		O
mbrëmjes		O
ndërsa		O
procesi		O
po		O
mbahet		O
në		O
kushtet		O
e		O
pandemisë		O
.		O
Kryetari		O
i		O
Komisionit		O
Komunal		O
Zgjedhor		O
,		O
Kenan		B-PER
Kamberi		I-PER
ka		O
bërë		O
të		O
ditur		O
se		O
në		O
të		O
38		O
vendvotimet		O
nuk		O
janë		O
hasur		O
probleme		O
që		O
do		O
ta		O
cënonin		O
procesin		O
zgjedhor		O
.		O
Ardita		B-PER
Sinani		I-PER
nga		O
Partia		B-ORG
për		I-ORG
Veprim		I-ORG
Demokratik		I-ORG
,		O
është		O
kandidatja		O
e		O
vetme		O
femër		O
që		O
synon		O
rikthimin		O
në		O
krye		O
të		O
komunës		O
.		O
Në		O
garë		O
janë		O
edhe		O
Shqiprim		B-PER
Arifi		I-PER
nga		O
Alternativa		O
për		O
Ndryshim		O
,		O
Ragmi		B-PER
Mustafa		I-PER
nga		O
radhët		O
e		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
,		O
Naser		B-PER
Azizi		I-PER
nga		O
Unioni		B-ORG
Demokratik		I-ORG
Shqiptar		I-ORG
,		O
Armend		B-PER
Aliu		I-PER
nga		O
Alternativa		B-ORG
Demokratike		I-ORG
Shqiptare		I-ORG
,		O
si		O
dhe		O
Sami		B-PER
Salihu		I-PER
nga		O
Lëvizja		B-ORG
për		I-ORG
Reforma		I-ORG
.		O
Kuvendi		O
komunal		O
i		O
Preshevës		B-VEND_0
u		O
shpërnda		O
në		O
mes		O
të		O
muajit		O
dhjetor		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
për		O
arsye		O
se		O
nuk		O
është		O
mbajtur		O
asnjë		O
seancë		O
që		O
nga		O
27		B-DATE_0
gushti		I-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O