Prodhuesi		O
i		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
:		O
Kjo		O
vaksinë		O
duhet		O
bërë		O
sërish		O
pas		O
6		O
muajsh		O
Administrimi		O
i		O
përsëritur		O
i		O
vaksinës		O
Sputnik-V		B-PRO
disa		O
muaj		O
pasi		O
dy		O
dozat		O
e		O
para		O
mund		O
të		O
rrisin		O
efektin		O
mbrojtës		O
,		O
u		O
njoftua		O
zyrtarisht		O
nga		O
Instituti		B-ORG
Gamaleya		I-ORG
në		O
Moskë		B-VEND_0
,		O
ku		O
u		O
krijua		O
vaksina		O
.		O
Alexander		B-PER
Ginsburg		I-PER
,		O
drejtori		O
i		O
institutit		O
tha		O
se		O
është		O
provuar		O
që		O
ri-vaksinimi		O
me		O
vektorë		O
të		O
bazuar		O
në		O
adenovirus		O
është		O
i		O
mundur		O
pa		O
humbur		O
imunogjenicitetin		O
e		O
antigjenit		O
.		O
"		O
Rivaksinimi		O
duhet		O
të		O
bëhet		O
sërish		O
pas		O
6		O
muajsh		O
,		O
pasi		O
gjatë		O
kësaj		O
kohe		O
,		O
imuniteti		O
kundër		O
adenovirusëve		O
bëhet		O
më		O
i		O
dobët		O
,		O
u		O
tha		O
gazetarëve		O
,		O
shefi		O
i		O
specialistit		O
kryesor		O
të		O
Ministrisë		O
së		O
Shëndetësisë		O
Ruse		O
për		O
sëmundjet		O
infektive		O
Vladimir		B-PER
Chulanov		I-PER
.		O
"		O
Në		O
këtë		O
mënyrë		O
,		O
rivaksinimi		O
me		O
Sputnik-V		B-PRO
është		O
jo		O
vetëm		O
i		O
mundur		O
por		O
edhe		O
më		O
efektiv		O
,		O
"		O
tha		O
Alexander		B-PER
Ginsburg		I-PER
,		O
drejtori		O
i		O
institutit		O
,		O
citon		O
noa.al		O
deklaratën		O
që		O
publikoi		O
agjencia		O
ruse		O
e		O
lajmeve		O
TASS		O
.		O
Ginzburg		B-PER
citoi		O
"		O
një		O
seri		O
studimesh		O
të		O
kryera		O
në		O
Rusi		B-VEND_1
dhe		O
vende		O
të		O
tjera		O
"		O
.		O
Siç		O
tha		O
ai		O
,		O
hulumtimi		O
ka		O
treguar		O
se		O
nevojitet		O
përsëritja		O
e		O
vaksinimit		O
gjashtë		O
muaj		O
pas		O
marrjes		O
së		O
dy		O
dozave		O
të		O
para		O
pasi		O
kjo		O
çon		O
në		O
prodhimin		O
e		O
antitrupave		O
në		O
100		O
%		O
të		O
të		O
vaksinuarve		O
.		O
Sipas		O
Qendrës		B-ORG
së		I-ORG
Shkencës		I-ORG
Gamalei		I-ORG
,		O
zgjedhja		O
e		O
llojit		O
të		O
vaksinës		O
gjatë		O
ri-vaksinimit		O
është		O
përgjegjësi		O
e		O
mjekut		O
kurues		O
.		O
Ndërsa		O
nuk		O
u		O
përcaktua		O
se		O
sa		O
kohë		O
duhet		O
të		O
vazhdojë		O
vaksinimi		O
çdo		O
6		O
muaj		O
dhe		O
as		O
sa		O
doza		O
duhen		O
marrë		O
.		O