Goditja		O
e		O
Erdoganit		B-PER
kundër		O
grave		O
dhe		O
komunitetit		O
LGBTI		O
Pasi		O
presidenti		O
turk		O
Erdogan		B-PER
u		O
largua		O
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
,		O
vjen		O
tani		O
një		O
shpjegim		O
nga		O
pallati		O
presidencial		O
:		O
me		O
këtë		O
hap		O
Turqia		B-VEND_1
do		O
të		O
parandalojë		O
"		O
që		O
homoseksualiteti		O
të		O
konsiderohet		O
si		O
diçka		O
normale		O
"		O
.		O
Tërheqja		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
erdhi		O
papritur		O
dhe		O
u		O
kritikua		O
ashpër		O
në		O
mbarë		O
botën		O
.		O
Marrëveshja		O
e		O
vitit		B-DATE_0
2011		I-DATE_0
synon		O
të		O
luftojë		O
dhunën		O
ndaj		O
grave		O
dhe		O
dhunën		O
në		O
familje		O
përmes		O
normave		O
detyruese		O
ligjore		O
.		O
Pallati		O
presidencial		O
turk		O
në		O
një		O
deklaratë		O
shpjegoi		O
arsyet		O
për		O
braktisjen		O
e		O
beftë		O
të		O
konventës		O
:		O
marrëveshja		O
ishte		O
detyruar		O
nga		O
një		O
grup		O
njerëzish		O
"		O
që		O
nuk		O
duan		O
që		O
homoseksualiteti		O
të		O
konsiderohet		O
si		O
diçka		O
normale		O
"		O
.		O
Homoseksualiteti		O
është		O
cënim		O
i		O
vlerave		O
shoqërore		O
dhe		O
familjare		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
e		O
argumentoi		O
këtë		O
hap		O
drejtori		O
i		O
komunikimit		O
të		O
pallatit		O
presidencial		O
Fahrettin		B-PER
Altun		I-PER
.		O
Po		O
ndjekim		O
shembullin		O
e		O
vendeve		O
të		O
tjera		O
,		O
thuhet		O
në		O
deklaratë		O
.		O
"		O
Gjashtë		O
anëtarë		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
(		O
Bullgaria		B-VEND_1
,		O
Hungaria		B-VEND_1
,		O
Republika		B-VEND_1
Çeke		I-VEND_1
,		O
Letonia		B-VEND_1
,		O
Lituania		B-VEND_1
dhe		O
Sllovakia		B-VEND_1
)		O
nuk		O
e		O
kanë		O
ratifikuar		O
konventën		O
.		O
Polonia		B-VEND_1
madje		O
ka		O
ndërmarrë		O
hapa		O
për		O
të		O
dalë		O
nga		O
konventa		O
,		O
sepse		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
është		O
një		O
përpjekje		O
e		O
komunitetit		O
LGBT		O
,		O
për		O
t'u		O
imponuar		O
idetë		O
e		O
tij		O
gjinore		O
të		O
gjithë		O
shoqërisë		O
.		O
"		O
Biden		B-PER
:		O
Jam		O
thellësisht		O
i		O
zhgënjyer		O
Pasi		O
presidenti		O
turk		O
Erdogan		B-PER
njoftoi		O
tërheqjen		O
me		O
dekret		O
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
,		O
ky		O
hap		O
u		O
kritikua		O
ashpër		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
.		O
Përfaqësuesi		O
i		O
Lartë		O
i		O
BE		B-ORG
për		O
Politikën		O
e		O
Jashtme		O
Josep		B-PER
Borrell		I-PER
u		O
shpreh		O
se		O
Turqia		B-VEND_1
po		O
i		O
dërgon		O
një		O
mesazh		O
të		O
rrezikshëm		O
botës		O
.		O
Presidentja		O
e		O
Komisionit		O
të		O
BE		B-ORG
Ursula		B-PER
von		I-PER
der		I-PER
Leyen		I-PER
tha		O
se		O
konventa		O
u		O
ofron		O
grave		O
një		O
kornizë		O
të		O
rëndësishme		O
ligjore		O
për		O
t'i		O
mbrojtur		O
ato		O
nga		O
dhuna		O
.		O
"		O
Unë		O
jam		O
thellësisht		O
i		O
zhgënjyer		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
presidenti		O
i		O
SHBA		B-VEND_1
Joe		B-PER
Biden		I-PER
.		O
Në		O
Turqi		B-VEND_1
shumë		O
organizata		O
për		O
të		O
drejtat		O
e		O
grave		O
u		O
shprehën		O
se		O
vendimi		O
i		O
Erdoganit		B-PER
ështe		O
"		O
i		O
pavlefshëm		O
"		O
dhe		O
"		O
i		O
paligjshëm		O
"		O
.		O
Kryetarja		O
e		O
Federatës		B-ORG
së		I-ORG
Shoqatave		I-ORG
të		I-ORG
Grave		I-ORG
në		O
Turqi		B-VEND_1
,		O
Canan		B-PER
Güllü		I-PER
,		O
i		O
tha		O
DW		B-ORG
se		O
grave		O
u		O
është		O
hequr		O
e		O
drejta		O
për		O
jetë		O
dhe		O
e		O
drejta		O
për		O
një		O
mjedis		O
pa		O
dhunë		O
.		O
Përveç		O
kësaj		O
juristët		O
turq		O
kritikuan		O
për		O
faktin		O
,		O
se		O
është		O
e		O
vështirë		O
të		O
tërhiqesh		O
nga		O
marrëveshjet		O
ndërkombëtare		O
–		O
në		O
mënyrë		O
unilaterale		O
,		O
si		O
në		O
rastin		O
e		O
Erdoganit		B-PER
,		O
është		O
jashtëzakonisht		O
e		O
pazakontë		O
.		O
Serap		B-PER
Yazici		I-PER
profesore		O
e		O
së		O
drejtës		O
kushtetuese		O
thotë		O
se		O
në		O
fakt		O
ekzistojnë		O
rregulla		O
të		O
qarta		O
,		O
nëse		O
dëshiron		O
të		O
dalësh		O
nga		O
një		O
marrëveshje		O
ndërkombëtare		O
.		O
Është		O
e		O
domosdoshme		O
,		O
që		O
parlamenti		O
turk		O
së		O
pari		O
ta		O
përgatisë		O
përmes		O
një		O
ligji		O
daljen		O
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
.		O
Atëherë		O
hyn		O
në		O
fuqi		O
një		O
ligj		O
,		O
që		O
do		O
t'i		O
lejonte		O
ekzekutivit		O
t'i		O
japë		O
fund		O
një		O
marrëveshjeje		O
ndërkombëtare		O
.		O
Gjithashtu		O
gratë		O
mund		O
të		O
paraqesin		O
padi		O
individuale		O
për		O
të		O
zhbërë		O
daljen		O
nga		O
konventa		O
,		O
shpjegon		O
Yazici		B-PER
.		O
"		O
Të		O
gjitha		O
gratë		O
mund		O
të		O
japin		O
kontributin		O
e		O
tyre		O
.		O
Unë		O
i		O
ftoj		O
të		O
gjitha		O
gratë		O
të		O
paraqesin		O
një		O
procedurë		O
anulimi		O
"		O
.		O
Organizata		B-ORG
e		I-ORG
të		I-ORG
drejtave		I-ORG
të		I-ORG
gruas		I-ORG
dorëzon		O
padi		O
Padia		O
e		O
parë		O
konkrete		O
kundër		O
largimit		O
erdhi		O
nga		O
Shoqata		B-ORG
për		I-ORG
Gratë		I-ORG
dhe		I-ORG
Fëmijët		I-ORG
,		O
që		O
e		O
cilësoi		O
hapin		O
e		O
presidentit		O
turk		O
si		O
të		O
pavlefshëm		O
.		O
Në		O
procedurën		O
e		O
anulimit		O
,		O
që		O
u		O
dërgua		O
në		O
Këshillin		O
Shtetëror		O
,		O
thuhet		O
se		O
"		O
Turqia		B-VEND_1
ka		O
nënshkruar		O
një		O
marrëveshje		O
ndërkombëtare		O
,		O
që		O
ka		O
hyrë		O
në		O
fuqi		O
dhe		O
si		O
rezultat		O
nuk		O
mund		O
të		O
kthehet		O
me		O
një		O
vendim		O
presidencial		O
"		O
.		O
Fakti		O
që		O
presidenti		O
turk		O
del		O
nga		O
marrëveshja		O
për		O
mbrojtjen		O
e		O
grave		O
ka		O
hasur		O
në		O
moskuptim		O
në		O
një		O
pjesë		O
të		O
madhe		O
të		O
opinionit		O
publik		O
turk		O
,		O
sepse		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
ndodhin		O
rregullisht		O
vrasje		O
mizore		O
të		O
grave		O
.		O
Sipas		O
shifrave		O
të		O
organizatës		O
"		O
Ne		O
do		O
të		O
ndalojmë		O
vrasjen		O
e		O
grave		O
"		O
vitin		O
e		O
kaluar		O
janë		O
regjistruar		O
300		O
vrasje		O
të		O
grave		O
.		O
Përveç		O
kësaj		O
171		O
vdekje		O
u		O
klasifikuan		O
si		O
"		O
të		O
dyshimta		O
"		O
,		O
ndër		O
ta		O
edhe		O
gjoja		O
vetëvrasje		O
.		O
Largimi		O
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
është		O
një		O
tjetër		O
goditje		O
për		O
aktivistët		O
e		O
të		O
drejtave		O
të		O
grave		O
.		O
Shumë		O
gra		O
turke		O
e		O
shihnin		O
marrëveshjen		O
si		O
shpresën		O
e		O
tyre		O
të		O
fundit		O
.		O
Sepse		O
shtetet		O
nënshkruese		O
janë		O
zotuar		O
të		O
krijojnë		O
kornizën		O
për		O
të		O
luftuar		O
dhunën		O
ndaj		O
grave		O
.		O
Turqia		B-VEND_1
e		O
ratifikoi		O
konventën		O
pesë		O
vjet		O
më		O
parë		O
duke		O
e		O
përfshirë		O
atë		O
si		O
ligj		O
për		O
parandalimin		O
e		O
dhunën		O
ndaj		O
grave		O
dhe		O
mbrojtjen		O
e		O
familjes		O
.		O
Por		O
kritikët		O
thonë		O
se		O
në		O
praktikë		O
normat		O
ligjore		O
të		O
Konventës		O
së		O
Stambollit		O
nuk		O
zbatohen		O
në		O
Turqi		B-VEND_1
.		O
Prandaj		O
edhe		O
para		O
largimit		O
së		O
saj		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
nuk		O
ka		O
qenë		O
në		O
gjendje		O
të		O
parandalonte		O
dhunën		O
kundër		O
grave		O
.		O
/		O
DW		O
/		O