SHBA		B-VEND_1
dhe		O
vende		O
të		O
tjera		O
lëshojnë		O
si		O
rrallëherë		O
një		O
deklaratë		O
të		O
përbashkët		O
pas		O
vrasjes		O
së		O
mbi		O
90		O
civilëve		O
në		O
Mianmar		B-VEND_1
nga		O
ushtria		O
SHBA-të		B-VEND_1
kanë		O
thënë		O
se		O
janë		O
"		O
tmerruar		O
"		O
nga		O
vrasja		O
e		O
shumë		O
protestuesve		O
anti-grusht		O
shteti		O
në		O
Mianmar		B-VEND_1
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
.		O
Sekretari		O
i		O
Shtetit		O
Antony		B-PER
Blinken		I-PER
akuzoi		O
ushtrinë		O
për		O
"		O
një		O
mbretëri		O
terrori		O
"		O
që		O
po		O
"		O
sakrifikonte		O
jetën		O
e		O
njerëzve		O
për		O
t'i		O
shërbyer		O
pak		O
njerëzve		O
"		O
.		O
E		B-DATE_0
shtuna		I-DATE_0
ishte		O
dita		O
më		O
vdekjeprurëse		O
që		O
nga		O
marrja		O
e		O
pushtetit		O
nga		O
ana		O
e		O
ushtrisë		O
muajin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Shefat		O
e		O
mbrojtjes		O
së		O
një		O
duzine		O
kombesh		O
,		O
përfshirë		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
lëshuan		O
një		O
deklaratë		O
të		O
rrallë		O
të		O
përbashkët		O
duke		O
dënuar		O
veprimet		O
e		O
dhunshme		O
të		O
ushtrisë		O
.		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
Japonia		B-VEND_1
dhe		O
Australia		B-VEND_1
ishin		O
gjithashtu		O
midis		O
nënshkruesve		O
të		O
një		O
deklarate		O
që		O
tha		O
:		O
"		O
Një		O
ushtri		O
profesioniste		O
ndjek		O
standardet		O
ndërkombëtare		O
për		O
sjellje		O
dhe		O
është		O
përgjegjëse		O
për		O
mbrojtjen		O
–		O
mos		O
dëmtimin		O
–		O
e		O
njerëzve		O
që		O
u		O
shërben		O
.		O
"		O
Sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
KB		B-ORG
Antonio		B-PER
Guterres		I-PER
tha		O
se		O
ai		O
ishte		O
"		O
thellësisht		O
i		O
tronditur		O
"		O
nga		O
dhuna		O
dhe		O
Sekretari		O
i		O
Jashtëm		O
Britanik		O
Dominic		B-PER
Raab		I-PER
e		O
dënoi		O
gjithashtu		O
dhunën		O
.		O
Delegacioni		O
i		O
BE		B-ORG
në		O
Mianmar		B-VEND_1
tha		O
të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
–		O
zyrtarisht		O
Dita		O
e		O
Forcave		O
të		O
Armatosura		O
–		O
do		O
të		O
"		O
qëndrojë		O
e		O
gdhendur		O
si		O
një		O
ditë		O
terrori		O
dhe		O
çnderimi		O
"		O
.		O
Shoqata		B-ORG
e		I-ORG
Asistencës		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Burgosurit		I-ORG
Politikë		I-ORG
(		O
AAPP		B-ORG
)		O
konfirmoi		O
të		O
paktën		O
91		O
vdekje		O
ndërsa		O
media		O
lokale		O
e		O
konsiderojnë		O
shifrën		O
më		O
të		O
lartë		O
.		O
"		O
Ata		O
po		O
na		O
vrasin		O
si		O
zogj		O
ose		O
pula		O
,		O
madje		O
edhe		O
në		O
shtëpitë		O
tona		O
,		O
"		O
i		O
tha		O
banori		O
Thu		B-PER
Ya		I-PER
Zaw		I-PER
agjencisë		O
së		O
lajmeve		O
Reuters		B-ORG
në		O
qytetin		O
qendror		O
të		O
Myingyan		B-VEND_0
.		O
Dhuna		O
e		O
fundit		O
e		O
çoi		O
numrin		O
e		O
të		O
vrarëve		O
në		O
shtypjen		O
e		O
protestave		O
në		O
Mianmar		B-VEND_1
që		O
nga		O
grushti		O
i		O
shtetit		O
m		O
1		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
në		O
më		O
shumë		O
se		O
400		O
.		O
Ushtria		O
kapi		O
kontrollin		O
e		O
vendit		O
të		O
Azisë		O
Juglindore		O
pas		O
zgjedhjeve		O
të		O
cilën		O
partia		O
Lidhja		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
për		I-ORG
Demokraci		I-ORG
(		O
NLD		B-ORG
)		O
e		O
Aung		B-PER
San		I-PER
Suu		I-PER
Kyi		I-PER
fitoi		O
me		O
një		O
rezultat		O
të		O
thellë		O
.		O