Një		O
sinjalizim		O
për		O
bombë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
ish-Kryeministrit		O
grek		O
,		O
Antonis		B-PER
Samaras		I-PER
alarmoi		O
policinë		O
e		O
Athinës		B-VEND_0
.		O
Sipas		O
mediave		O
greke		O
,		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
shtëpinë		O
e		O
Antonis		B-PER
Samaras		I-PER
,		O
ish-Kryeministër		O
i		O
Greqisë		B-VEND_1
dhe		O
ish-kryetar		O
i		O
partisë		B-ORG
Demokracia		I-ORG
e		I-ORG
Re		I-ORG
.		O
Nga		O
kontrollet		O
dhe		O
verifikimet		O
të		O
kryera		O
nga		O
grupet		O
e		O
specializuara		O
policore		O
,		O
u		O
zbulua		O
se		O
nuk		O
kishte		O
asnjë		O
pajisje		O
shpërthyese		O
në		O
banesën		O
e		O
Antonis		B-PER
Samaras		I-PER
,		O
por		O
telefonata		O
ishte		O
një		O
alarm		O
i		O
rremë		O
.		O