"		O
The		B-ORG
Associated		I-ORG
Press		I-ORG
"		O
shuplakë		O
Presidentit		O
serb		O
:		O
Vuçiç		B-PER
në		O
skajshmëri		O
,		O
jo		O
diplomatik		O
,		O
autokrat		O
pro		O
rus		O
dhe		O
pro		O
kinez		O
Presidenti		O
i		O
Serbisë		B-VEND_1
,		O
Aleksandar		B-PER
Vuçiç		I-PER
,		O
hapi		O
'zjarr'		O
ndaj		O
bllokut		O
europian		O
pas		O
raportit		O
të		O
Parlamentit		O
Europian		O
në		O
të		O
cilin		O
i		O
kërkohet		O
të		O
luftoj		O
kundër		O
korrupsionit		O
dhe		O
krimit		O
të		O
organizuar		O
dhe		O
të		O
punohet		O
drejt		O
sundimit		O
të		O
ligjit		O
nëse		O
dëshiron		O
t'i		O
bashkëngjitet		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
ka		O
raportuar		O
agjencia		O
e		O
lajmeve		O
"		O
The		B-ORG
Associated		I-ORG
Press		I-ORG
"		O
.		O
"		O
Vuçiç		B-PER
me		O
një		O
gjuhë		O
ekstreme		O
,		O
jo		O
diplomatike		O
tha		O
se		O
raporti		O
është		O
'rrenë		O
e		O
zhveshur'		O
,		O
dhe		O
se		O
eurodeputetët		O
janë		O
'të		O
humbur		O
në		O
kohë		O
dhe		O
hapësirë'"		O
.		O
Kur		O
ishte		O
pyetur		O
nëse		O
raporti		O
i		O
miratuar		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
nga		O
Parlamenti		O
Europian		O
,		O
mund		O
të		O
ngadalësojë		O
anëtarësimin		O
e		O
Serbisë		B-VEND_1
në		O
Bashkimin		B-ORG
Europian		I-ORG
me		O
presion		O
ndaj		O
këtij		O
shteti		O
të		O
pranojë		O
pavarësinë		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Vuçiç		B-PER
me		O
"		O
sarkazëm		O
"		O
kishte		O
thënë		O
se		O
"		O
nuk		O
e		O
zë		O
gjumi		O
nga		O
frika		O
"		O
.		O
AP		B-PER
shkruan		O
se		O
megjithëse		O
se		O
Serbia		B-VEND_1
kërkon		O
zyrtarisht		O
anëtarësimin		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
ky		O
shtet		O
është		O
nën		O
pushtetin		O
në		O
rritje		O
autokratik		O
të		O
Vuçiç		B-PER
që		O
po		O
ndërton		O
lidhje		O
më		O
të		O
afërta		O
me		O
Kinën		B-VEND_1
e		O
Rusinë		B-VEND_1
.		O
Kjo		O
agjenci		O
e		O
lajmeve		O
thotë		O
se		O
në		O
raportin		O
e		O
Parlamentit		O
Europian		O
është		O
vërejtur		O
përkeqësim		O
i		O
lirisë		O
së		O
mediave		O
në		O
Serbia		B-VEND_1
dhe		O
rritje		O
e		O
gjuhës		O
së		O
urrejtjes		O
dhe		O
frikësimit		O
të		O
opozitës		O
,		O
intelektualëve		O
të		O
pavarur		O
,		O
organizatave		O
jo		O
qeveritare		O
dhe		O
gazetarëve		O
.		O
AP		B-PER
kujton		O
se		O
para		O
se		O
partia		O
populiste		O
e		O
Vuçiç		B-PER
të		O
vinte		O
në		O
pushtet		O
më		B-DATE_0
2012-ën		I-DATE_0
ai		O
ishte		O
"		O
ultranacionalist		O
që		O
po		O
ashtu		O
ishte		O
ministër		O
i		O
informimit		O
në		O
kohën		O
e		O
intervenimit		O
të		O
NATO		B-ORG
më		B-DATE_0
1999-ën		I-DATE_0
.		O
Kjo		O
agjenci		O
përkujton		O
po		O
ashtu		O
se		O
Serbia		B-VEND_1
dhe		O
aleatët		O
e		O
saj		O
Rusia		B-VEND_1
dhe		O
Kina		B-VEND_1
nuk		O
e		O
pranojnë		O
Kosovën		B-VEND_1
si		O
shtet		O
të		O
pavarur		O
derisa		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
shumica		O
e		O
vendeve		O
perëndimore		O
po		O
.		O