Doli		O
për		O
të		O
takuar		O
vajzën		O
që		O
njohu		O
në		O
Tinder		B-ORG
,		O
i		O
riu		O
rrëmbehet		O
dhe		O
masakrohet		O
(		O
PAMJE		O
TE		O
RENDA		O
)		O
Vlen		O
të		O
përmendet		O
se		O
çfarë		O
i		O
ndodhi		O
një		O
skocezi		O
të		O
ri		O
këtë		O
javë		O
.		O
Cobhan		B-PER
Mclelland		I-PER
,		O
18		O
vjeç		O
,		O
nuk		O
do		O
ta		O
harrojë		O
kurrë		O
atë		O
që		O
ndodhi		O
mbrëmjen		O
e		O
së		B-DATE_1
shtunës		I-DATE_1
së		O
kaluar		O
.		O
I		O
riu		O
,		O
një		O
ushtar		O
rezident		O
në		O
kampin		O
ushtarak		O
Dreghorn		O
Barracks		O
,		O
ra		O
dakord		O
të		O
shkonte		O
në		O
një		O
takim		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
një		O
vajze		O
që		O
kishte		O
njohur		O
ditë		O
më		O
parë		O
në		O
Tinder		B-ORG
.		O
Cobhan		B-PER
shkoi		O
me		O
makinë		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
vajzës		O
së		O
re		O
.		O