Në		O
një		O
deklaratë		O
pas		O
samitit		O
,		O
BE		B-ORG
theksoi		O
rëndësinë		O
e		O
zinxhirëve		O
globalë		O
të		O
furnizimit		O
të		O
nevojshëm		O
për		O
të		O
prodhuar		O
vaksinat		O
.		O
Presidentja		O
e		O
Komisionit		O
Europian		O
Ursula		B-PER
von		I-PER
der		I-PER
Leyen		I-PER
tha		O
se		O
AstraZeneca		B-ORG
duhet		O
të		O
shpërndajë		O
dërgesat		O
në		O
BE		B-ORG
përpara		O
se		O
të		O
eksportojë		O
dozat		O
diku		O
tjetër		O
.		O
Presidenti		O
francez		O
Emmanuel		B-PER
Macron		I-PER
u		O
tha		O
gazetarëve		O
se		O
kjo		O
shënoi		O
"		O
fundin		O
e		O
naivitetit		O
"		O
nga		O
BE		B-ORG
.		O
BE		B-ORG
u		O
akuzua		O
,		O
kryesisht		O
nga		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
dhe		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		O
OBSH		B-ORG
)		O
,		O
për		O
të		O
ashtuquajturin		O
nacionalizëm		O
vaksinash		O
pasi		O
vendosi		O
kontrollet		O
e		O
eksportit		O
brenda		O
bllokut		O
.		O
Por		O
von		B-PER
der		I-PER
Leyen		I-PER
reagoi		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
,		O
duke		O
argumentuar		O
se		O
BE		B-ORG
ishte		O
"		O
rajoni		O
që		O
eksporton		O
shumicën		O
e		O
vaksinave		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
"		O
.		O
Ajo		O
tha		O
gjithashtu		O
shkroi		O
BE-ja		B-ORG
kishte		O
eksportuar		O
rreth		O
77		O
milion		O
doza		O
në		O
33		O
vende		O
që		O
nga		O
dhjetori		O
.		O
Komentet		O
e		O
saj		O
erdhën		O
një		O
ditë		O
pasi		O
BE		B-ORG
dha		O
një		O
deklaratë		O
me		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
në		O
të		O
cilën		O
të		O
dy		O
palët		O
u		O
zotuan		O
të		O
punojnë		O
së		O
bashku		O
pas		O
disa		O
javësh		O
tensionesh		O
mbi		O
vaksinën		O
Oxford-AstraZeneca		B-PRO
.		O
Më		O
parë		O
,		O
ai		O
shprehu		O
zhgënjimin		O
për		O
shkak		O
të		O
ritmit		O
të		O
ngadaltë		O
të		O
pjesës		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
vaksinave		O
në		O
Europë		O
.		O
Kancelarja		O
gjermane		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
gjithashtu		O
tha		O
se		O
BE		B-ORG
"		O
jo		O
vetëm		O
që		O
furnizon		O
veten		O
,		O
por		O
edhe		O
eksporton		O
në		O
botë		O
–		O
në		O
kontrast		O
me		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
"		O
.		O
Kryeministri		O
Holandez		O
Mark		B-PER
Rutte		I-PER
tha		O
ndërsa		O
udhëheqësit		O
e		O
tjerë		O
ishin		O
hasur		O
me		O
masat		O
më		O
të		O
ashpra		O
të		O
eksportit		O
,		O
ai		O
shpresonte		O
që		O
ato		O
masa		O
mos		O
të		O
zbatohen		O
kurrë		O
.		O
Të		O
dy		O
këto		O
vende		O
janë		O
shtëpia		O
e		O
fabrikave		O
të		O
përfshira		O
në		O
prodhimin		O
e		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
e		O
cila		O
së		O
shpejti		O
mund		O
të		O
dërgojë		O
furnizime		O
në		O
kombet		O
europiane		O
–		O
një		O
veprim		O
që		O
mund		O
të		O
qetësojë		O
pak		O
situatën		O
në		O
BE		B-ORG
,		O
sipas		O
korrespondentit		O
të		O
BBC		O
në		O
Bruksel		B-VEND_0
,		O
Nick		B-PER
Beake		I-PER
.		O
Rutte		B-PER
tha		O
se		O
në		O
fundjavë		O
mund		O
të		O
shpallet		O
një		O
marrëveshje		O
me		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
mbi		O
përbërësit		O
e		O
AstraZeneca		B-PRO
të		O
prodhuar		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
.		O
Si		O
BE		B-ORG
do		O
të		O
rrisë		O
fushatën		O
e		O
vaksinimit		O
?		O
Pas		O
samitit		O
virtual		O
,		O
27		O
vendet		O
anëtare		O
të		O
BE		B-ORG
ranë		O
dakord		O
se		O
do		O
të		O
përpiqen		O
të		O
rrisin		O
prodhimin		O
e		O
vaksinave		O
brenda		O
bllokut		O
.		O
Presidenti		O
i		O
SHBA		B-VEND_1
Joe		B-PER
Biden		I-PER
gjithashtu		O
mori		O
pjesë		O
në		O
takimin		O
virtual		O
,		O
në		O
një		O
përpjekje		O
për		O
të		O
rindërtuar		O
lidhjet		O
me		O
BE-në		B-ORG
pas		O
marrëdhënieve		O
të		O
acaruara		O
midis		O
bllokut		O
dhe		O
paraardhësit		O
të		O
tij		O
,		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
.		O
Përpara		O
takimit		O
të		O
së		B-DATE_0
enjtes		I-DATE_0
,		O
një		O
ish		O
president		O
i		O
Komisionit		O
Europian		O
,		O
Jean-Claude		B-PER
Juncker		I-PER
,		O
i		O
kërkoi		O
bllokut		O
të		O
shmangte		O
një		O
"		O
luftë		O
vaksinash		O
"		O
me		O
Britaninë		B-VEND_1
.		O
Megjithatë		O
,		O
shifrat		O
e		O
fundit		O
tregojnë		O
se		O
vetëm		O
12.9		O
doza		O
vaksinash		O
janë		O
administruar		O
për		O
100		O
persona		O
në		O
BE		B-ORG
krahasuar		O
me		O
44.7		O
në		O
Britani		B-VEND_1
dhe		O
37.2		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Kancelarja		O
gjermane		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
tha		O
se		O
varianti		O
britanik		O
ishte		O
bërë		O
lloji		O
dominues		O
që		O
qarkullon		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
.		O
Polonia		B-VEND_1
do		O
të		O
mbyllë		O
çerdhet		O
,		O
parashkollorët		O
dhe		O
parukierit		O
për		O
dy		O
javë		O
duke		O
filluar		O
nga		O
e		O
shtuna		O
pas		O
rritjes		O
së		O
rasteve		O
me		O
koronavirus		O
.		O
/		O
abcnews.al		O