Nga		O
Aleida		B-PER
Assmann		I-PER
,		O
Alon		B-PER
Confino		I-PER
dhe		O
David		B-PER
Feldman		I-PER
,		O
euobserver		O
Duke		O
iu		O
përgjigjur		O
kësaj		O
tendence		O
shqetësuese		O
,		O
Bashkimi		B-ORG
Europian		I-ORG
dhe		O
vendet		O
anëtare		O
të		O
tij		O
kanë		O
rritur		O
përpjekjet		O
e		O
tyre		O
për		O
të		O
luftuar		O
antisemitizmin		O
.		O
Komisioni		O
Europian		O
caktoi		O
një		O
Koordinator		O
për		O
Luftën		O
kundër		O
Antisemitizmit		O
,		O
krijoi		O
një		O
grup		O
për		O
të		O
mbështetur		O
vendet		O
anëtare		O
dhe		O
do		O
të		O
paraqesë		O
një		O
strategji		O
"		O
gjithëpërfshirëse		O
"		O
të		O
BE		B-ORG
për		O
të		O
luftuar		O
antisemitizmin		O
brenda		O
këtij		O
viti		O
.		O
Ky		O
përkufizim		O
u		O
miratua		O
nga		O
IHRA		B-ORG
në		O
maj		B-DATE_0
2016		I-DATE_0
.		O
Sidoqoftë		O
,		O
në		O
praktikë		O
,		O
përkufizimi		O
i		O
IHRA		B-ORG
është		O
kthyer		O
në		O
një		O
burim		O
konfuzioni		O
dhe		O
konflikti		O
.		O
Kjo		O
ka		O
të		O
bëjë		O
me		O
11		O
"		O
shembuj		O
bashkëkohorë		O
të		O
antisemitizmit		O
"		O
bashkangjitur		O
përkufizimit		O
,		O
shtatë		O
prej		O
të		O
cilave		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
me		O
Izraelin		B-VEND_1
.		O
Në		O
praktikë		O
,		O
këta		O
shembuj		O
shfrytëzohen		O
për		O
të		O
delegjitimuar		O
individë		O
dhe		O
grupe		O
kritike		O
ndaj		O
Izraelit		B-VEND_1
ose		O
Sionizmit		O
si		O
antisemitike		O
.		O
Është		O
kundër		O
këtij		O
sfondi		O
,		O
që		O
një		O
grup		O
studiuesish		O
nga		O
e		O
gjithë		O
bota		O
u		O
bashkuan		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
nën		O
udhëheqjen		O
e		O
Institutit		B-ORG
Van		I-ORG
Leer		I-ORG
në		O
Jeruzalem		B-VEND_0
,		O
për		O
të		O
vlerësuar		O
në		O
mënyrë		O
kritike		O
përkufizimin		O
e		O
IHRA		B-ORG
dhe		O
për		O
të		O
sqaruar		O
ato		O
aspekte		O
të		O
saj		O
që		O
shkaktojnë		O
konfuzion		O
dhe		O
shqetësim		O
.		O
JDA		O
është		O
miratuar		O
nga		O
më		O
shumë		O
se		O
200		O
studiues		O
të		O
antisemitizmit		O
dhe		O
fushave		O
të		O
ngjashme		O
.		O
Midis		O
tyre		O
janë		O
krerët		O
e		O
instituteve		O
kryesore		O
në		O
Europë		O
,		O
SHBA		B-VEND_1
dhe		O
Izrael		B-VEND_1
.		O
Ai		O
përbëhet		O
nga		O
një		O
preambulë		O
,		O
përkufizimi		O
aktual		O
i		O
antisemitizmit		O
dhe		O
një		O
grup		O
prej		O
15		O
udhëzimesh		O
praktike		O
.		O
Ato		O
përbëhen		O
nga		O
pesë		O
udhëzime		O
të		O
përgjithshme		O
dhe		O
10		O
që		O
lidhen		O
me		O
Izrael-Palestinë		B-VEND_1
.		O
Dhe		O
ndryshe		O
nga		O
përkufizimi		O
i		O
IHRA-s		B-ORG
,		O
JDA		O
specifikon		O
gjithashtu		O
atë		O
që		O
nuk		O
është		O
antisemitike		O
.		O
Në		O
këtë		O
mënyrë		O
,		O
JDA		O
demonstron		O
se		O
ekziston		O
mundësia		O
të		O
përcaktohet		O
dhe		O
të		O
luftohet		O
antisemitizmi		O
pa		O
qenë		O
pjesë		O
e		O
politikave		O
të		O
përmendura		O
nga		O
përkufizimi		O
i		O
IHRA		B-ORG
,		O
raporton		O
abcnews.al		O
Si		O
ka		O
vepruar		O
BE		B-ORG
?		O
Asnjë		O
përkufizim		O
nuk		O
është		O
i		O
përsosur		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
është		O
zhvilluar		O
një		O
udhëzues		O
dhe		O
një		O
mjet		O
efektiv		O
për		O
të		O
luftuar		O
antisemitizmin		O
.		O
Këtë		O
rezultat		O
ia		O
kemi		O
borxh		O
përvojës		O
,		O
hulumtimit		O
dhe		O
dialogut		O
të		O
vazhdueshëm		O
për		O
përkufizimin		O
e		O
IHRA-s		B-ORG
.		O
BE		B-ORG