presion		O
AstraZeneca-s		B-ORG
:		O
Të		O
përmbushë		O
premtimet		O
,		O
ose		O
do		O
të		O
gjejmë		O
vaksina		O
diku		O
tjetër		O
Prodhuesi		O
i		O
vaksinave		O
kundër		O
Covid-19		O
,		O
AstraZeneca		B-ORG
duhet		O
t'i		O
përmbushë		O
premtimet		O
për		O
furnizimin		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
,		O
përpara		O
se		O
të		O
dërgojë		O
doza		O
gjetkë		O
,		O
tha		O
presidentja		O
e		O
Komisionit		O
Evropian		O
,		O
Ursula		B-PER
von		I-PER
der		I-PER
Leyen		I-PER
.		O
Kurse		O
kancelarja		O
gjermane		O
,		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
tha		O
se		O
BE-ja		B-ORG
jo		O
vetëm		O
që		O
furnizon		O
veten		O
,		O
por		O
eksporton		O
edhe		O
në		O
botë		O
për		O
dallim		O
nga		O
SHBA-ja		B-VEND_1
dhe		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
.		O
Shpërndarja		O
e		O
vaksinave		O
në		O
shtetet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
është		O
duke		O
u		O
bërë		O
ngadalë		O
dhe		O
blloku		O
ka		O
fajësuar		O
kompanitë		O
farmaceutike		O
,		O
kryesisht		O
AstraZeneca		B-ORG
,		O
për		O
mos		O
dërgimin		O
e		O
dozave		O
të		O
premtuara		O
.		O
Deri		O
më		O
tani		O
,		O
në		O
BE		B-ORG
janë		O
dhënë		O
rreth		O
62		O
milionë		O
doza		O
të		O
vaksinave		O
kundër		O
koronavirusit		O
.		O
BE-ja		B-ORG
gjithashtu		O
u		O
bëri		O
thirrje		O
prodhuesve		O
të		O
vaksinave		O
që		O
t'i		O
parashikojnë		O
prodhimet		O
e		O
tyre		O
dhe		O
"t'i		O
respektojnë		O
afatet		O
kontraktuale		O
të		O
dorëzimit		O
"		O
.		O