BE		B-ORG
nxit		O
unitetin		O
,		O
liderët		O
takohen		O
për		O
samitin		O
e		O
vaksinave		O
Vendet		O
europiane		O
nuk		O
duhet		O
t'i		O
kthehen		O
njëri-tjetrit		O
,		O
mes		O
tensioneve		O
në		O
rritje		O
mbi		O
furnizimet		O
e		O
vaksinave		O
Covid		O
,		O
ka		O
thënë		O
presidenti		O
i		O
Parlamentit		O
të		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Nuk		O
ka		O
kuptim		O
që		O
ne		O
të		O
kthehemi		O
ndaj		O
njëri-tjetrit		O
,		O
ashtu		O
si		O
nuk		O
ka		O
kuptim		O
të		O
mendojmë		O
se		O
të		O
tjerët		O
po		O
bëjnë		O
më		O
shumë		O
"		O
,		O
-tha		O
Presidenti		O
i		O
Parlamentit		O
Evropian		O
David-Maria		B-PER
Sassoli		I-PER
në		O
një		O
konferencë		O
shtypi		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
.		O
Thirrja		O
për		O
unitet		O
vjen		O
ndërsa		O
udhëheqësit		O
e		O
BE		B-ORG
zhvillojnë		O
bisedime		O
virtuale		O
për		O
të		O
diskutuar		O
furnizimet		O
dhe		O
përmirësimin		O
e		O
shpërndarjes		O
në		O
27		O
vendet		O
anëtare		O
të		O
bllokut		O
.		O
Disa		O
vende		O
janë		O
ankuar		O
që		O
dozat		O
nuk		O
janë		O
shpërndarë		O
në		O
mënyrë		O
të		O
drejtë		O
.		O
Liderët		O
e		O
BE		B-ORG
do		O
të		O
vendosin		O
nëse		O
do		O
të		O
miratojnë		O
propozimet		O
për		O
të		O
forcuar		O
kontrollet		O
e		O
eksportit		O
.		O
Kontrolle		O
të		O
tilla		O
mund		O
të		O
ndikojnë		O
në		O
furnizimin		O
me		O
Mbretërinë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuar		I-VEND_1
,		O
ku		O
kryeministri		O
Boris		B-PER
Johnson		I-PER
ka		O
paralajmëruar		O
kundër		O
vendosjes		O
së		O
"		O
bllokadave		O
"		O
.		O
Disa		O
shtete		O
të		O
BE		B-ORG
,		O
të		O
udhëhequr		O
nga		O
Austria		B-VEND_1
,		O
po		O
bëjnë		O
thirrje		O
për		O
një		O
rishikim		O
në		O
metodën		O
e		O
shpërndarjes		O
së		O
bllokut		O
,		O
pasi		O
nuk		O
arritën		O
të		O
marrin		O
doza		O
të		O
mjaftueshme		O
këtë		O
vit		O
.		O