herë		O
të		O
parë		O
pas		O
zgjedhjes		O
si		O
President		O
,		O
Biden		B-PER
mban		O
sot		O
konferencën		O
e		O
parë		O
për		O
shtyp		O
Presidenti		O
i		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
do		O
të		O
mbajë		O
sot		O
konferencën		O
e		O
parë		O
për		O
shtyp		O
,		O
që		O
kur		O
mori		O
detyrën		O
në		O
janar		O
.		O
Megjithëse		O
zoti		O
Biden		B-PER
riktheu		O
konferencat		O
e		O
përditshme		O
të		O
shtypit		O
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
,		O
që		O
mbahen		O
nga		O
sekretarja		O
e		O
shtypit		O
,		O
ai		O
është		O
presidenti		O
i		O
parë		O
në		O
katër		O
dekada		O
,		O
që		O
nuk		O
ka		O
mbajtur		O
një		O
seancë		O
zyrtare		O
me		O
pyetje-përgjigje		O
deri		O
në		O
këtë		O
pikë		O
të		O
mandatit		O
.		O
"		O
Është		O
një		O
mundësi		O
që		O
ai		O
të		O
flasë		O
me		O
popullin		O
amerikan		O
,		O
drejtpërdrejt		O
përmes		O
jush		O
,		O
"		O
u		O
tha		O
sekretarja		O
e		O
shtypit		O
Jen		B-PER
Psaki		I-PER
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
gazetarëve		O
.		O
Zoti		O
Biden		B-PER
ka		O
të		O
ngjarë		O
të		O
përballet		O
me		O
pyetje		O
mbi		O
një		O
numër		O
temash		O
të		O
ngutshme		O
të		O
politikës		O
së		O
brendshme		O
,		O
përfshirë		O
vrasjet		O
masive		O
të		O
kohëve		O
të		O
fundit		O
në		O
Xhorxhia		B-VEND_0
dhe		O
Kolorado		B-VEND_0
,		O
gjendjen		O
në		O
kufirin		O
SHBA-Meksikë		B-VEND_1
dhe		O
reagimin		O
e		O
qeverisë		O
ndaj		O
pandemisë		O
së		O
koronavirusit		O
.		O
Përsa		O
i		O
takon		O
politikës		O
së		O
jashtme		O
,		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
mund		O
të		O
përballet		O
me		O
pyetje		O
në		O
lidhje		O
me		O
perspektivat		O
e		O
rikthimit		O
në		O
marrëveshjen		O
bërthamore		O
të		O
Iranit		B-VEND_1
,		O
provat		O
e		O
fundit		O
me		O
raketa		O
të		O
Koresë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
,		O
gjendjen		O
në		O
Mianmar		B-VEND_1
dhe		O
marrëdhëniet		O
e		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
me		O
Kinën		B-VEND_1
dhe		O
Rusinë		B-VEND_1
.		O