Danimarka		B-VEND_1
zgjat		O
pezullimin		O
e		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
për		O
tre		O
javë		O
Danimarka		B-VEND_1
ka		O
zgjatur		O
me		O
tre		O
javë		O
pezullimin		O
e		O
përdorimit		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
në		O
programin		O
e		O
imunizimit		O
kundër		O
Covid-19		O
.		O
Ky		O
vendimi		O
i		O
shtetit		O
danez		O
vjen		O
pavarësisht		O
nga		O
fakti		O
se		O
vaksina		O
ishte		O
"		O
e		O
sigurt		O
dhe		O
efektive		O
"		O
sipas		O
rregullatorit		O
Evropian		O
dhe		O
Organizatës		B-PRO
Botërore		I-PRO
të		I-PRO
Shëndetësisë		I-PRO
.		O
"		O
Ne		O
kemi		O
vendosur		O
sot		O
të		O
zgjasim		O
pezullimin		O
me		O
tre		O
javë		O
,		O
"		O
tha		O
Drejtori		O
i		O
Autoritetit		B-ORG
Kombëtar		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
Soren		B-PER
Brostrom		I-PER
në		O
një		O
konferencë		O
shtypi		O
,		O
duke		O
shpjeguar		O
se		O
është		O
e		O
nevojshme		O
më		O
sbumë		O
kohë		O
për		O
të		O
përjashtuar		O
plotësisht		O
lidhjen		O
e		O
mundshme		O
midis		O
disa		O
rasteve		O
të		O
rralla		O
,		O
por		O
serioze		O
të		O
njohura		O
të		O
trombozës		O
me		O
vaksinën		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
e		O
cila		O
,		O
megjithatë		O
,		O
nuk		O
është		O
provuar		O
.		O
Sipas		O
autoriteteve		O
daneze		O
,		O
Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
nuk		O
përjashton		O
ndonjë		O
lidhje		O
,		O
e		O
cila		O
i		O
çon		O
ata		O
të		O
vazhdojnë		O
hetimin		O
,		O
për		O
arsye		O
paraprake		O
.		O
"		O
Ne		O
ende		O
nuk		O
e		O
dimë		O
nëse		O
disa		O
grupe		O
janë		O
më		O
të		O
rrezikuar		O
.		O
Baza		O
jonë		O
për		O
të		O
arritur		O
në		O
një		O
vendim		O
përfundimtar		O
mbi		O
përdorimin		O
e		O
mëtejshëm		O
të		O
vaksinës		O
kundër		O
Covid-19		O
AstraZeneca		B-PRO
është		O
shumë		O
e		O
pasigurt		O
,		O
"		O
vuri		O
në		O
dukje		O
Brostrom		B-PER
.		O
Në		O
Danimarkë		B-VEND_1
,		O
5.7		O
%		O
e		O
5.8		O
milion		O
qytetarë		O
janë		O
vaksinuar		O
plotësisht		O
dhe		O
11.1		O
%		O
kanë		O
marrë		O
dozën		O
e		O
parë		O
.		O