Merkel		B-PER
kërkon		O
prodhim		O
evropian		O
të		O
vaksinës		O
Kancelarja		O
në		O
një		O
deklaratë		O
qeveritare		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
(		O
25.03		B-DATE_0
)		O
në		O
Bundestag		O
theksoi		O
edhe		O
njëherë		O
nevojën		O
e		O
prodhimit		O
të		O
mëvetësishëm		O
të		O
vaksinës		O
në		O
BE		B-ORG
.		O
Ajo		O
që		O
duhet		O
bërë		O
është		O
sigurimi		O
i		O
prodhimit		O
në		O
territorin		O
europian		O
,		O
tha		O
Merkel		B-PER
.		O
Në		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
prodhohet		O
për		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
,		O
SHBA		B-VEND_1
nuk		O
eksporton		O
vaksinë		O
.		O
Prandaj		O
jemi		O
të		O
varur		O
për		O
një		O
kohë		O
të		O
gjatë		O
nga		O
ajo		O
se		O
çfarë		O
prodhohet		O
në		O
Europë		O
edhe		O
përtej		O
këtij		O
viti		O
.		O
"		O
Mirë		O
që		O
e		O
kemi		O
BE		B-ORG
"		O
Merkel		B-PER
e		O
mbrojti		O
rrugën		O
europiane		O
në		O
luftimin		O
e		O
pandemisë		O
përkundër		O
kritikave		O
.		O
"		O
Megjithë		O
vështirësitë		O
,		O
besoj		O
,		O
se		O
në		O
këtë		O
pandemi		O
është		O
treguar		O
,		O
që		O
është		O
mirë		O
që		O
e		O
kemi		O
Bashkimin		B-ORG
Europian		O
"		O
.		O
Për		O
këtë		O
ajo		O
përmendi		O
planin		O
për		O
sigurimin		O
e		O
vaksinës		O
.		O
"		O
Ishte		O
gjëja		O
e		O
duhur		O
që		O
vendosëm		O
sigurimin		O
e		O
përbashkët		O
dhe		O
lejen		O
për		O
vaksinat		O
përmes		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Nëse		O
e		O
shikon		O
,		O
se		O
edhe		O
tek		O
diferenca		O
të		O
vogla		O
në		O
shpërndarjen		O
e		O
vaksinës		O
ka		O
diskutime		O
,		O
nuk		O
dua		O
të		O
përfytyroj		O
,		O
se		O
çfarë		O
do		O
kishte		O
ndodhur		O
,		O
nëse		O
secili		O
vend		O
do		O
e		O
kishte		O
siguruar		O
vaksinën		O
për		O
vete		O
.		O
"		O
Kjo		O
do		O
ta		O
trondiste		O
me		O
themel		O
tregun		O
e		O
brendshëm		O
"		O
,		O
tha		O
Merkel		B-PER
para		O
Bundestagut		O
.		O
Merkel		B-PER
po		O
ashtu		O
para		O
samitit		O
të		O
krerëve		O
të		O
BE		B-ORG
kërkoi		O
analizë		O
të		O
thellë		O
të		O
dobësive		O
të		O
BE		B-ORG
.		O
"		O
Bën		O
pjesë		O
tek		O
të		O
vërtetat		O
,		O
që		O
kjo		O
pandemi		O
tregoi		O
,		O
se		O
duhe		O
të		O
analizojmë		O
pa		O
mëshirë		O
,		O
se		O
ku		O
janë		O
dobësitë		O
tona		O
.		O
"		O
Para		O
Bundestagut		O
Merkel		B-PER
u		O
bëri		O
gjithashtu		O
thirrje		O
komunave		O
gjermane		O
për		O
më		O
shumë		O
kreativitet		O
në		O
luftimin		O
e		O
pandemisë		O
duke		O
përmendur		O
qytetet		O
që		O
janë		O
model		O
në		O
luftimin		O
e		O
pandemisë		O
,		O
si		O
Tybingeni		B-VEND_0
apo		O
Rostoku		B-VEND_0
.		O
Lidhur		O
strategjinë		O
e		O
testeve		O
,		O
ajo		O
kërkoi		O
më		O
shumë		O
angazhim		O
të		O
landeve		O
.		O
Federata		O
nuk		O
mund		O
të		O
ketë		O
gati		O
infrastrukturën		O
e		O
testeve		O
për		O
40.000		O
shkolla		O
gjermane		O
.		O
Merkel		B-PER
kërkoi		O
nga		O
ekonomia		O
gjermane		O
testimin		O
dy		O
herë		O
në		O
javë		O
të		O
punëmarrësve		O
,		O
që		O
nuk		O
punojnë		O
dot		O
nga		O
shtëpia		O
dhe		O
kërcënoi		O
me		O
kthimin		O
në		O
detyrim		O
të		O
testimit		O
për		O
ekonominë		O
,		O
nëse		O
rreth		O
"		O
90		O
%		O
"		O
e		O
firmave		O
nuk		O
e		O
zbatojnë		O
vullnetarisht		O
angazhimin		O
e		O
marrë		O
.		O
"		O
Ofertat		O
më		O
të		O
mira		O
të		O
testimit		O
nuk		O
vlejnë		O
,		O
nëse		O
ato		O
nuk		O
merren		O
në		O
konsideratë		O
"		O
,		O
tha		O
Merkel		B-PER
.		O
"		O
Nëse		O
pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
ekonomisë		O
gjermane		O
nuk		O
i		O
ofron		O
teste		O
punonjëseve		O
e		O
punonjësve		O
,		O
atëherë		O
ne		O
do		O
të		O
marrim		O
masa		O
rregullatore		O
që		O
kalojnë		O
në		O
rregulloren		O
e		O
mbrojtjes		O
në		O
punë		O
"		O
,		O
tha		O
Merkel		B-PER
.		O
/		O
DW		O