Rikthimi		O
në		O
normalitet		O
?		O
Parashikimi		O
nga		O
Bill		B-PER
Gates		I-PER
,		O
jep		O
vitin		O
Prej		O
më		O
shumë		O
se		O
një		O
viti		O
e		O
gjithë		O
bota		O
po		O
jeton		O
nën		O
kushtet		O
e		O
pandemisë		O
së		O
Covid-19.		O
Bota		O
do		O
të		O
kthehet		O
në		O
normalitet		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
,		O
ky		O
është		O
parashikimi		O
i		O
Bill		B-PER
Gates		I-PER
.		O
Nga		O
ana		O
tjetër		O
,		O
ai		O
nënvizon		O
se		O
Covid-19		O
ka		O
shkaktuar		O
një		O
tragjedi		O
të		O
pabesueshme		O
dhe		O
shtoi		O
se		O
lajmi		O
i		O
mirë		O
është		O
nisja		O
e		O
vaksinimit		O
.		O
"		O
Deri		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
ne		O
duhet		O
të		O
kthehemi		O
plotësisht		O
në		O
normalitet		O
"		O
,		O
citohet		O
të		O
ketë		O
thënë		O
Gates		B-PER
.		O
"		O
Reuters		B-ORG
"		O
raporton		O
se		O
Gates		B-PER
përmes		O
fondacionit		O
të		O
tij		O
filantropik		O
ka		O
dhënë		O
të		O
paktën		O
1.75		O
miliardë		O
Dollarë		O
për		O
përballimin		O
e		O
pandemisë		O
Covid-19.		O
Ai		O
ka		O
mbështetur		O
për		O
disa		O
prodhues		O
të		O
vaksinave		O
,		O
diagnostifikimit		O
dhe		O
trajtimeve		O
të		O
mundshme		O
.		O
Struktura		O
Covax		O
,		O
e		O
mbështetur		O
nga		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
dhe		O
Aleanca		O
Globale		O
për		O
Vaksinat		O
dhe		O
Imunizimin		O
,		O
synon		O
të		O
sigurojë		O
2		O
miliardë		O
doza		O
vaksinash		O
për		O
vendet		O
me		O
të		O
ardhura		O
më		O
të		O
ulëta		O
deri		O
në		O
fund		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O