Erdogan		B-PER
letër		O
Albin		B-PER
Kurtit		I-PER
:		O
Rishiko		O
vendimin		O
për		O
ambasadën		O
në		O
Jesusalem		B-VEND_0
Presidenti		O
i		O
Turqisë		B-VEND_1
,		O
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdogan		I-PER
,		O
i		O
ka		O
dërguar		O
ditën		O
e		O
sotme		O
një		O
letër		O
urimi		O
kryeministrit		O
të		O
ri		O
të		O
zgjedhur		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
.		O
"		O
Turqia		B-VEND_1
,		O
si		O
gjithmonë		O
,		O
edhe		O
në		O
periudhën		O
e		O
ardhshme		O
,		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
solidaritet		O
në		O
çdo		O
fushë		O
me		O
populli		O
vëlla		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Me		O
këtë		O
rast		O
,		O
përsërisë		O
urimet		O
e		O
mia		O
më		O
të		O
mira		O
dhe		O
lumturinë		O
tuaj		O
,		O
si		O
dhe		O
prosperitetin		O
dhe		O
mirëqenien		O
e		O
popullit		O
mik		O
dhe		O
vëlla		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
"		O
,		O
ka		O
shkruar		O
Erdogan		B-PER
në		O
letër		O
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
Erdogan		B-PER
në		O
letrën		O
e		O
tij		O
dërguar		O
Kurtit		B-PER
po		O
ashtu		O
ka		O
thënë		O
se		O
përfshirja		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
Turke		I-ORG
të		I-ORG
Kosovës		I-ORG
(		O
KDTP		B-ORG
)		O
në		O
Qeverinë		O
e		O
re		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
parti		O
që		O
ka		O
fituar		O
dy		O
mandatet		O
e		O
rezervuara		O
për		O
komunitetin		O
turk		O
në		O
Kuvendin		O
e		O
Kosovës		B-VEND_1
,		O
është		O
si		O
një		O
tregues		O
se		O
Kurti		B-PER
i		O
kushton		O
vëmendje		O
prioriteteve		O
dhe		O
pritjeve		O
të		O
komunitetit		O
turk		O
.		O
Ndërkohë		O
kujtojmë		O
se		O
pas		O
marrjes		O
zyrtarisht		O
të		O
detyrës		O
së		O
Kryeministrit		O
Kurti		B-PER
ka		O
marrë		O
letra		O
urimi		O
edhe		O
nga		O
kryeministri		O
i		O
Hungarisë		B-VEND_1
,		O
Viktor		B-PER
Orban		I-PER
,		O
nga		O
kryeministri		O
i		O
Italisë		B-VEND_1
,		O
Mario		B-PER
Draghi		I-PER
,		O
ai		O
i		O
Çekisë		B-VEND_1
,		O
Andrej		B-PER
Babis		I-PER
dhe		O
kryeministri		O
kroat		O
Andrej		B-PER
Plenkoviq		I-PER
.		O