Blinken		B-PER
:		O
Sanksionet		O
kundër		O
gazsjellësit		O
Nord		O
Stream		O
2		O
,		O
mundësi		O
reale		O
Sekretari		O
i		O
Shtetit		O
Antony		B-PER
Blinken		I-PER
njoftoi		O
të		B-DATE_1
mërkurën		I-DATE_1
se		O
i		O
kishte		O
thënë		O
homologut		O
të		O
tij		O
gjerman		O
se		O
sanksionet		O
kundër		O
tubacionit		O
të		O
gazit		O
natyror		O
Nord		O
Stream		O
2		O
ishin		O
një		O
mundësi		O
reale		O
dhe		O
se		O
në		O
kundërshtimin		O
amerikan		O
për		O
ndërtimin		O
e		O
gazsjellësit		O
nuk		O
kishte		O
"		O
asnjë		O
paqartësi		O
"		O
.		O
Deri		O
tani		O
Berlini		B-VEND_0
ka		O
shpresuar		O
se		O
administrata		O
e		O
re		O
e		O
Presidentit		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
do		O
të		O
mbajë		O
një		O
qëndrim		O
pragmatik		O
ndaj		O
projektit		O
për		O
dërgimin		O
e		O
gazit		O
rus		O
në		O
Evropë		O
,		O
pasi		O
ai		O
pothuajse		O
ka		O
përfunduar		O
,		O
thanë		O
zyrtarë		O
dhe		O
diplomatë		O
për		O
agjencinë		O
Reuters		B-ORG
.		O
Duke		O
përsëritur		O
shqetësimet		O
e		O
Presidentit		O
Biden		B-PER
në		O
lidhje		O
me		O
tubacionin		O
që		O
zgjatet		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
në		O
Gjermani		B-VEND_1
,		O
sekretari		O
Blinken		B-PER
tha		O
se		O
i		O
kishte		O
deklaruar		O
Ministrit		O
të		O
Jashtëm		O
gjerman		O
Heiko		B-PER
Maas		I-PER
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
në		O
një		O
takim		O
privat		O
se		O
kompanitë		O
e		O
përfshira		O
në		O
projekt		O
rrezikojnë		O
të		O
bëhen		O
objekt		O
sanksionesh		O
,		O
sidomos		O
në		O
fazën		O
e		O
përfundimit		O
të		O
ndërtimit		O
.		O
"		O
E		O
bëra		O
të		O
qartë		O
se		O
firmat		O
e		O
përfshira		O
në		O
ndërtimin		O
e		O
tubacionit		O
rrezikojnë		O
sanksione		O
nga		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Gazsjellësi		O
ndan		O
Evropën		O
,		O
ai		O
ekspozon		O
Ukrainën		B-VEND_1
dhe		O
Evropën		O
Qendrore		O
ndaj		O
manipulimit		O
dhe		O
presionit		O
rus		O
,		O
dhe		O
shkon		O
kundër		O
synimeve		O
të		O
deklaruara		O
nga		O
vetë		O
Evropa		O
për		O
energjinë		O
"		O
,		O
tha		O
sekretari		O
Blinken		B-PER
në		O
një		O
konferencë		O
shtypi		O
.		O
Kremlini		O
thotë		O
se		O
Nord		B-ORG
Stream		I-ORG
2		I-ORG
,		O
një		O
sipërmarrje		O
prej		O
11		O
miliardë		O
dollarësh		O
e		O
drejtuar		O
nga		O
kompania		O
shtetërore		O
ruse		O
e		O
energjisë		O
Gazprom		B-ORG
,		O
është		O
një		O
projekt		O
komercial		O
,		O
por		O
disa		O
administrata		O
amerikane		O
e		O
kanë		O
kundërshtuar		O
projektin		O
dhe		O
Evropa		O
është		O
zotuar		O
të		O
ulë		O
varësinë		O
e		O
saj		O
nga		O
energjia		O
ruse		O
.		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
vende		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
si		O
Polonia		B-VEND_1
,		O
thonë		O
se		O
gazsjellësi		O
Nord		B-ORG
Stream		I-ORG
2		I-ORG
është		O
pjesë		O
e		O
masave		O
ekonomike		O
dhe		O
politike		O
të		O
Rusisë		B-VEND_1
për		O
të		O
manipuluar		O
vendet		O
evropiane		O
dhe		O
për		O
të		O
minuar		O
lidhjet		O
transatlantike		O
.		O
"		O
Ajo		O
që		O
i		O
thashë		O
(		O
ministrit		O
gjerman		O
)		O
është		O
se		O
ne		O
do		O
të		O
vazhdojmë		O
të		O
monitorojmë		O
aktivitetin		O
për		O
të		O
përfunduar		O
ose		O
çertifikuar		O
tubacionin		O
dhe		O
nëse		O
kjo		O
ndodh		O
,		O
do		O
të		O
vendosim		O
për		O
sanksionet		O
,		O
"		O
tha		O
Sekretari		O
Blinken		B-PER
.		O
Ai		O
tha		O
se		O
ishte		O
e		O
rëndësishme		O
që		O
mesazhi		O
t'i		O
transmetohej		O
drejtpërdrejt		O
ministrit		O
Maas		B-PER
,		O
"		O
thjesht		O
për		O
të		O
bërë		O
të		O
qartë		O
qëndrimin		O
tonë		O
dhe		O
për		O
t'u		O
siguruar		O
se		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
paqartësi		O
"		O
.		O
Sipas		O
njoftimi		O
të		O
Reuters		B-ORG
,		O
18		O
kompani		O
kohët		O
e		O
fundit		O
kanë		O
braktisur		O
punën		O
në		O
tubacion		O
për		O
të		O
shmangur		O
sanksionet		O
.		O