Personeli		O
mjekësor		O
italian		O
është		O
zyrtarisht		O
kandidat		O
për		O
Çmimin		O
Nobel		O
të		O
Paqes		O
viti		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
.		O
Italia		B-VEND_1
u		O
bë		O
vendi		O
i		O
parë		O
në		O
Perëndim		O
i		O
cili		O
u		O
përball		O
me		O
pandeminë		O
globale		O
dhe		O
gjatë		O
365		O
ditëve		O
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
kanë		O
qenë		O
mjekët		O
,		O
infermierët		O
,		O
të		O
gjithë		O
punonjësit		O
në		O
spitale		O
e		O
struktura		O
shëndetësore		O
të		O
cilët		O
u		O
përballën		O
në		O
linjë		O
të		O
parë		O
me		O
këtë		O
emergjencë		O
e		O
rrëfyen		O
për		O
botën		O
atë		O
ç'ka		O
po		O
ndodhte		O
në		O
Itali		B-VEND_1
.		O
Është		O
hera		O
e		O
parë		O
që		O
personeli		O
mjekësorë		O
i		O
një		O
shteti		O
kandidohet		O
për		O
një		O
çmim		O
prestigjioz		O
siç		O
është		O
Nobel		O
për		O
Paqen		O
,		O
i		O
cili		O
prej		O
vitit		B-DATE_0
1901		I-DATE_0
mban		O
emrin		O
e		O
filantropit		O
e		O
shkencëtarit		O
kimist		O
Alfred		B-PER
Nobel		I-PER
.		O
Kjo		O
kandidaturë		O
është		O
prezantuar		O
nga		O
Fondacioni		B-ORG
Gorbacov		I-ORG
nën		O
firmën		O
e		O
amerikanes		O
Lisa		B-PER
Clark		I-PER
,		O
presidente		O
e		O
International		B-ORG
Peace		I-ORG
Bureau		I-ORG
e		O
përfaqësuese		O
e		O
fushatës		O
ICAN		B-ORG
për		O
zhdukjen		O
e		O
armëve		O
nukleare		O
,		O
e		O
cila		O
aktualisht		O
jeton		O
në		O
Itali		B-VEND_1
në		O
rajonin		O
e		O
Toskanës		B-VEND_0
e		O
personalisht		O
ka		O
punuar		O
si		O
vullnetare		O
gjatë		O
fazës		O
më		O
akute		O
të		O
pandemisë		O
.		O
"		O
Vetë		O
mohimi		O
i		O
tyre		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
ishte		O
prekës		O
"		O
,		O
ka		O
shkruar		O
ajo		O
.		O
"		O
Nuk		O
më		O
pëlqen		O
t'i		O
quaj		O
heronj		O
.		O
Janë		O
gra		O
e		O
burra		O
të		O
shërbimit		O
shëndetësor		O
italianë		O
,		O
nga		O
mëngjesi		O
në		O
mbrëmje		O
pa		O
u		O
kursyer		O
kurrë		O
e		O
vazhdojnë		O
ta		O
bëjnë		O
"		O
,		O
është		O
komenti		O
i		O
bërë		O
për		O
këtë		O
kandidaturë		O
nga		O
ministri		O
italian		O
i		O
shëndetësisë		O
Roberto		B-PER
Speranza		I-PER
.		O