Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
merr		O
vaksinën		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
kundër		O
covid-19		O
Ashtu		O
si		O
krerë		O
të		O
tjerë		O
të		O
lartë		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
edhe		O
Presidenti		O
rus		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
është		O
vaksinuar		O
kundër		O
Covid-19		O
.		O
Njoftimi		O
erdhi		O
nëpërmjet		O
një		O
postimi		O
në		O
twitter		O
në		O
profilin		O
zyrtar		O
të		O
kompanisë		O
që		O
ka		O
prodhuar		O
vaksinën		O
ruse		O
Sputnik		B-PRO
.		O
Postimi		O
shoqërohet		O
me		O
një		O
foto		O
të		O
Presidentit		O
Putin		B-PER
duke		O
buzëqeshur		O
me		O
krahët		O
e		O
ngritur		O
për		O
fitore		O
.		O
Lajmi		O
u		O
raportua		O
gjithashtu		O
nga		O
agjencia		O
Interfax		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
citoi		O
zëdhënësin		O
e		O
Kremlinit		O
,		O
Dmitri		B-PER
Peskov		I-PER
.		O
"		O
Putin		B-PER
ndihet		O
mirë		O
.		O
Ai		O
ka		O
një		O
ditë		O
pune		O
të		O
plotë		O
nesër		O
,		O
"		O
tha		O
Peskov		B-PER
.		O
Më		O
herët		O
edhe		O
udhëheqës		O
të		O
tjerë		O
si		O
presidenti		O
I		O
SHBA		B-VEND_1
Joe		B-PER
Biden		I-PER
janë		O
vaksinuar		O
kundër		O
koronavirusit		O
.		O
Ai		O
mori		O
dy		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
Pfizer		B-PRO
/		O
BioNTech		B-ORG
një		O
në		O
dhjetor		O
dhe		O
tjetrën		O
në		O
janar		O
,		O
ndërsa		O
e		O
gjithë		O
procedura		O
e		O
bë		O
edhe		O
publike		O
nëpërmjet		O
një		O
videoje		O
.		O
Pas		O
tij		O
edhe		O
zv		O
.		O
presidentja		O
Kamala		B-PER
Harris		I-PER
dhe		O
të		O
tjerë		O
zyrtarë		O
të		O
lartë		O
amerikanë		O
.		O
Mes		O
udhëheqësve		O
të		O
vaksinuar		O
janë		O
edhe		O
kryeministri		O
I		O
Indisë		B-VEND_1
,		O
Narendra		B-PER
Modi		I-PER
,		O
kryeministri		O
I		O
Izraelit		B-VEND_1
,		O
Benjamin		B-PER
Netanyahu		I-PER
,		O
ai		O
i		O
Hungarisë		B-VEND_1
Viktor		B-PER
Orbán		I-PER
,		O
britaniku		O
Boris		B-PER
Johnson		I-PER
,		O
presidenti		O
I		O
Turqisë		B-VEND_1
Recep		B-PER
Tayyip		I-PER
Erdogan		I-PER
etj		O
.		O
Ndryshe		O
nga		O
liderët		O
e		O
tjerë		O
botërore		O
,		O
kancelarja		O
gjermane		O
,		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
nuk		O
është		O
vaksinuar		O
ende		O
ndaj		O
koronavirusit		O
.		O
Gjatë		O
një		O
interviste		O
për		O
një		O
gazetë		O
gjermane		O
,		O
Merkel		B-PER
tha		O
se		O
asaj		O
nuk		O
i		O
lejohet		O
të		O
marrë		O
vaksinën		O
e		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
për		O
shkak		O
se		O
vaksina		O
në		O
fjalë		O
nuk		O
është		O
aprovuar		O
për		O
personat		O
mbi		O
65		O
vjeç		O
.		O
Procesi		O
i		O
vaksinimit		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
po		O
vijon		O
gradualisht		O
.		O
Izraeli		B-VEND_1
,		O
Emiratet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
Arabe		I-VEND_1
dhe		O
Bahrejni		B-VEND_1
janë		O
vendet		O
që		O
kanë		O
vaksinuar		O
një		O
pjesë		O
më		O
të		O
madhe		O
të		O
popullsisë		O
së		O
tyre		O
.		O