"		O
AstraZeneca		B-PRO
fsheh		O
29		O
milionë		O
doza		O
vaksinë		O
në		O
afërsi		O
të		O
Romës		B-VEND_0
"		O
,		O
reagon		O
qeveria		O
italiane		O
Mbi		O
lajmin		O
e		O
publikuar		O
sot		O
nga		O
mediet		O
italiane		O
e		O
ato		O
britanike		O
për		O
gjetjen		O
e		O
29		O
milionë		O
dozave		O
vaksinë		O
në		O
stabilimentin		O
farmaceutik		O
në		O
Anagni		B-VEND_0
në		O
afërsi		O
të		O
Romës		B-VEND_0
,		O
ka		O
reaguar		O
pak		O
minuta		O
më		O
parë		O
zyra		O
e		O
shtypit		O
e		O
qeverisë		O
italiane		O
.		O
"		O
Të		B-DATE_1
shtunën		I-DATE_1
,		O
shkruan		O
ky		O
komunikim		O
,		O
Komisoni		O
Europian		O
i		O
ka		O
kërkuar		O
kreut		O
të		O
ekzekutivit		O
italian		O
të		O
verifikojë		O
disa		O
blloqe		O
vaksine		O
pranë		O
një		O
stabilimentit		O
farmaceutik		O
në		O
Anagni		B-VEND_0
(		O
Romë		B-VEND_0
)		O
.		O
Kryeministri		O
italian		O
ka		O
informuar		O
Ministrin		O
e		O
Shëndetësisë		O
Roberto		B-PER
Speranza		I-PER
i		O
cili		O
ka		O
urdhëruar		O
një		O
inspektim		O
i		O
ekzekutuar		O
gjatë		O
ditëve		O
e		O
shtunë		O
dhe		O
e		B-DATE_1
dielë		I-DATE_1
,		O
nga		O
Policia		O
për		O
Mbrojtjen		O
e		O
Shëndetit		O
Publik		O
.		O
Blloqet		O
e		O
vaksinave		O
të		O
inspektuara		O
nga		O
ata		O
kanë		O
rezultuar		O
me		O
destinacion		O
Belgjikën		B-VEND_1
.		O
Të		O
gjitha		O
konfeksionet		O
me		O
vaksinë		O
që		O
dalin		O
nga		O
ky		O
stabiliment		O
kontrollohen		O
nga		O
ky		O
autoritet		O
policor		O
"		O
,		O
shkruan		O
komunikimi		O
i		O
zyrës		O
së		O
shtypit		O
të		O
Qeverisë		O
Italiane		O
.		O
Italia		B-VEND_1
është		O
përfshirë		O
nga		O
një		O
skandal		O
i		O
fortë		O
që		O
ka		O
protagoniste		O
vaksinën		O
anti		O
Covid		O
Astrazeneca		B-PRO
.		O
Mbi		O
29		O
milionë		O
doza		O
të		O
kësaj		O
vaksine		O
janë		O
zbuluar		O
në		O
një		O
stabiliment		O
në		O
Anagni		B-VEND_0
në		O
afërsi		O
të		O
Romës		B-VEND_0
e		O
lajmi		O
është		O
bërë		O
publik		O
nga		O
mediet		O
italiane		O
e		O
ato		O
britanike		O
.		O
(		O
La		O
Stampa		O
e		O
Boomerang		O
)		O
.		O
Mbi		O
29		O
milionë		O
dozat		O
ishin		O
gati		O
të		O
niseshin		O
drejt		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
e		O
vendeve		O
ekstraeuropiane		O
që		O
janë		O
pjesë		O
e		O
planit		O
Covax		O
.		O
Kjo		O
sasi		O
kaq		O
e		O
madhe		O
është		O
gati		O
dyfish		O
i		O
dozave		O
që		O
AstraZeneca		B-PRO
i		O
ka		O
dorëzuar		O
deri		O
më		O
sot		O
vendeve		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
Ky		O
lajm		O
nuk		O
është		O
përgënjeshtruar		O
e		O
as		O
pranuar		O
nga		O
autoritetet		O
italiane		O
por		O
nëse		O
do		O
të		O
verifikohet		O
,		O
rrezikon		O
të		O
provokojë		O
një		O
krizë		O
të		O
thellë		O
mes		O
kompanisë		O
farmaceutike		O
AstraZeneca		B-ORG
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
,		O
krizë		O
kjo		O
e		O
nisur		O
prej		O
disa		O
javëve		O
për		O
shkak		O
të		O
vonesave		O
që		O
AstraZeneca		B-ORG
ka		O
sjellë		O
në		O
furnizimin		O
me		O
dozat		O
e		O
parashikuara		O
për		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
Sipas		O
medies		O
Italiane		O
La		B-ORG
Stampa		I-ORG
,		O
autoritetet		O
italiane		O
kanë		O
zbuluar		O
këtë		O
numër		O
vaksinash		O
të		O
fshehura		O
pas		O
sinjalizimeve		O
të		O
bëra		O
Komisionit		O
Europian		O
.		O
Në		O
fillim		O
të		O
mujit		O
mars		O
,		O
komisioneri		O
Thierry		B-PER
Breton		I-PER
ka		O
vizituar		O
stabilimentin		O
e		O
prodhimit		O
të		O
vaksinës		O
në		O
Leida		B-VEND_0
të		O
Hollandës		B-VEND_1
e		O
konfeksionimi		O
i		O
saj		O
bëhet		O
në		O
stabilimentin		O
e		O
Astrazeneca		B-ORG
në		O
komunën		O
Anagni		B-VEND_0
në		O
provincën		O
e		O
Romës		B-VEND_0
.		O
Por		O
kompania		O
holandeze		O
ende		O
nuk		O
ka		O
marrë		O
autorizimin		O
e		O
Agjensisë		B-ORG
Europiane		I-ORG
të		I-ORG
Barnave		I-ORG
për		O
prodhimin		O
e		O
vaksinës		O
e		O
dozat		O
e		O
prodhuara		O
e		O
të		O
konfeksionuara		O
në		O
stabilimentin		O
italian		O
,		O
nuk		O
mund		O
të		O
dorëzohen		O
në		O
vendet		O
anëtare		O
të		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
e		O
me		O
shumë		O
gjasa		O
kishin		O
si		O
destinacion		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
.		O
Zinxhiri		O
prodhues		O
i		O
dozave		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
sipas		O
medies		O
italiane		O
nuk		O
është		O
ndërprerë		O
asnjëherë		O
duke		O
arritur		O
deri		O
në		O
6		O
milionë		O
doza		O
në		O
muaj		O
.		O
Sipas		O
raportit		O
të		O
Brukselit		B-VEND_0
në		O
magazinat		O
e		O
stabilimentit		O
italian		O
janë		O
gjetur		O
rreth		O
29		O
milionë		O
doza		O
e		O
jo		O
të		O
gjitha		O
janë		O
prodhuar		O
në		O
Leida		B-VEND_0
të		O
Hollandës		B-VEND_1
e		O
mjaft		O
prej		O
tyre		O
kishin		O
si		O
destinacion		O
jo		O
vetëm		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
por		O
dhe		O
vendet		O
ekstra		O
europiane		O
,		O
pjesë		O
e		O
furnizmit		O
të		O
planit		O
Covax		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
.		O
Po		O
sipas		O
së		O
përditshmes		O
italiane		O
La		B-ORG
Stampa		I-ORG
,		O
institucionet		O
europiane		O
dyshojnë		O
se		O
vonesat		O
e		O
javëve		O
të		O
shkuara		O
nga		O
AstraZeneca		B-ORG
kishin		O
si		O
qëllim		O
dhënien		O
e		O
preferencës		O
së		O
furnizimit		O
të		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
me		O
dozat		O
e		O
vaksinës		O
.		O
Pas		O
këtij		O
lajmi		O
ka		O
reaguar		O
kryetari		O
i		O
grupit		O
parlamentar		O
europian		O
të		O
PPE		B-ORG
,		O
Manfred		B-PER
Weber		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
kërkuar		O
shpjegime		O
urgjente		O
.		O
"		O
E		O
papranueshme		O
,		O
është		O
shprehur		O
ai		O
që		O
AstraZeneca		B-ORG
të		O
mbaj		O
stok		O
doza		O
e		O
të		O
vonojë		O
furnizimin		O
me		O
Bashkimin		B-ORG
Europian		I-ORG
.		O
"		O
Dosjeri		O
i		O
këtij		O
skandali		O
pritet		O
të		O
diskutohet		O
në		O
samitin		O
europian		O
të		O
26-27		B-DATE_0
marsit		I-DATE_0
.		O