Mianmar		B-VEND_1
/		O
Policia		O
vret		O
7		O
vjeçaren		O
,		O
po		O
vraponte		O
të		O
përqafonte		O
të		O
atin		O
Një		O
vajzë		O
vetëm		O
shtatë		O
vjeçe		O
është		O
qëlluar		O
për		O
vdekje		O
në		O
Mianmar		B-VEND_1
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
viktima		O
më		O
e		O
re		O
e		O
njohur		O
në		O
shtypjen		O
pas		O
grushtit		O
të		O
shtetit		O
muajin		O
e		O
kaluar		O
.		O
Familja		O
e		O
Khin		B-PER
Myo		I-PER
Chit		I-PER
i		O
tha		O
BBC		O
se		O
ajo		O
u		O
vra		O
nga		O
policia		O
ndërsa		O
vrapoi		O
drejt		O
babait		O
të		O
saj		O
,		O
gjatë		O
një		O
bastisjeje		O
në		O
shtëpinë		O
e		O
tyre		O
në		O
qytetin		O
e		O
Mandalay		B-VEND_0
.		O
Ushtria		O
e		O
Mianmarit		B-VEND_1
ka		O
rritur		O
përdorimin		O
e		O
saj		O
të		O
forcës		O
ndërsa		O
protestat		O
vazhdojnë		O
.		O
Në		O
total		O
,		O
ushtria		O
thotë		O
se		O
164		O
njerëz		O
janë		O
vrarë		O
në		O
protesta		O
,		O
ndërsa		O
grupi		O
aktivist		O
i		O
Shoqatës		B-ORG
së		I-ORG
Ndihmës		I-ORG
për		I-ORG
të		I-ORG
Burgosurit		I-ORG
Politikë		I-ORG
(		O
AAPP		B-ORG
)		O
vë		O
numrin		O
e		O
të		O
vdekurve		O
të		O
paktën		O
261		O
.		O
Motra		O
e		O
madhe		O
e		O
Khin		B-PER
Myo		I-PER
Chit		I-PER
e		O
vajzës		O
së		O
pushkatuar		O
i		O
tha		O
oficerëve		O
të		O
policisë		O
se		O
po		O
kontrollonin		O
të		O
gjitha		O
shtëpitë		O
në		O
lagjen		O
e		O
tyre		O
në		O
Mandalay		B-VEND_1
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
pasdite		O
,		O
kur		O
hynë		O
dhe		O
në		O
banesën		O
e		O
tyre		O
.		O
"		O
Ata		O
shkelmuan		O
derën		O
për		O
ta		O
hapur		O
atë		O
,		O
"		O
tha		O
25-vjeçarja		O
May		B-PER
Thu		I-PER
Sumaya		I-PER
.		O
"		O
Kur		O
dera		O
ishte		O
e		O
hapur		O
,		O
ata		O
e		O
pyetën		O
babanë		O
tim		O
nëse		O
kishte		O
ndonjë		O
person		O
tjetër		O
në		O
shtëpi		O
"		O
.		O
Ky		O
ishte		O
momenti		O
kur		O
Khin		B-PER
Myo		I-PER
Chit		I-PER
vrapoi		O
drejt		O
babait		O
për		O
t'u		O
ulur		O
në		O
prehrin		O
e		O
tij		O
.		O
"		O
Pastaj		O
ata		O
e		O
qëlluan		O
,		O
"		O
tha		O
May		B-PER
Thu		I-PER
Sumaya		I-PER
.		O