"		O
Kjo		O
rrit		O
rrezikun		O
që		O
ne		O
të		O
shohim		O
mbingarkesë		O
shtesë		O
në		O
portet		O
europiane		O
në		O
javën		O
e		O
ardhshme		O
,		O
"		O
tha		O
Lars		B-PER
Jensen		I-PER
,		O
shefi		O
ekzekutiv		O
në		O
Sea		B-ORG
Intelligence		I-ORG
Consulting		I-ORG
.		O
Një		O
numër		O
në		O
rritje		O
anijesh		O
transporti		O
të		O
naftës		O
janë		O
mbledhur		O
afër		O
hyrjes		O
së		O
kanalit		O
,		O
duke		O
pritur		O
të		O
kalojnë		O
përmes		O
.		O
Gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
statistikat		O
tregojnë		O
se		O
në		O
Suez		O
kaloi		O
një		O
mesatare		O
prej		O
51.5		O
anijesh		O
në		O
ditë		O
.		O