Berluskoni		B-PER
në		O
spital		O
,		O
nuk		O
shkon		O
në		O
gjyq		O
Ish-kryeministri		O
italian		O
,		O
Silvio		B-PER
Berlusconi		I-PER
,		O
që		O
prej		O
të		B-DATE_1
hënës		I-DATE_1
së		O
kësaj		O
jave		O
është		O
në		O
spital		O
.		O
Ruters		B-ORG
bëjnë		O
me		O
dije		O
,		O
se		O
Berlusconi		B-PER
,		O
aktualisht		O
nuk		O
është		O
në		O
gjendje		O
të		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
ndonjë		O
event		O
publik		O
.		O
Sipas		O
Ruters		B-ORG
,		O
është		O
e		O
paqartë		O
se		O
përse		O
84-vjeçari		O
është		O
shtruar		O
në		O
spital		O
,		O
por		O
sipas		O
burimeve		O
të		O
afërta		O
,		O
gjendje		O
e		O
tij		O
sëhndetësore		O
nuk		O
është		O
serioze		O
.		O
Mësohet		O
se		O
Berlusconi		B-PER
,		O
nuk		O
ishte		O
në		O
gjendje		O
të		O
marrë		O
pjesë		O
në		O
një		O
seancë		O
gjyqësore		O
në		O
Milano		B-VEND_0
këtë		O
mëngjes		O
për		O
një		O
çështje		O
gjyqësore		O
në		O
të		O
cilën		O
ai		O
është		O
i		O
përfshirë		O
.		O