Brazili		B-VEND_1
shënon		O
3,251		O
viktima		O
brenda		O
ditës		O
nga		O
virusi		O
,		O
qarkullon		O
një		O
variant		O
i		O
ri		O
Përhapja		O
e		O
koronavirusit		O
në		O
Brazil		B-VEND_1
shkaktoi		O
të		O
martën		O
një		O
tjetër		O
numër		O
rekord		O
jetësh		O
të		O
humbura		O
,		O
mbi		O
3,250		O
viktima		O
brenda		O
ditës		O
.		O
Në		O
Brazil		B-VEND_1
po		O
qarkullon		O
një		O
variant		O
i		O
koronavirusit		O
që		O
është		O
më		O
i		O
transmetueshëm		O
dhe		O
po		O
vret		O
edhe		O
moshat		O
më		O
të		O
reja		O
.		O
Organizata		B-ORG
Panamerikane		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
thotë		O
se		O
i		O
gjithë		O
kontinenti		O
është		O
i		O
rrezikuar		O
.		O
"		O
Fatkeqësisht		O
,		O
situata		O
serioze		O
në		O
Brazil		B-VEND_1
po		O
shtrihet		O
edhe		O
në		O
vendet		O
fqinje		O
.		O
Janë		O
rritur		O
rastet		O
në		O
Venezuelë		B-VEND_1
,		O
po		O
rriten		O
në		O
Kili		B-VEND_1
,		O
Paraguaj		B-VEND_1
,		O
Uruguaj		B-VEND_1
ku		O
janë		O
zënë		O
shumica		O
e		O
shtretërve		O
të		O
terapisë		O
intensive		O
,		O
"		O
tha		O
Carissa		B-PER
Etienne		I-PER
,		O
drejtoresha		O
e		O
organizatës		O
.		O
Sipas		O
Ministrisë		O
braziliane		O
të		O
Shëndetësisë		O
,		O
spitalet		O
kanë		O
mungesa		O
të		O
theksuara		O
oksigjeni		O
për		O
pacientët		O
me		O
covid		O
,		O
ndërsa		O
në		O
San-Paolo		B-VEND_0
,		O
135		O
veta		O
humbën		O
jetën		O
javën		O
e		O
shkuar		O
duke		O
pritur		O
radhën		O
e		O
shtrimit		O
në		O
spital		O
.		O
Presidenti		O
,		O
Zhair		B-PER
Bolsonaro		I-PER
,		O
tha		O
se		O
strategjia		O
që		O
i		O
mbetet		O
vendit		O
tani		O
është		O
të		O
shpejtojë		O
fushatën		O
e		O
vaksinimit		O
për		O
tërë		O
popullatën		O
.		O
Ndërkohë		O
,		O
në		O
mbrëmje		O
,		O
brazilianët		O
në		O
gjithë		O
vendin		O
dolën		O
ballkoneve		O
e		O
dritare		O
duke		O
zhurmuar		O
me		O
goditjen		O
e		O
tenxhereve		O
e		O
tiganëve		O
në		O
shenjë		O
proteste		O
ndaj		O
presidentit		O
Bolsonaro		B-PER
,		O
i		O
cili		O
akuzohet		O
si		O
shkaktari		O
i		O
krizës		O
së		O
rëndë		O
shëndetësore		O
.		O