Berlusconi		B-ORG
prej		O
ditësh		O
i		O
shtruar		O
në		O
spital		O
,		O
ja		O
gjendja		O
e		O
tij		O
shëndetësore		O
Ish-kryeministri		O
Italian		O
,		O
Silvio		B-ORG
Berlusconi		I-ORG
,		O
që		O
prej		O
të		O
hënës		O
ndodhet		O
i		O
shtruar		O
në		O
spital		O
dhe		O
sipas		O
burimeve		O
të		O
sigurta		O
,		O
për		O
pak		O
kohë		O
ai		O
nuk		O
do		O
të		O
jetë		O
pjesë		O
aktive		O
e		O
aktiviteteve		O
politike		O
apo		O
sportive		O
që		O
bën		O
pjesë		O
.		O
Lajmi		O
është		O
konfirmuar		O
nga		O
agjencia		O
e		O
lajmeve		O
Reuters		B-ORG
,		O
e		O
cila		O
shkruan		O
se		O
është		O
ende		O
e		O
paqartë		O
se		O
përse		O
manjati		O
mediatik		O
84-vjeçar		O
ndodhet		O
i		O
shtruar		O
në		O
spital		O
.		O
Por		O
,		O
burimet		O
për		O
Reuters		B-ORG
,		O
kanë		O
siguruar		O
se		O
Berlusconi		B-PER
nuk		O
ka		O
asgjë		O
serioze		O
dhe		O
se		O
gjendja		O
e		O
tij		O
është		O
e		O
qëndrueshme		O
.		O