Serbia		B-VEND_1
arrin		O
të		O
blejë		O
medikamentin		O
që		O
kuron		O
Covid-19		O
!		O
Vendi		O
i		O
katërt		O
në		O
Europë		O
Serbia		B-VEND_1
ka		O
njoftuar		O
për		O
blerjen		O
e		O
një		O
medikamenti		O
–		O
regeneron		O
–		O
që		O
konsiderohet		O
shumë		O
efektiv		O
në		O
luftën		O
kundër		O
CoVid-19		O
dhe		O
që		O
i		O
përket		O
grupit		O
të		O
antitrupave		O
monoklonalë		O
.		O
Lajmi		O
është		O
dhënë		O
nga		O
kreu		O
i		O
Fondit		B-ORG
të		I-ORG
Sigurimeve		I-ORG
Shëndetësore		I-ORG
,		O
Sanja		B-PER
Skodric		I-PER
në		O
një		O
intervistë		O
televizive		O
.		O
Ajo		O
ka		O
shtuar		O
se		O
Serbia		O
bëhet		O
vendi		O
i		O
katërt		O
në		O
Europë		O
që		O
merr		O
këtë		O
medikament		O
pas		O
Gjermanisë		B-VEND_1
,		O
Hungarisë		B-VEND_1
dhe		O
Republikës		B-VEND_1
Çeke		I-VEND_1
.		O
Ajo		O
ka		O
konfirmuar		O
se		O
në		O
prill		O
ose		O
maj		O
pritet		O
të		O
mbërrijë		O
një		O
dërgesë		O
tjetër		O
e		O
këtij		O
medikamenti		O
,		O
çka		O
e		O
vendos		O
Serbinë		B-VEND_1
në		O
krye		O
të		O
listës		O
për		O
menaxhimin		O
e		O
pandemisë		O
,		O
të		O
paktën		O
në		O
këtë		O
fazë		O
.		O