Masakra		O
në		O
Kolorado		B-VEND_1
,		O
Biden		B-PER
bën		O
thirrje		O
për		O
ndalimin		O
e		O
armëve		O
sulmuese		O
Presidenti		O
i		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
bëri		O
thirrje		O
për		O
ndalimin		O
e		O
armëve		O
sulmuese		O
dhe		O
për		O
masa		O
më		O
të		O
ashpra		O
të		O
kontrollit		O
të		O
armëve		O
.		O
Biden		B-PER
i		O
bëri		O
komentet		O
një		O
ditë		O
pas		O
të		O
shtënave		O
masive		O
në		O
shtetin		O
e		O
Kolorados		B-VEND_1
,		O
ku		O
mbetën		O
të		O
vrarë		O
dhjetë		O
persona		O
.		O
"		O
Nuk		O
kam		O
nevojë		O
të		O
pres		O
një		O
minutë		O
tjetër		O
,		O
e		O
lëre		O
më		O
një		O
orë		O
tjetër		O
,		O
për		O
të		O
ndërmarrë		O
hapa		O
të		O
arsyeshëm		O
,		O
që		O
do		O
të		O
shpëtojnë		O
jetë		O
në		O
të		O
ardhmen		O
"		O
,		O
tha		O
Biden		B-PER
.		O
"		O
Ne		O
mund		O
t'i		O
ndalojmë		O
armët		O
sulmuese		O
.		O
Kjo		O
nuk		O
është		O
dhe		O
nuk		O
duhet		O
të		O
jetë		O
një		O
çështje		O
partiake		O
.		O
Është		O
një		O
çështje		O
amerikane		O
që		O
do		O
të		O
shpëtojë		O
jetë		O
,		O
jetë		O
të		O
amerikanëve		O
.		O
Duhet		O
të		O
veprojmë		O
"		O
,		O
tha		O
Biden		B-PER
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
.		O
Dhjetë		O
persona		O
janë		O
qëlluar		O
për		O
vdekje		O
në		O
një		O
dyqan		O
ushqimor		O
në		O
qytetin		O
Boullder		B-VEND_0
të		O
Kollorados		B-VEND_1
,		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
.		O
Sulmi		O
ka		O
përfunduar		O
kur		O
policia		O
ka		O
kapur		O
të		O
dyshuarin		O
pas		O
një		O
shkëmbimi		O
të		O
zjarrit		O
.		O
I		O
dyshuari		O
është		O
identifikuar		O
si		O
Ahmad		B-PER
Al		I-PER
Aliwi		I-PER
Alissa		I-PER
,		O
21		O
vjeç		O
.		O
Ai		O
përballet		O
me		O
dhjetë		O
akuza		O
për		O
vrasje		O
.		O
Policia		O
nuk		O
e		O
ka		O
konfirmuar		O
ende		O
motivin		O
e		O
sulmit		O
.		O
Në		O
mesin		O
e		O
të		O
vdekurve		O
është		O
edhe		O
polici		O
Eric		B-PER
Talley		I-PER
,		O
i		O
cili		O
ka		O
qenë		O
oficeri		O
i		O
parë		O
që		O
u		O
është		O
përgjigjur		O
të		O
shtënave		O
.		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
u		O
zotua		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
se		O
"		O
do		O
t'i		O
përdorë		O
të		O
gjitha		O
burimet		O
në		O
dispozicion		O
,		O
për		O
ta		O
mbajtur		O
të		O
sigurt		O
popullin		O
amerikan		O
"		O
,		O
ndërsa		O
i		O
bëri		O
thirrje		O
Kongresit		O
që		O
t'i		O
kalojë		O
masat		O
për		O
kontrollin		O
e		O
armëve		O
.		O