Të		O
rinjtë		O
duhet		O
të		O
lexojnë		O
,		O
Dubai		B-VEND_1
krijon		O
seminarin		O
virtual		O
për		O
të		O
rritur		O
vullnetin		O
Autoriteti		B-ORG
i		I-ORG
Kulturës		I-ORG
dhe		I-ORG
Arteve		I-ORG
i		O
Dubait		B-VEND_1
(		O
Dubai		O
Culture		O
)		O
ka		O
njoftuar		O
se		O
po		O
organizon		O
një		O
seminar		O
virtuale		O
për		O
të		O
rriturit		O
mbi		O
moshën		O
18		O
vjeç		O
,		O
me		O
titull		O
'Leximi		O
është		O
i		O
mirë		O
për		O
shpirtin'		O
.		O
Autoriteti		O
fton		O
anëtarët		O
e		O
komunitetit		O
,		O
përfshirë		O
qytetarët		O
dhe		O
banorët		O
,		O
të		O
bashkohen		O
në		O
seminarin		O
e		O
organizuar		O
nga		O
Programi		O
i		O
Arteve		O
Performuese		O
të		O
Dubait		B-VEND_1
në		O
30		B-DATE_0
Mars		I-DATE_0
përmes		O
Ekipeve		O
të		O
Microsoft		B-ORG
.		O
Bazuar		O
në		O
vetëdijen		O
e		O
Kulturës		B-ORG
Dubai		I-ORG
për		O
rëndësinë		O
e		O
leximit		O
si		O
një		O
mjet		O
efektiv		O
i		O
vetëzhvillimit		O
,		O
suksesit		O
dhe		O
përparimit		O
,		O
Ibrahim		B-PER
Al		I-PER
Yafi		I-PER
,		O
një		O
konsulent		O
dhe		O
instruktor		O
në		O
fushën		O
e		O
zhvillimit		O
të		O
burimeve		O
njerëzore		O
,		O
organizatave		O
dhe		O
aftësive		O
drejtuese		O
,		O
do		O
të		O
diskutojë		O
dy		O
çështje		O
kryesore		O
gjatë		O
seminarit		O
?		O
Neglizhenca		O
e		O
leximit		O
në		O
shumë		O
dhe		O
paaftësia		O
e		O
lexuesve		O
për		O
të		O
marrë		O
përfitimin		O
e		O
dëshiruar		O
nga		O
leximi		O
,		O
si		O
dhe		O
do		O
të		O
nxjerrë		O
në		O
pah		O
metodat		O
për		O
t'i		O
kapërcyer		O
ato		O
.		O
Dubai		B-ORG
Culture		I-ORG
organizon		O
Programin		O
e		O
Arteve		O
Performuese		O
të		O
Dubait		B-VEND_1
për		O
të		O
zbuluar		O
,		O
mbështetur		O
,		O
zhvilluar		O
dhe		O
ushqyer		O
talente		O
të		O
reja		O
,		O
përfshirë		O
qytetarët		O
dhe		O
banorët		O
.		O
Kjo		O
kontribuon		O
në		O
përhapjen		O
e		O
vetëdijes		O
muzikore		O
dhe		O
kulturës		O
midis		O
fëmijëve		O
,		O
integrimin		O
e		O
artit		O
muzikor		O
në		O
kulturën		O
Emirate		O
dhe		O
edukimin		O
e		O
një		O
brezi		O
të		O
interesuar		O
në		O
krijimtari		O
dhe		O
inovacion		O
.		O
Kjo		O
vjen		O
në		O
përputhje		O
me		O
planin		O
strategjik		O
të		O
Autoritetit		O
që		O
synon		O
forcimin		O
e		O
pozitës		O
së		O
emiratit		O
si		O
një		O
qendër		O
globale		O
për		O
kulturën		O
,		O
një		O
inkubator		O
për		O
krijimtari		O
dhe		O
një		O
qendër		O
e		O
lulëzuar		O
për		O
talentin		O
.		O
/		O
abcnews.al		O