U		O
hap		O
sot		O
në		O
Versajë		O
seanca		O
gjyqësore		O
kundër		O
degës		O
franceze		O
të		O
gjigantit		O
suedez		O
të		O
mobiljeve		O
,		O
IKEA		B-ORG
,		O
i		O
akuzuar		O
për		O
krijimin		O
e		O
një		O
sistemi		O
të		O
paligjshëm		O
të		O
mbikëqyrjes		O
së		O
punonjësve		O
të		O
saj		O
,		O
veçanërisht		O
të		O
sindikalistëve		O
.		O
Në		O
këtë		O
çështje		O
spiunazhi		O
,		O
dega		O
e		O
IKEA-s		B-ORG
u		O
përfaqësua		O
nga		O
menaxherja		O
e		O
përgjithshme		O
,		O
Karine		B-PER
Havas		I-PER
.		O
IKEA		B-ORG
rrezikon		O
deri		O
në		O
3,75		O
milionë		O
euro		O
gjobë		O
.		O
Të		O
paktën		O
15		O
individë		O
janë		O
akuzuar		O
gjithashtu		O
,		O
duke		O
përfshirë		O
dy		O
menaxherë		O
të		O
magazinës		O
,		O
oficerë		O
policie		O
,		O
por		O
edhe		O
ish-drejtues		O
të		O
tillë		O
si		O
ish-presidenti		O
Stefan		B-PER
Vanoverbeke		I-PER
dhe		O
paraardhësi		O
i		O
tij		O
Jean-Louis		B-PER
Baillot		I-PER
.		O
E		O
zbuluar		O
nga		O
e		O
përjavshmja		O
satirike		O
'Le		O
Canard		O
Enchainé"		O
dhe		O
faqja		O
e		O
informacionit		O
"		O
Mediapart		O
"		O
në		B-DATE_0
2012		I-DATE_0
,		O
historia		O
u		O
bë		O
çështje		O
gjyqësore		O
pas		O
një		O
ankese		O
nga		O
një		O
sindikatë		O
.		O
Hetimi		O
zbuloi		O
gjithashtu		O
ekzistencën		O
e		O
një		O
sistemi		O
spiunimi		O
të		O
punonjësve		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
kandidatëve		O
për		O
punësim		O
,		O
të		O
shtrirë		O
në		O
të		O
gjithë		O
Francën		B-VEND_1
.		O