E		O
rëndë		O
në		O
Indi		B-VEND_1
,		O
të		O
paktën		O
13		O
të		O
vdekur		O
nga		O
një		O
aksident		O
rrugor		O
Të		O
paktën		O
13		O
persona		O
e		O
kanë		O
humbur		O
jetën		O
në		O
një		O
aksident		O
rrugor		O
në		O
Indinë		B-VEND_1
qendrore		O
,		O
raporton		O
Anadolu		B-ORG
.		O
Sipas		O
Hitika		B-PER
Vasal		I-PER
,		O
oficer		O
i		O
lartë		O
i		O
policisë		O
në		O
zonë		O
,		O
incidenti		O
ndodhi		O
në		O
qytetin		O
Gwalior		B-VEND_0
të		O
shtetit		O
Madhya		B-VEND_1
Pradesh		I-VEND_1
pasi		O
një		O
autobus		O
u		O
përplas		O
me		O
një		O
auto-riksha		O
që		O
transportonte		O
12		O
gra		O
.		O
Vasal		B-PER
për		O
AA		B-ORG
tha		O
se		O
të		O
gjithë		O
pasagjerët		O
e		O
automjetit		O
dhe		O
shoferi		O
humbën		O
jetën		O
në		O
aksident		O
.		O
Ministri		O
i		O
Transportit		O
Shtetëror		O
,		O
Govind		B-PER
Singh		I-PER
Rajput		I-PER
në		O
një		O
video-mesazh		O
tha		O
se		O
është		O
duke		O
u		O
zhvilluar		O
një		O
hetim		O
.		O
Kryeministri		O
Shivraj		B-PER
Singh		I-PER
Chouhan		I-PER
ka		O
njoftuar		O
kompensimin		O
financiar		O
për		O
familjet		O
e		O
tyre		O
.		O