Bisedimet		O
Greqi-Turqi		B-VEND_1
,		O
Borrell		B-PER
:		O
Të		O
gjitha		O
opsionet		O
në		O
tryezë		O
Përfaqësuesi		O
i		O
Lartë		O
i		O
BE		B-ORG
,		O
Josep		B-PER
Borrell		I-PER
ka		O
deklaruar		O
se		O
që		O
nga		O
dhjetori		O
i		O
vitit		O
të		O
kaluar		O
BE		B-ORG
ka		O
shënuar		O
disa		O
shenja		O
të		O
një		O
drejtimi		O
pozitiv		O
dhe		O
hapa		O
drejt		O
de-përshkallëzimit		O
nga		O
ana		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
.		O
Gjatë		O
konferencës		O
për		O
shtyp		O
pas		O
përfundimit		O
të		O
Këshillit		B-ORG
për		I-ORG
Çështjet		I-ORG
Evropiane		I-ORG
(		O
FAC		B-ORG
)		O
,		O
Borrell		B-PER
ka		O
theksuar		O
se		O
përshkallëzimi		O
i		O
bisedimeve		O
mes		O
dy		O
vendeve		O
është		O
i		O
brishtë		O
,		O
dhe		O
është		O
e		O
rëndësishme		O
që		O
të		O
ketë		O
përpjekje		O
të		O
vazhdueshme		O
nga		O
të		O
dy		O
palët		O
.		O
Ndër		O
të		O
tjera		O
përfaqësuesi		O
i		O
Lartë		O
evropian		O
ka		O
thënë		O
se		O
lëvizjet		O
e		O
Turqisë		B-VEND_1
në		O
lidhje		O
me		O
partinë		B-ORG
pro-kurde		I-ORG
HPD		I-ORG
dhe		O
tërheqjen		O
e		O
saj		O
nga		O
Konventa		O
e		O
Stambollit		O
duhet		O
të		O
merren		O
parasysh		O
.		O
Vihet		O
re		O
se		O
pala		O
greke		O
e		O
konsideroi		O
raportin		O
e		O
Përfaqësuesit		O
të		O
Lartë		O
dhe		O
Komisionit		O
për		O
Turqinë		B-VEND_1
si		O
pozitiv		O
dhe		O
të		O
ekuilibruar		O
,		O
pasi		O
sipas		O
burimeve		O
diplomatike		O
ai		O
përfshin		O
shumë		O
elementë		O
të		O
kënaqshëm		O
,		O
megjithëse		O
ka		O
disa		O
mangësi		O
.		O
/		O
abcnews.al		O