Zgjedhjet		O
në		O
Izrael		B-VEND_1
,		O
sondazhet		O
flasin		O
për		O
një		O
garë		O
të		O
fortë		O
Kryeministri		O
Benjamin		B-ORG
Netanyahu		I-ORG
ka		O
deklaruar		O
fitoren		O
ndaj		O
COVID-19		O
,		O
duke		O
e		O
bërë		O
Izraelin		B-VEND_1
"		O
vendin		O
e		O
vaksinuar		O
"		O
.		O
Por		O
kjo		O
mund		O
të		O
mos		O
jetë		O
e		O
mjaftueshme		O
kur		O
izraelitët		O
,		O
me		O
maska		O
të		O
detyrueshme		O
në		O
fytyrë		O
,		O
të		O
hedhin		O
votat		O
për		O
zgjedhjet		O
e		O
së		B-DATE_1
martës		I-DATE_1
.		O
Netanyahu		B-PER
e		O
ka		O
shfrytëzuar		O
faktin		O
që		O
Izraeli		B-VEND_1
është		O
bërë		O
vendi		O
me		O
përqindjen		O
më		O
të		O
lartë		O
të		O
vaksinimit		O
në		O
botë		O
për		O
fushatën		O
e		O
tij		O
në		O
këto		O
zgjedhje		O
,		O
të		O
katërtat		O
brenda		O
dy		O
vjetëve		O
.		O
"		O
Ende		O
më		O
duhen		O
një		O
ose		O
dy		O
vende		O
në		O
parlament		O
për		O
të		O
patur		O
një		O
qeveri		O
të		O
qëndrueshme		O
,		O
"		O
tha		O
ai		O
të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
në		O
Radion		O
e		O
Ushtrisë		O
.		O
Komentet		O
e		O
tij		O
ishin		O
me		O
sa		O
duket		O
një		O
përpjekje		O
strategjike		O
për		O
të		O
mobilizuar		O
mbështetësit		O
e		O
partisë		O
së		O
tij		O
të		O
djathtë		O
Likud		B-ORG
për		O
të		O
dalë		O
në		O
votime		O
.		O
Sondazhet		O
flasin		O
për		O
një		O
pozicionim		O
të		O
mirë		O
të		O
Likud-it		B-ORG
në		O
fushatë		O
,		O
duke		O
i		O
dhënë		O
rreth		O
60		O
vende		O
koalicionit		O
të		O
udhëhequr		O
nga		O
Netanyahu		B-PER
,		O
që		O
përfshin		O
parti		O
hebraike		O
konservatore		O
dhe		O
ultra-ortodokse.		O
Ky		O
numër		O
është		O
ende		O
i		O
pamjaftueshëm		O
për		O
të		O
patur		O
shumicën		O
në		O
parlamentin		O
me		O
120		O
vende		O
.		O
Por		O
sondazhet		O
tregojnë		O
se		O
një		O
aleancë		O
e		O
mundshme		O
,		O
megjithëse		O
e		O
pazakontë		O
,		O
e		O
fraksioneve		O
të		O
krahut		O
të		O
majtë		O
,		O
të		O
qendrës		O
dhe		O
të		O
djathtë		O
,		O
të		O
udhëhequr		O
ndoshta		O
nga		O
rivali		O
më		O
i		O
fortë		O
i		O
Netanyahut		B-PER
në		O
sondazhe		O
–		O
centristi		O
Yair		B-PER
Lapid		I-PER
i		O
partisë		O
Yesh		B-ORG
Atid		I-ORG
–		O
do		O
të		O
ishte		O
gjithashtu		O
afër		O
60		O
vendeve		O
.		O
Asnjë		O
parti		O
nuk		O
ka		O
fituar		O
kurrë		O
e		O
vetme		O
shumicën		O
parlamentare		O
në		O
Izraelin		B-VEND_1
e		O
polarizuar		O
politikisht		O
.		O
Rezultatet		O
e		O
natës		O
së		O
zgjedhjeve		O
mund		O
të		O
jenë		O
vetëm		O
një		O
fillim		O
,		O
sepse		O
do		O
të		O
jenë		O
bisedimet		O
pas		O
dyerve		O
të		O
mbyllura		O
për		O
koalicionin		O
që		O
do		O
të		O
përcaktojnë		O
nëse		O
"		O
Mbreti		B-PER
Bibi		I-PER
"		O
do		O
të		O
qeverisë		O
përsëri		O
.		O
Ka		O
kaluar		O
koha		O
e		O
posterave		O
gjigandë		O
të		O
Netanyahut		B-PER
që		O
tregonin		O
një		O
shtrëngim		O
duarsh		O
me		O
aleatin		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
,		O
i		O
cili		O
u		O
mund		O
në		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
të		O
nëntorit		O
.		O
Ndërkaq		O
,		O
me		O
demokratin		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
,		O
ka		O
patur		O
pak		O
mundësi		O
për		O
lëvizje		O
diplomatike		O
me		O
SHBA		B-VEND_1
që		O
të		O
mund		O
t'i		O
ndihmonin		O
shanset		O
e		O
Netanyahut		B-PER
për		O
t'u		O
zgjedhur		O
.		O
Udhëheqësi		O
më		O
jetëgjatë		O
në		O
politikën		O
izraelite		O
,		O
i		O
cili		O
është		O
në		O
gjyq		O
nën		O
akuza		O
për		O
korrupsion		O
,		O
të		O
cilat		O
ai		O
i		O
mohon		O
,		O
u		O
përqëndrua		O
gjatë		O
fushatës		O
në		O
theksimin		O
e		O
rolit		O
të		O
tij		O
për		O
ta		O
shndërruar		O
Izraelin		B-VEND_1
në		O
atë		O
që		O
ai		O
e		O
quan		O
"		O
vendi		O
i		O
vaksinuar		O
"		O
.		O
Rreth		O
gjysma		O
e		O
popullsisë		O
është		O
imunizuar		O
me		O
një		O
ritëm		O
që		O
ka		O
marrë		O
vlerësime		O
ndërkombëtare		O
për		O
Netanyahun		B-PER
por		O
gjithashtu		O
edhe		O
thirrje		O
që		O
Izraeli		B-VEND_1
të		O
bëjë		O
më		O
shumë		O
për		O
vaksinimin		O
e		O
palestinezëve		O
në		O
territoret		O
e		O
pushtuara		O
.		O
"		O
Ne		O
jemi		O
kampionët		O
botërorë		O
në		O
trajtimin		O
e		O
koronavirusit		O
…		O
Unë		O
kam		O
sjellë		O
miliona		O
doza		O
vaksinash		O
dhe		O
do		O
të		O
sjell		O
miliona		O
të		O
tjera		O
"		O
,		O
tha		O
Netanyahu		B-PER
gjatë		O
fushatës		O
,		O
ndërsa		O
dita		O
e		O
zgjedhjeve		O
po		O
afrohej		O
.		O