Raketa		O
ruse		O
Soyuz		O
lëshohet		O
në		O
hapësirë		O
me		O
satelitë		O
nga		O
Arabia		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
,		O
Emiratet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
Arabe		I-VEND_1
Katër		O
satelitë		O
janë		O
lëshuar		O
së		O
fundmi		O
në		O
hapësirë		O
nga		O
Arabia		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
,		O
Emiratet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
Arabe		I-VEND_1
(		O
EBA		B-VEND_1
)		O
dhe		O
Tunizia		B-VEND_1
nga		O
Kazakistani		B-VEND_1
.		O
Mediat		O
e		O
huaja		O
bëjnë		O
me		O
dije		O
se		O
dy		O
satelitëve		O
të		O
Arabisë		B-VEND_1
Saudite		I-VEND_1
në		O
hapësirë		O
u		O
krye		O
nga		O
Baza		B-ORG
Hapësinore		I-ORG
Baikonur		I-ORG
përmes		O
raketës		O
transportuese		O
Soyuz-2		O
që		O
i		O
përket		O
Rusisë		B-VEND_1
.		O
Agjencisë		B-ORG
Hapësinore		I-ORG
Saudite		I-ORG
përmes		O
një		O
postimi		O
në		O
Twitter		O
thuhet		O
se		O
dy		O
satelitët		O
me		O
emrin		O
"		O
Shaheen		O
Sat		O
"		O
dhe		O
"		O
CubeSat		O
"		O
ishin		O
100		O
për		O
qind		O
prodhim		O
lokal		O
.		O
Agjencia		B-ORG
zyrtare		I-ORG
e		I-ORG
lajmeve		I-ORG
të		I-ORG
Emirateve		I-ORG
të		I-ORG
Bashkuara		I-ORG
Arabe		I-ORG
,		O
ËAM		B-ORG
,		O
gjithashtu		O
publikoi		O
imazhe		O
të		O
lëshimit		O
të		O
"		O
satelitit		O
nanometrik		O
"		O
me		O
emrin		O
DMSat-1.		O
Më		O
tej		O
thuhet		O
se		O
sateliti		O
,		O
i		O
cili		O
ka		O
aftësinë		O
për		O
të		O
ekzaminuar		O
edhe		O
pjesë		O
të		O
padukshme		O
,		O
do		O
të		O
vëzhgojë		O
ndotjen		O
e		O
shkaktuar		O
nga		O
ndryshimi		O
rajonal		O
i		O
klimës		O
,		O
mjedisi		O
,		O
ajri		O
dhe		O
gazrat		O
serrë		O
dhe		O
do		O
të		O
mbledhë		O
të		O
dhëna		O
në		O
lidhje		O
me		O
këtë		O
.		O
Tunizia		B-VEND_1
gjithashtu		O
njoftoi		O
se		O
dërgoi		O
në		O
hapësirë		O
satelitin		O
me		O
emrin		O
"		O
Challenge		O
1		O
"		O
me		O
një		O
raketë		O
ruse		O
të		O
lëshimit		O
,		O
ndërsa		O
thuhet		O
se		O
sateliti		O
u		O
prodhua		O
me		O
pajisje		O
vendore		O
,		O
transmeton		O
Anadolu		B-ORG
Agency		I-ORG
.		O
Presidenti		O
tunizian		O
,		O
Kais		B-PER
Saied		I-PER
,		O
në		O
një		O
deklaratë		O
në		O
lidhje		O
me		O
temën		O
tha		O
se		O
,		O
"		O
Ajo		O
që		O
po		O
ndodh		O
sot		O
është		O
rezultat		O
i		O
talenteve		O
të		O
rinisë		O
tuniziane		O
,		O
të		O
cilët		O
mund		O
të		O
kapërcejnë		O
të		O
gjitha		O
vështirësitë		O
dhe		O
pengesat		O
dhe		O
të		O
arrijnë		O
kudo		O
me		O
vullnet		O
dhe		O
besim		O
"		O
.		O
Agjencia		B-ORG
Federale		I-ORG
Ruse		I-ORG
e		I-ORG
Hapësirës		I-ORG
(		O
Roscosmos		B-ORG
)		O
njoftoi		O
se		O
përmes		O
raketës		O
Soyuz-2		O
lëshimi		O
i		O
38		O
satelitëve		O
të		O
huaj		O
,		O
i		O
planifikuar		O
për		O
më		O
20		O
mars		O
,		O
u		O
shty		O
për		O
më		O
21		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
.		O