14		O
flota		O
mësyjnë		O
Detin		O
e		O
Zi		O
,		O
atmosferë		O
lufte		O
pranë		O
brigjeve		O
të		O
Turqisë		B-VEND_1
14		O
vende		O
,		O
përfshirë		O
Turqinë		B-VEND_1
kanë		O
vendosur		O
flotën		O
e		O
tyre		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
Rusia		B-VEND_1
ka		O
bërë		O
lëvizje		O
të		O
menjëhershme		O
.		O
Sytë		O
janë		O
drejtuar		O
nga		O
Rusia		B-VEND_1
siç		O
pritej		O
,		O
me		O
një		O
numër		O
të		O
madh		O
anijesh		O
luftarake		O
të		O
grumbulluara		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
dhe		O
nga		O
ana		O
tjetër		O
2,400		O
ushtarë		O
në		O
ushtritë		O
e		O
NATO-s		B-ORG
që		O
janë		O
vendosur		O
në		O
rajon		O
.		O
"		O
Të		O
gjitha		O
nëndetëset		O
në		O
flotën		O
e		O
Detit		O
të		O
Zi		O
lanë		O
bazat		O
e		O
tyre		O
për		O
të		O
përmbushur		O
detyrën		O
e		O
dhënë		O
.		O
Ata		O
nuk		O
janë		O
në		O
asnjë		O
bazë		O
nëndetëse		O
,		O
"		O
tha		O
komandanti		O
i		O
flotës		O
,		O
Nën-Admirali		O
Igor		B-PER
Osipov		I-PER
.		O
Kapiteni		O
Anatoli		B-PER
Varochkin		I-PER
,		O
komandanti		O
i		O
flotës		O
së		O
nëndetëseve		O
,		O
deklaroi		O
se		O
një		O
dërgesë		O
e		O
ngjashme		O
nuk		O
ishte		O
bërë		O
deri		O
më		O
tani		O
.		O
"		O
Kjo		O
nuk		O
ka		O
ndodhur		O
më		O
parë		O
në		O
flotat		O
e		O
tjera		O
të		O
Rusisë		B-VEND_1
"		O
,		O
theksoi		O
ai		O
.		O
Stërvitjet		O
e		O
NATO-s		B-ORG
,		O
veçanërisht		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
dhe		O
Detin		O
Baltik		O
,		O
e		O
zemërojnë		O
Rusinë		B-VEND_1
.		O
Një		O
avion		O
rus		O
Su-24		O
u		O
pa		O
duke		O
iu		O
afruar		O
anijeve		O
detare		O
,		O
në		O
imazhin		O
e		O
shpërndarë		O
nga		O
SHBA		B-VEND_1
në		O
llogarinë		O
Twitter		O
të		O
Forcave		O
të		O
Marinës		O
Evropiane		O
.		O
Ushtria		O
amerikane		O
njoftoi		O
se		O
avioni		O
që		O
fluturonte		O
shumë		O
ulët		O
kaloi		O
nga		O
anijet		O
që		O
lundronin		O
në		O
ujërat		O
ndërkombëtare		O
.		O
Deklarata		O
theksoi		O
se		O
misioni		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
është		O
një		O
përgjigje		O
ndaj		O
lëvizjeve		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
agresive		O
të		O
Rusisë		B-VEND_1
.		O
Rusia		B-VEND_1
nuk		O
e		O
fsheh		O
shqetësimin		O
e		O
saj		O
me		O
stërvitjet		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
.		O
Zëdhënësi		O
i		O
Ministrisë		O
së		O
Jashtme		O
Maria		B-PER
Zaharova		I-PER
reagoi		O
zyrtarisht		O
për		O
stërvitjen		O
e		O
Flotës		O
së		O
6-të		O
me		O
anijet		O
luftarake		O
turke		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
.		O
"		O
Flota		O
e		O
6-të		O
e		O
SHBA		B-VEND_1
po		O
vdes		O
për		O
të		O
gjetur		O
armiq		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
"		O
,		O
tha		O
Zaharova		B-PER
.		O
"		O
Zona		O
tensioni		O
po		O
krijohen		O
përgjatë		O
kufijve		O
tanë		O
.		O
Prania		O
amerikane		O
në		O
Detin		O
e		O
Zi		O
është		O
provokim		O
,		O
"		O
tha		O
Aleksandr		B-PER
Jilin		I-PER
,		O
ekspert		O
ushtarak		O
rus		O
.		O
/		O
abcnews.al		O