Provokimi		O
nga		O
Kremlini		O
,		O
Putin		B-PER
mban		O
me		O
vete		O
valixhen		O
bërthamore		O
"		O
Presidenti		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
i		O
mban		O
gjithmonë		O
me		O
vete		O
instrumentet		O
e		O
nevojshme		O
të		O
komunikimit		O
,		O
përfshirë		O
ato		O
strategjike		O
,		O
kudo		O
që		O
ndodhet		O
"		O
.		O
Kështu		O
u		O
shpreh		O
zëdhënësi		O
i		O
Kremlinit		O
,		O
Dmitry		B-PER
Peskov		I-PER
kur		O
u		O
pyet		O
nëse		O
presidenti		O
Putin		B-PER
e		O
kishte		O
me		O
vete		O
"		O
valixhen		O
bërthamore		O
"		O
gjatë		O
fundjavës		O
në		O
Siberi		O
me		O
ministrin		O
e		O
Mbrojtjes		O
.		O
Peskov		B-PER
gjithashtu		O
shtoi		O
se		O
këto		O
pajisje		O
strategjike		O
janë		O
në		O
çdo		O
udhëtim		O
të		O
Putin		B-PER
,		O
përfshirë		O
dhe		O
ato		O
jashtë		O
vendit		O
.		O
Shërbimi		O
fotografik		O
i		O
realizuar		O
në		O
tajgë		O
së		O
bashku		O
me		O
frazën		O
"		O
valixhja		O
bërthamore		O
"		O
që		O
janë		O
realizuar		O
nga		O
Tass		B-ORG
mund		O
të		O
jenë		O
pjesë		O
e		O
strategjisë		O
diplomatike		O
të		O
Moskës		B-VEND_0
kundër		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
.		O
Tensioni		O
mes		O
dy		O
vendeve		O
së		O
fundmi		O
janë		O
rritur		O
ndjeshëm		O
pasi		O
presidenti		O
Biden		B-PER
refuzoi		O
të		O
kishte		O
një		O
përballje		O
të		O
drejtpërdrejt		O
me		O
Putin		B-PER
.		O