Kina		B-VEND_1
është		O
akuzuar		O
nga		O
Kanadaja		B-VEND_1
për		O
"		O
diplomaci		O
të		O
pengmarrjes		O
"		O
.		O
Dy		O
shtetas		O
të		O
saj		O
qëndrojnë		O
nën		O
arrest		O
me		O
akuzat		O
e		O
spiunazhit		O
.		O
Gjyqi		O
ndaj		O
ish-diplomatit		O
Michael		B-PER
Kovrig		I-PER
u		O
zhvillua		O
pa		O
praninë		O
e		O
përfaqësuesve		O
diplomatikë		O
.		O
Kina		B-VEND_1
mbajti		O
gjyqin		O
e		O
radhës		O
kundër		O
ish-diplomatit		O
kanadez		O
,		O
Michael		B-PER
Kovrig		I-PER
,		O
i		O
akuzuar		O
për		O
spiunazh		O
.		O
28		O
diplomatë		O
nga		O
26		O
shtete		O
,		O
mes		O
tyre		O
SHBA-ja		B-VEND_1
,		O
Britania		B-VEND_1
,		O
Gjermania		B-VEND_1
,		O
Australia		B-VEND_1
u		O
paraqitën		O
të		O
hënën		O
përpara		O
godinës		O
së		O
Gjykatës		O
në		O
Pekin		B-VEND_0
në		O
shenjë		O
solidariteti		O
me		O
të		O
akuzuarin		O
.		O
Procesi		O
ndaj		O
Kovrigut		B-PER
shihet		O
më		O
shumë		O
si		O
politik		O
,		O
pasi		O
u		O
arrestua		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2018		I-DATE_0
kur		O
Kanadaja		B-VEND_1
sapo		O
kishte		O
ndaluar		O
drejtuesen		O
e		O
lartë		O
të		O
kompanisë		O
kineze		O
"		O
Huawei		B-ORG
"		O
,		O
Meng		B-PER
Uanzhou		I-PER
.		O
"		O
Konventa		O
e		O
Vjenës		B-VEND_0
,		O
të		O
cilën		O
Kina		B-VEND_1
e		O
ka		O
firmosur		O
,		O
u		O
njeh		O
konsujve		O
të		O
drejtën		O
të		O
marrin		O
pjesë		O
në		O
seancat		O
për		O
qytetarët		O
e		O
tyre		O
,		O
por		O
kjo		O
kërkesë		O
na		O
është		O
refuzuar		O
në		O
vazhdimësi		O
.		O
Shqetësohemi		O
sepse		O
procesi		O
nuk		O
është		O
transparent		O
dhe		O
si		O
arsye		O
na		O
japin		O
çështjen		O
e		O
sigurisë		O
kombëtare		O
,		O
"		O
tha		O
Jim		B-PER
Nickel		I-PER
i		O
ngarkuari		O
kanadez		O
në		O
ambasadën		O
në		O
Bejing		B-VEND_0
.		O
"		O
Jemi		O
thellësisht		O
të		O
shqetësuar		O
për		O
mungesën		O
minimale		O
të		O
procedurave		O
të		O
mbrojtjes		O
që		O
u		O
janë		O
garantuar		O
dy		O
qytetarëve		O
kanadezë		O
gjatë		O
dy		O
viteve		O
ndalimi		O
arbitrar		O
,		O
"		O
u		O
shpreh		O
Uilliam		B-PER
Klein		I-PER
,		O
zëvëndës		O
shefi		O
i		O
misionit		O
i		O
ambasadës		O
amerikane		O
.		O
Javën		O
e		O
kaluar		O
,		O
në		O
gjykatën		O
e		O
Pekinit		B-VEND_0
u		O
paraqit		O
edhe		O
biznesmeni		O
kanadez		O
,		O
Majkëll		B-PER
Spavor		I-PER
,		O
i		O
arrestuar		O
në		O
të		O
njëjtën		O
kohë		O
me		O
Kovrigun		B-PER
nën		O
akuzën		O
e		O
disponimit		O
të		O
sekreteve		O
kombëtare		O
dhe		O
nxjerrjes		O
së		O
tyre		O
jashtë		O
Kinës		B-VEND_1
.		O