SHBA-ja		B-VEND_1
konfirmon		O
:		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
e		O
sigurtë		O
Testimi		O
i		O
vaksinës		O
Oxford-AstraZeneca		B-PRO
nga		O
SHBA		B-VEND_1
vërtetoi		O
se		O
ajo		O
është		O
një		O
vaksinë		O
e		O
sigurtë		O
.		O
Sipas		O
raporteve		O
nga		O
BBC		B-ORG
rezultoi		O
79		O
%		O
efektive		O
në		O
ndalimin		O
e		O
sëmundjes		O
simptomatike		O
nga		O
Covid		O
dhe		O
100		O
%		O
në		O
parandalimin		O
e		O
njerëzve		O
nga		O
sëmundja		O
serioze		O
.		O
Asnjë		O
problem		O
nuk		O
u		O
gjet		O
në		O
lidhje		O
me		O
mpiksjen		O
e		O
gjakut		O
.		O
Më		O
shumë		O
se		O
32		O
mijë		O
vullnetarë		O
morën		O
pjesë		O
në		O
këtë		O
eksperiment		O
.		O
Vaksina		O
është		O
e		O
vlefshme		O
edhe		O
për		O
moshta		O
mbi		O
65		O
vjeç		O
–		O
Ann		B-PER
Falsey		I-PER
,		O
Profesore		O
e		O
Mjekësisë		O
në		O
Shkollën		O
e		O
Mjekësisë		O
në		O
Universitetin		O
e		O
Rochester		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
bashkë-udhëheqëse		O
e		O
Hetuesit		O
Kryesor		O
për		O
studimin		O
,		O
tha		O
:		O
"		O
Këto		O
rezultate		O
rikonfirmojnë		O
rezultatet		O
e		O
mëparshme		O
në		O
të		O
gjitha		O
popullatat		O
e		O
të		O
rriturve		O
,		O
por		O
ajo		O
që		O
është		O
emocionuese		O
shikojmë		O
efikasitetit		O
tek		O
njerëzit		O
mbi		O
moshën		O
65		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
.		O
"		O
Rezultatet		O
e		O
dërguara		O
në		O
Administrimin		B-ORG
e		I-ORG
Ushqimit		I-ORG
dhe		I-ORG
Barnave		I-ORG
–		O
Mene		B-PER
Pangalos		I-PER
,		O
Zëvendës		O
President		O
Ekzekutiv		O
,		O
Kërkim		O
dhe		O
Zhvillim		O
Biofarmaceutik		O
,		O
tha		O
:		O
"		O
Këto		O
zbulime		O
i		O
shtohen		O
provave		O
që		O
tregojnë		O
se		O
kjo		O
vaksinë		O
tolerohet		O
mirë		O
dhe		O
shumë		O
efektive		O
në		O
të		O
gjitha		O
grupmoshat		O
.		O
Ne		O
jemi		O
të		O
sigurtë		O
se		O
kjo		O
vaksinë		O
mund		O
të		O
luajë		O
një		O
rol		O
të		O
rëndësishëm		O
në		O
mbrojtjen		O
e		O
miliona		O
njerëzve		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
nga		O
ky		O
virus		O
vdekjeprurës		O
.		O
"		O