Thierry		B-PER
Breton		I-PER
:		O
BE		B-ORG
synon		O
arritjen		O
e		O
imunitetit		O
nga		O
Covid-19		O
në		O
qershor		O
Komisioneri		O
Europian		O
i		O
ngarkuar		O
me		O
vaksinat		O
,		O
Thierry		B-PER
Breton		I-PER
deklaroi		O
për		O
TF1		O
se		O
Europa		O
është		O
tashmë		O
kontinenti		O
që		O
prodhon		O
më		O
shumë		O
vaksina		O
dhe		O
se		O
vonesat		O
e		O
fushatës		O
së		O
vaksinimit		O
në		O
raport		O
me		O
SHBA-në		B-VEND_1
dhe		O
Britaninë		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
janë		O
vetëm		O
tri		O
javë		O
.		O
"		O
Objektivi		O
është		O
imunizimi		O
për		O
Europën		O
deri		O
në		O
qershor		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
Breton		B-PER
.		O
Ai		O
përmendi		O
datën		O
simbolike		O
të		O
14		B-DATE_0
korrikut		I-DATE_0
,		O
festa		O
kombëtare		O
franceze		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
dita		O
,		O
që		O
Europa		O
do		O
të		O
ketë		O
arritur		O
imunitetin		O
"		O
,		O
theksoi		O
Breton		B-PER
.		O
Breton		B-PER
shtoi		O
se		O
Europa		O
nuk		O
do		O
të		O
ketë		O
nevojë		O
për		O
vaksinën		O
ruse		O
.		O
"		O
Ne		O
nuk		O
do		O
të		O
kemi		O
absolutisht		O
nevojë		O
për		O
vaksinën		O
Sputnik		B-PRO
V		I-PRO
.		O
Rusët		O
kanë		O
vështirësi		O
të		O
mëdha		O
në		O
prodhim		O
dhe		O
ne		O
do		O
të		O
ndihmojmë		O
në		O
një		O
periudhë		O
të		O
dytë		O
nëse		O
kanë		O
nevojë		O
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O