Merkel		B-PER
do		O
të		O
kërkojë		O
zgjatjen		O
e		O
masave		O
kundër		O
pandemisë		O
Kancelarja		O
gjermane		O
,		O
Angela		B-PER
Merkel		I-PER
,		O
po		O
kërkon		O
të		O
zgjasë		O
kufizimet		O
për		O
të		O
prandaluar		O
përhapjen		O
e		O
koronavirusit		O
deri		O
në		O
muajin		O
prill		O
,		O
raporton		O
AFP		B-ORG
,		O
duke		O
cituar		O
një		O
dokument		O
qeveritar		O
.		O
Diskutimet		O
e		O
kancelares		O
Merkel		B-PER
me		O
udhëheqësit		O
e		O
landeve		O
do		O
të		O
zhvillohen		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
(		O
22		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
)		O
.		O
Gjermania		B-VEND_1
po		O
përballet		O
me		O
një		O
rritje		O
të		O
numrit		O
të		O
të		O
infektuarve		O
me		O
koronavirus		O
.		O
Agjencia		O
DPA		B-ORG
raporton		O
se		O
për		O
shkak		O
të		O
kësaj		O
situate		O
,		O
Qeveria		O
mund		O
të		O
marrë		O
masa		O
shtesë		O
të		O
izolimit		O
.		O
Gjatë		O
javës		O
së		O
kaluar		O
numri		O
i		O
të		O
infektuarve		O
për		O
100.000		O
banorë		O
për		O
të		O
gjithë		O
Gjermaninë		B-VEND_1
është		O
rritur		O
në		O
103.9		O
,		O
tha		O
të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
Instituti		O
për		O
Sëmundje		O
Infektive		O
,		O
Robert		B-ORG
Koch		I-ORG
(		O
RKI		B-ORG
)		O
.		O
Tejkalimi		O
i		O
shifrës		O
100		O
shpesh		O
do		O
të		O
thotë		O
se		O
rregullat		O
kundër		O
pandemisë		O
duhet		O
të		O
fuqizohen		O
.		O
Për		O
shembull		O
,		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
,		O
autoritetet		O
në		O
qytetin		O
e		O
Hamburgut		B-VEND_0
shtrënguan		O
masat		O
e		O
kontrollit		O
pasi		O
niveli		O
shtatë-ditësh		O
u		O
rrit		O
mbi		O
100		O
.		O
Tani		O
ky		O
rajon		O
është		O
në		O
një		O
bllokim		O
shumë		O
më		O
të		O
ashpër		O
.		O
Të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
(		O
21		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
)		O
u		O
raportuan		O
13.733		O
raste		O
të		O
reja		O
të		O
të		O
infektuarve		O
,		O
derisa		O
një		O
javë		O
më		O
parë		O
ishin		O
raportuar		O
10.790.		O
Autoritetet		O
regjistruan		O
99		O
vdekje		O
të		O
reja		O
të		O
lidhura		O
me		O
sëmundjen		O
COVID-19		O
,		O
ndërsa		O
të		B-DATE_1
dielën		I-DATE_1
e		O
kaluar		O
ishin		O
raportuar		O
70		O
viktima		O
.		O
Sipas		O
RKI		B-ORG
,		O
që		O
nga		O
fillimi		O
i		O
pandemisë		O
në		O
Gjermani		B-VEND_1
janë		O
shënuar		O
2.659.516		O
raste		O
me		O
koronavirus		O
.		O
Numri		O
i		O
përgjithshëm		O
ka		O
të		O
ngjarë		O
të		O
jetë		O
shumë		O
më		O
i		O
lartë		O
,		O
pasi		O
shumë		O
raste		O
të		O
të		O
infektuarve		O
nuk		O
zbulohen		O
.		O