Stimulimi		O
i		O
turizmit		O
,		O
Maldivet		B-VEND_1
do		O
të		O
ofrojnë		O
vaksina		O
për		O
pushuesit		O
Maldivet		B-VEND_1
po		O
planifikojnë		O
t'u		O
ofrojnë		O
mundësinë		O
e		O
vaksinimit		O
kur		O
të		O
mbërrijnë		O
,		O
për		O
të		O
tërhequr		O
sa		O
më		O
shumë		O
pushues		O
këtë		O
vit		O
.		O
Abdulla		B-PER
Mausoom		I-PER
tha		O
se		O
do		O
të		O
siguronte		O
një		O
mënyrë		O
të		O
përshtatshme		O
për		O
njerëzit		O
për		O
të		O
pushuar		O
në		O
ishull		O
,		O
duke		O
marrë		O
parasysh		O
se		O
ekonomia		O
e		O
vendit		O
varet		O
nga		O
turizmi		O
.		O
Mausoom		B-PER
shtoi		O
se		O
Agjencia		B-ORG
e		I-ORG
Mbrojtjes		I-ORG
së		I-ORG
Shëndetit		I-ORG
të		O
vendit		O
shumë		O
shpejt		O
do		O
të		O
shpallte		O
udhëtime		O
pa		O
kufizime		O
për		O
vizitorët		O
që		O
tashmë		O
janë		O
vaksinuar		O
plotësisht		O
.		O