OBSH		B-ORG
:		O
Numri		O
i		O
rasteve		O
të		O
reja		O
në		O
botë		O
është		O
dyfishuar		O
gjatë		O
dy		O
muajve		O
të		O
fundit		O
Kreu		O
i		O
Organizatës		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
Tedros		B-PER
Adhanom		I-PER
Ghebreyesus		I-PER
,		O
tha		O
se		O
rastet		O
e		O
koronavirusit		O
vazhdojnë		O
të		O
rriten		O
globalisht		O
me		O
ritme		O
shqetësuese		O
dhe		O
vuri		O
në		O
dukje		O
se		O
numri		O
i		O
rasteve		O
të		O
reja		O
të		O
konfirmuara		O
në		O
javë		O
është		O
dyfishuar		O
gjatë		O
dy		O
muajve		O
të		O
fundit		O
.		O
Tedros		B-PER
tha		O
se		O
disa		O
vende		O
që		O
kishin		O
arritur		O
të		O
mbanin		O
në		O
kontroll		O
përhapjen		O
e		O
COVID-19		O
tani		O
po		O
raportonin		O
rritje		O
të		O
rasteve		O
.		O
"		O
Deri		O
në		O
fillim		O
të		O
këtij		O
viti		O
,		O
Papua		B-VEND_1
Guinea		I-VEND_1
e		I-VEND_1
Re		I-VEND_1
kishte		O
raportuar		O
më		O
pak		O
se		O
900		O
raste		O
dhe		O
nëntë		O
viktima		O
,		O
"		O
tha		O
Tedros		B-PER
.		O
Vendi		O
tani		O
ka		O
regjistruar		O
më		O
shumë		O
se		O
9,000		O
raste		O
dhe		O
83		O
viktima		O
,		O
gjysma		O
e		O
të		O
cilave		O
u		O
regjistruan		O
gjatë		O
muajit		O
të		O
fundit		O
.		O
"		O
Papua		B-VEND_1
Guinea		I-VEND_1
e		I-VEND_1
Re		I-VEND_1
është		O
një		O
shembull		O
i		O
përsosur		O
pse		O
shpërndarja		O
e		O
barabartë		O
e		O
vaksinave		O
është		O
kaq		O
e		O
rëndësishme		O
"		O
,		O
tha		O
Tedros		B-PER
,		O
duke		O
shtuar		O
se		O
vendi		O
është		O
mbështetur		O
në		O
dozat		O
e		O
vaksinave		O
të		O
dhuruara		O
nga		O
Australia		B-VEND_1
dhe		O
iniciativa		O
COVAX		B-ORG
e		O
mbështetur		O
nga		O
OKB		B-ORG
.		O
Deri		O
më		O
tani		O
,		O
COVAX		B-ORG
ka		O
dërguar		O
rreth		O
40		O
milion		O
vaksina		O
në		O
më		O
shumë		O
se		O
100		O
vende		O
.		O