Spanja		B-VEND_1
është		O
bërë		O
vendi		O
i		O
shtatë		O
në		O
botë		O
i		O
cili		O
do		O
të		O
lejojë		O
të		O
sëmurët		O
pa		O
shërim		O
që		O
t'i		O
japin		O
fund		O
jetës		O
me		O
ndihmën		O
e		O
mjekëve		O
.		O
Ligji		O
për		O
eutanazinë		O
u		O
kalua		O
të		B-DATE_1
enjten		I-DATE_1
me		O
202		O
vota		O
pro		O
,		O
140		O
kundër		O
dhe		O
2		O
abstenime		O
.		O
Përpjekjet		O
për		O
legalizimin		O
e		O
eutanazisë		O
hynë		O
në		O
rrugën		O
ligjore		O
tri		O
vite		O
më		O
parë		O
,		O
por		O
në		O
Spanjë		B-VEND_1
historiku		O
është		O
më		O
i		O
gjatë		O
.		O
Debatin		O
kombëtar		O
e		O
nxiti		O
rasti		O
i		O
Ramon		B-PER
Sampedros		I-PER
në		O
vitin		B-DATE_0
1998		I-DATE_0
.		O
Shoqja		O
e		O
tij		O
,		O
Ramona		B-ORG
Maneiro		I-ORG
,		O
e		O
ndihmoi		O
55-vjeçarin		O
të		O
ndahet		O
nga		O
jeta		O
pas		O
25		O
vitesh		O
qëndrimi		O
në		O
shtrat		O
si		O
tetraplegjik		O
.		O
"		O
Isha		O
në		O
vend		O
të		O
duarve		O
të		O
tij		O
.		O
Nuk		O
mora		O
pistoletë		O
,		O
as		O
nuk		O
i		O
injektova		O
diçka		O
.		O
Ia		O
hodha		O
në		O
gotë		O
atë		O
që		O
më		O
kërkoi		O
,		O
në		O
sasinë		O
që		O
më		O
kërkoi		O
,		O
bashkë		O
me		O
gypin		O
për		O
ta		O
thithur		O
,		O
dhe		O
qëndrova		O
pas		O
kamerës		O
për		O
ta		O
filmuar		O
,		O
deri		O
në		O
fund		O
,		O
"		O
tha		O
Ramona		B-PER
Maneiro		I-PER
.		O
88-vjeçari		O
Hesus		B-PER
Blasco		I-PER
po		O
ashtu		O
e		O
mbron		O
të		O
drejtën		O
e		O
eutanazisë		O
,		O
nisur		O
nga		O
eksperienca		O
e		O
vet		O
pas		O
ndërhyrjes		O
kirurgjike		O
prej		O
kancerit		O
në		O
fyt		O
.		O
"		O
E		O
di		O
ç'do		O
të		O
thotë		O
të		O
kalosh		O
pesë		O
muaj		O
pa		O
ngrënë		O
,		O
pa		O
shijuar		O
kafenë		O
apo		O
gotën		O
me		O
ujë		O
?		O
Kush		O
e		O
mat		O
dhimbjen		O
time		O
:		O
prifti		O
,		O
papa		O
,		O
politikanët		O
.		O
Mendoj		O
se		O
më		O
takon		O
mua		O
ta		O
bëj		O
,		O
"		O
tha		O
Jesús		B-PER
Blasco		I-PER
.		O
Eutanazia		O
është		O
e		O
ligjshme		O
në		O
Belgjikë		B-VEND_1
,		O
Kanada		B-VEND_1
,		O
Kolumbi		B-VEND_1
,		O
Luksemburg		B-VEND_1
,		O
në		O
Holandë		B-VEND_1
dhe		O
në		O
Zvicër		B-VEND_1
,		O
ndërsa		O
një		O
nismë		O
e		O
tillë		O
në		O
Portugali		B-VEND_1
u		O
votua		O
në		O
shkurt		O
por		O
u		O
vlerësua		O
jokushtetuese		O
.		O