Presidentja		O
e		O
Gjeorgjisë		B-VEND_1
merr		O
vaksinën		O
AstraZeneca		B-PRO
kundër		O
Covid-19		O
Presidentja		O
e		O
Gjeorgjisë		B-VEND_1
,		O
Salome		B-PER
Zourabichvili		I-PER
,		O
ka		O
marrë		O
vaksinën		O
AstraZeneca		B-PRO
kundër		O
koronavirusit		O
të		O
ri		O
(		O
COVID-19		O
)		O
,		O
transmeton		O
Anadolu		B-ORG
Agency		I-ORG
.		O
Zourabichvili		B-PER
,		O
e		O
cila		O
shkoi		O
në		O
Spitalin		O
e		O
Infeksionit		O
në		O
Tbilisi		B-VEND_0
për		O
t'u		O
vaksinuar		O
kundër		O
COVID-19		O
,		O
mori		O
vaksinën		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
vaksinë		O
të		O
cilën		O
disa		O
vende		O
në		O
botë		O
e		O
pezulluan		O
përkohësisht		O
.		O
"		O
Nëse		O
OBSH		B-ORG
vendos		O
,		O
ne		O
do		O
të		O
ndalojmë		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
"		O
.		O
Në		O
fazën		O
e		O
parë		O
,		O
më		O
13		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
Gjeorgjia		B-VEND_1
bleu		O
43.200		O
doza		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
dhe		O
si		O
pjesë		O
e		O
luftës		O
kundër		O
COVID-19		O
më		O
15		O
mars		O
filloi		O
vaksinimi		O
i		O
punonjësve		O
të		O
kujdesit		O
shëndetësor		O
.		O
Ministrja		O
për		O
Personat		O
e		O
Zhvendosur		O
,		O
Punës		O
,		O
Shëndetësisë		O
dhe		O
Çështjeve		O
Sociale		O
në		O
Territoret		O
e		O
okupuara		O
,		O
Ekaterine		B-PER
Tikaradze		I-PER
lidhur		O
me		O
pezullimin		O
e		O
përkohshëm		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
në		O
shumë		O
vende		O
të		O
botës		O
tha		O
se		O
në		O
vendin		O
e		O
saj		O
kanë		O
ardhur		O
vaksina		O
cilësore		O
.		O
Ajo		O
theksoi		O
se		O
janë		O
duke		O
mbajtur		O
kontakte		O
të		O
ngushta		O
me		O
Organizatën		B-ORG
Botërore		I-ORG
të		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
(		O
OBSH		B-ORG
)		O
për		O
vaksinat		O
dhe		O
se		O
do		O
të		O
zbatojnë		O
vendimin		O
nëse		O
përdorimi		O
i		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
ndalohet		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
.		O