Trump		B-PER
më		O
i		O
varfër		O
si		O
President		O
,		O
pasuria		O
e		O
tij		O
ra		O
me		O
700		O
milionë		O
dollarë		O
Katër		O
vite		O
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
e		O
kanë		O
bërë		O
më		O
të		O
varfër		O
ish-presidentin		O
,		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
.		O
Sipas		O
Indeksit		O
të		O
Miliarderëve		O
të		O
publikuar		O
nga		O
agjencia		O
"		O
Bloomberg		B-ORG
"		O
,		O
periudha		O
e		O
pandemisë		O
ndikoi		O
shumë		O
në		O
bizneset		O
e		O
74-vjeçarit		O
.		O
Flota		O
e		O
avionëve		O
"		O
Boeing		B-ORG
"		O
që		O
zotërohen		O
nga		O
firmat		O
e		O
tij		O
gjithashtu		O
humbën		O
gati		O
50		O
milionë		O
dollarë		O
vlerë		O
në		O
6		O
vite		O
për		O
shkak		O
të		O
amortizimit		O
.		O
Tramp		B-PER
pritet		O
që		O
disa		O
nga		O
humbjet		O
t'i		O
rikuperojë		O
nëpërmjet		O
marrëveshjeve		O
për		O
botimin		O
e		O
një		O
libri		O
me		O
kujtime		O
nga		O
periudha		O
kur		O
ishte		O
president		O
.		O
Librat		O
memuaristikë		O
i		O
sollën		O
65		O
milionë		O
dollarë		O
të		O
ardhura		O
paraardhësit		O
të		O
tij		O
,		O
Barack		B-PER
Obama		I-PER
dhe		O
bashkëshortes		O
,		O
Michelle		B-PER
.		O