Joe		B-PER
Biden		I-PER
po		O
përballet		O
me		O
një		O
krizë		O
serioze		O
humanitare		O
në		O
kufi		O
Gjëja		O
e		O
parë		O
që		O
shihni		O
sapo		O
urën		O
në		O
Rejnoza		B-VEND_0
,		O
në		O
kufirin		O
midis		O
Meksikës		B-VEND_1
dhe		O
Teksasit		B-VEND_1
,		O
është		O
një		O
tabelë		O
e		O
madhe		O
bardhë		O
që		O
shkruan		O
"		O
Bingo		O
"		O
me		O
shkronja		O
të		O
kuqe		O
vezulluese		O
.		O
Ajo		O
është		O
në		O
fakt		O
një		O
reklamë		O
për		O
një		O
kazino		O
aty		O
pranë		O
.		O
Por		O
për		O
cilindo		O
që		O
synon		O
të		O
hyjë		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
ajo		O
përbën		O
gjithashtu		O
një		O
kujtesë		O
se		O
sa		O
e		O
vështirë		O
do		O
të		O
jetë		O
jeta		O
aty		O
,		O
dhe		O
se		O
sa		O
shumë		O
fat		O
do		O
t'i		O
duhet		O
për		O
t'ia		O
dalë		O
.		O
Sot		O
shumë		O
emigrantë		O
po		O
mësyjnë		O
drejt		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
me		O
shpresën		O
se		O
fati		O
është		O
në		O
anën		O
e		O
tyre		O
.		O
Dhe		O
sidomos		O
tani		O
që		O
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
ndodhet		O
një		O
president		O
më		O
mbështetës		O
ndaj		O
tyre		O
.		O
Kjo		O
shifër		O
është		O
gati		O
dyfishi		O
në		O
krahasim		O
me		O
të		O
njëjtën		O
periudhë		O
të		O
viteve		O
2019-2020		O
,		O
dhe		O
një		O
rekord		O
që		O
nga		O
viti		B-DATE_0
2006		I-DATE_0
.		O
Administrata		O
e		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
pret		O
që		O
në		O
pikat		O
e		O
kalimit		O
të		O
kufirit		O
,		O
fluksi		O
të		O
arrijë		O
nivele		O
të		O
papara		O
në		O
2		O
dekadat		O
e		O
fundit		O
.		O
Dhe		O
shumica		O
e		O
njerëzve		O
që		O
e		O
ndërmarrin		O
udhëtimin		O
e		O
rrezikshëm		O
,		O
as		O
që		O
arrijnë		O
të		O
gjurmohen		O
.		O
Matt		B-PER
Robinson		I-PER
,		O
kreu		O
i		O
sigurisë		O
për		O
Fondacionin		B-ORG
Lindor		I-ORG
,		O
një		O
organizatë		O
jofitimprurëse		O
që		O
mbulon		O
një		O
territor		O
prej		O
215.000		O
hektarësh		O
në		O
Teksasin		B-VEND_1
Jugor		I-VEND_1
(		O
një		O
zonë		O
me		O
madhësinë		O
e		O
qytetit		O
të		O
Nju		B-VEND_0
Jorkut		I-VEND_0
)		O
,		O
beson		O
se		O
numri		O
i		O
emigrantëve		O
që		O
kanë		O
kaluar		O
në		O
atë		O
zonë		O
që		O
nga		O
vjeshta		O
,		O
ishte		O
20		O
herë		O
më		O
e		O
lartë		O
se		O
një		O
vit		O
më		O
parë		O
.		O
"		O
Situata		O
ndryshoi		O
shumë		O
shpejt		O
,		O
u		O
përmbys		O
.		O
Unë		O
nuk		O
e		O
di		O
nëse		O
për		O
ta		O
ka		O
ende		O
ndonjë		O
pengesë		O
"		O
-		O
thotë		O
Urbino		B-PER
Martinez		I-PER
,		O
sherifi		O
i		O
Qarkut		O
Bruks		O
,		O
që		O
ndodhet		O
110		O
kilometra		O
në		O
veri		O
të		O
kufirit		O
,		O
dhe		O
që		O
ka		O
reputacionin		O
e		O
trishtuar		O
e		O
të		O
qenit		O
një		O
zonë		O
ku		O
emigrantët		O
vdesin		O
shpesh		O
nga		O
dehidratimi		O
.		O
Ajo		O
që		O
e		O
ndërlikon		O
edhe		O
më		O
shumë		O
situatën		O
,		O
është		O
cënueshmëria		O
e		O
njerëzve		O
që		O
mbërrijnë		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
.		O
Nga		O
tetori		O
në		O
shkurt		O
,		O
rreth		O
30		O
mijë		O
të		O
mitur		O
u		O
paraqitën		O
në		O
kufi		O
pa		O
asnjërin		O
nga		O
prindërit		O
.		O
Qeveria		O
beson		O
se		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
numri		O
i		O
përgjithshëm		O
i		O
fëmijëve		O
të		O
pashoqëruar		O
mund		O
të		O
arrijë		O
në		O
120.000		O
,		O
ose		O
54		O
për		O
qind		O
më		O
shumë		O
sesa		O
kulmi		O
i		O
mëparshëm		O
i		O
vitit		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
.		O
Administrata		O
Biden		B-PER
,		O
ka		O
zgjedhur		O
që		O
të		O
lejojë		O
hyrjen		O
e		O
këtyre		O
fëmijëve		O
në		O
vend		O
në		O
vend		O
,		O
duke		O
krijuar		O
probleme		O
të		O
mëdha		O
për		O
akomodimin		O
e		O
tyre		O
,		O
në		O
ambiente		O
që		O
nuk		O
janë		O
të		O
përshtatshme		O
për		O
të		O
miturit		O
,		O
dhe		O
në		O
kushte		O
ku		O
hapësirat		O
në		O
dispozicion		O
janë		O
zvogëluar		O
për		O
shkak		O
të		O
pandemisë		O
.		O
Më		O
13		B-DATE_0
mars		I-DATE_0
,		O
administrata		O
Biden		B-PER
njoftoi		O
dërgimin		O
e		O
personelit		O
nga		O
Agjencia		B-ORG
Federale		I-ORG
e		I-ORG
Menaxhimit		I-ORG
të		I-ORG
Emergjencave		I-ORG
në		O
kufirin		O
meksikan		O
.		O
Por		O
edhe		O
duke		O
vepruar		O
shpejt		O
,		O
situata		O
aktuale		O
paraqet		O
një		O
sfidë		O
të		O
vështirë		O
për		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
.		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
janë		O
përballur		O
edhe		O
në		O
të		O
shkuarën		O
me		O
rritje		O
të		O
flukseve		O
migratore		O
,		O
shpesh		O
për		O
shkak		O
të		O
faktorëve		O
që		O
janë		O
përtej		O
kontrollit		O
të		O
Shtëpisë		B-ORG
së		I-ORG
Bardhë		I-ORG
.		O
"		O
Pas		O
bllokadës		O
së		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
,		O
ishte		O
e		O
pashmangshme		O
që		O
do		O
të		O
kishte		O
një		O
rritje		O
të		O
këtij		O
fluksi		O
"		O
-		O
thotë		O
Lee		B-PER
Gelernt		I-PER
i		O
Unionit		B-ORG
Amerikan		I-ORG
për		O
Liritë		O
Civile		O
.		O
Në		O
fakt		O
,		O
gjatë		O
mandatit		O
të		O
tij		O
Trump		B-PER
bëri		O
mbi		O
1		O
mijë		O
ndryshime		O
në		O
sistem		O
,		O
shumë		O
prej		O
të		O
cilave		O
e		O
vështirësuan		O
shumë		O
hyrjen		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
kërkimin		O
e		O
azilit		O
.		O
Vitin		O
e		O
kaluar		O
,		O
Trump		B-PER
e		O
vulosi		O
në		O
thelb		O
kufirin		O
e		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
duke		O
evokuar		O
"		O
Titullin		O
42		O
"		O
,		O
një		O
direktivë		O
e		O
lidhur		O
me		O
sigurinë		O
shëndetësore		O
,		O
e		O
cila		O
nën		O
pretekstin		O
e		O
pandemisë		O
autorizoi		O
dëbimin		O
e		O
shpejtë		O
të		O
gjithë		O
njerëzve		O
që		O
kalonin		O
kufirin		O
.		O
Ajo		O
direktivë		O
krijoi		O
një		O
grumbull		O
të		O
madh		O
njerëzish		O
,		O
të		O
gatshëm		O
për		O
të		O
ri-tentuar		O
hyrjen		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Për		O
më		O
tepër		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
dhuna		O
,		O
varfëria		O
,		O
paqëndrueshmëria		O
politike		O
dhe		O
ekonomike		O
si		O
dhe		O
disa		O
uragane		O
,		O
shtynë		O
shumë		O
njerëz		O
të		O
largohen		O
nga		O
"		O
Trekëndëshi		O
Verior		O
"		O
,		O
ose		O
El		B-VEND_1
Salvadori		I-VEND_1
,		O
Guatemala		B-VEND_1
dhe		O
Hondurasi		B-VEND_1
.		O
Nga		O
këto		O
vende		O
janë		O
kryesisht		O
familjet		O
që		O
hyjnë		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
për		O
të		O
kërkuar		O
azil		O
.		O
Edhe		O
shumë		O
meksikanë		O
provojnë		O
fatin		O
e		O
tyre		O
,		O
të		O
prekur		O
nga		O
humbja		O
e		O
vendeve		O
të		O
punës		O
për		O
shkak		O
të		O
krizës		O
ekonomike		O
.		O
Kushtet		O
e		O
vështira		O
në		O
shumë		O
vende		O
në		O
jug		O
të		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
janë		O
përtej		O
kontrollit		O
të		O
Biden		B-PER
,		O
por		O
mesazhi		O
që		O
u		O
dërgohet		O
këtyre		O
vendeve		O
nuk		O
është		O
i		O
tillë		O
.		O
Disa		O
nga		O
vendimet		O
e		O
presidentit		O
,		O
kanë		O
dhënë		O
përshtypjen		O
se		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
nuk		O
kanë		O
ndërmend		O
që		O
të		O
zbatojnë		O
ligjet		O
e		O
saj		O
të		O
emigracionit		O
,		O
dhe		O
se		O
ato		O
duan		O
të		O
sinjalizojnë		O
një		O
ndryshim		O
nga		O
politikat		O
e		O
ndjekura		O
nga		O
Trump		B-PER
mbi		O
kufirin		O
.		O
Për		O
shembull		O
,		O
në		O
janar		O
të		O
këtij		O
viti		O
administrata		O
e		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
,		O
ndaloi		O
dëbimet		O
e		O
emigrantëve		O
të		O
parregullt		O
,		O
të		O
cilët		O
mund		O
të		O
qëndronin		O
në		O
vend		O
vetëm		O
për		O
100		O
ditë		O
(		O
nisma		O
u		O
sabotua		O
nga		O
shteti		O
i		O
Teksasit		B-VEND_1
,		O
dhe		O
nga		O
një		O
vendim		O
gjykate		O
)		O
.		O
Ndërkohë		O
trafikantët		O
,		O
që		O
i		O
çojnë		O
emigrantët		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
po		O
përfitojnë		O
nga		O
qasja		O
e		O
dyfishtë		O
e		O
Uashingtonit		B-VEND_0
,		O
për		O
të		O
bërë		O
biznes		O
.		O
Norma		B-PER
Pimentel		I-PER
,		O
kryetare		O
e		O
organizatave		O
katolike		O
në		O
Luginën		O
e		O
Rio		O
Grandes		O
,		O
dhe		O
që		O
zakonisht		O
ndihmon		O
familjet		O
e		O
sapo		O
ardhura		O
,		O
beson		O
se		O
krimi		O
i		O
organizuar		O
po		O
përhap		O
lajmin		O
se		O
tani		O
është		O
koha		O
e		O
duhur		O
për		O
t'u		O
futur		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
.		O
Shumë		O
familje		O
shpresojnë		O
të		O
paraqiten		O
në		O
kufi		O
dhe		O
të		O
aplikojnë		O
për		O
azil		O
.		O
Dy		O
nga		O
ndryshimet		O
e		O
fundit		O
të		O
Biden		B-PER
,		O
kanë		O
nxitur		O
thashethemet		O
se		O
tani		O
do		O
jetë		O
më		O
e		O
lehtë		O
të		O
hysh		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
.		O
Së		O
pari		O
,		O
Biden		B-PER
i		O
dha		O
fund		O
programit		O
të		O
Trump		B-PER
"		O
Qëndro		O
në		O
Meksikë		O
!		O
"		O
.		O
Ai		O
kërkonte		O
nga		O
njerëzit		O
që		O
synonin		O
të		O
hynin		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
të		O
qëndronin		O
në		O
jug		O
të		O
kufirit		O
derisa		O
të		O
plotësonin		O
dokumentet		O
.		O
Kohët		O
e		O
fundit		O
qindra		O
emigrantë		O
që		O
jetonin		O
në		O
kushte		O
mjerane		O
në		O
disa		O
kampe		O
refugjatësh		O
në		O
Matamoros		B-VEND_0
të		O
Meksikë		B-VEND_1
,		O
pa		O
ujë		O
të		O
rrjedhshëm		O
ose		O
energji		O
elektrike		O
,		O
u		O
transportuan		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
dhe		O
u		O
lanë		O
të		O
lirë		O
në		O
pritje		O
të		O
përgjigjes		O
mbi		O
kërkesën		O
e		O
tyre		O
për		O
azil		O
.		O
Së		O
dyti		O
,		O
ndonëse		O
ka		O
lënë		O
në		O
fuqi		O
"		O
Titullin		O
42		O
"		O
,		O
dhe		O
për		O
këtë		O
arsye		O
edhe		O
mundësinë		O
e		O
dëbimit		O
të		O
menjëhershëm		O
të		O
shumicës		O
së		O
emigrantëve		O
,		O
Biden		B-PER
ka		O
zgjedhur		O
të		O
mirëpresë		O
të		O
miturit		O
e		O
pashoqëruar		O
pavarësisht		O
nga		O
e		O
drejta		O
e		O
tyre		O
për		O
azil		O
,		O
apo		O
edhe		O
rrethana		O
të		O
tjera		O
të		O
veçanta		O
.		O
Por		O
ky		O
vendim		O
ka		O
pasur		O
një		O
pasojë		O
të		O
padëshiruar		O
:		O
tani		O
prindërit		O
po		O
i		O
dërgojnë		O
fëmijët		O
e		O
tyre		O
vetëm		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
pasi		O
kështu		O
ata		O
kanë		O
një		O
shans		O
më		O
të		O
mirë		O
për		O
të		O
qëndruar		O
aty		O
.		O
Javët		O
e		O
fundit		O
,		O
shumë		O
familje		O
janë		O
zhvendosur		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
edhe		O
për		O
shkak		O
të		O
një		O
vendimi		O
të		O
qeverisë		O
meksikane		O
,		O
e		O
cila		O
nuk		O
ka		O
ndërmend		O
të		O
mirëpresë		O
familje		O
emigrantësh		O
me		O
fëmijë		O
të		O
vegjël		O
që		O
CBP-ja		B-ORG
amerikane		O
i		O
ka		O
dëbuar		O
nën		O
"		O
Titullin		O
42		O
"		O
.		O
Kjo		O
do		O
të		O
thotë		O
që		O
familjet		O
me		O
fëmijë		O
nën		O
moshën		O
6-vjeçare		O
kanë		O
papritmas		O
një		O
portë		O
të		O
hapur		O
drejt		O
Shteteve		B-VEND_1
të		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
.		O
Gjatë		O
muajve		O
të		O
ardhshëm		O
,		O
Biden		B-PER
do		O
ta		O
gjejë		O
veten		O
në		O
kurth		O
midis		O
2		O
forcave		O
kundërshtare		O
të		O
fuqishme		O
.		O
Njëra		O
është		O
krahu		O
i		O
majtë		O
i		O
partisë		O
së		O
tij		O
,		O
që		O
është		O
bërë		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
radikal		O
mbi		O
çështjen		O
e		O
emigracionit		O
.		O
E		O
dyta		O
përfaqësohet		O
nga		O
republikanët		O
,		O
të		O
cilët		O
tashmë		O
e		O
kanë		O
bërë		O
të		O
ditur		O
,		O
se		O
janë		O
gati		O
ta		O
kthejnë		O
kufirin		O
në		O
temën		O
kryesore		O
për		O
të		O
rifituar		O
kontrollin		O
e		O
Kongresin		O
në		O
zgjedhjet		O
e		O
mesit		O
të		O
mandatit		O
të		O
vjeshtës		O
së		O
vitit		B-DATE_0
2022		I-DATE_0
.		O
Nëse		O
Biden		B-PER
do		O
të		O
dështojë		O
të		O
menaxhojë		O
rritjen		O
e		O
fluksit		O
migrator		O
,		O
kjo		O
çështje		O
mund		O
t'u		O
kushtojë		O
demokratëve		O
disa		O
vende		O
në		O
Kongres		O
dhe		O
Senat		O
,		O
siç		O
ndodhi		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
me		O
fushatën		O
për		O
të		O
reduktuar		O
fondet		O
për		O
policinë		O
.		O