Zyrtarizohet		O
pasaporta		O
"		O
Covid		O
"		O
për		O
lëvizjen		O
,		O
OBSH		B-ORG
:		O
Sjell		O
diskriminim		O
Propozimi		O
për		O
pasaportën		O
e		O
vaksinimit		O
tashmë		O
është		O
zyrtar		O
.		O
Komisioni		O
Europian		O
ka		O
miratuar		O
vendimin		O
dhe		O
pritet		O
që		O
në		O
fillim		O
të		O
muajit		O
qershor		O
,		O
dokumenti		O
të		O
jetë		O
funksional		O
për		O
të		O
gjitha		O
shtetet		O
anëtare		O
të		O
BE		B-ORG
si		O
dhe		O
dhe		O
shtetet		O
e		O
zonës		O
Shengen		O
.		O
Presidentja		O
Ursula		B-PER
Fon		I-PER
Der		I-PER
Lajen		I-PER
,		O
theksoi		O
se		O
ky		O
proces		O
do		O
të		O
jetë		O
në		O
funksion		O
të		O
lëvizjes		O
së		O
lirë		O
dhe		O
të		O
sigurt		O
për		O
aq		O
kohë		O
sa		O
do		O
të		O
ketë		O
pandemi		O
.		O
Organizata		B-ORG
Botërore		I-ORG
e		I-ORG
Shëndetësisë		I-ORG
është		O
kundër		O
këtij		O
vendimi		O
me		O
argumentin		O
se		O
i		O
hap		O
rrugë		O
diskriminimit		O
.		O
"		O
Duhet		O
të		O
jemi		O
jashtëzakonisht		O
të		O
kujdesshëm		O
sepse		O
për		O
momentin		O
kemi		O
të		O
bëjmë		O
më		O
një		O
situatë		O
tërësisht		O
të		O
paqëndrueshme		O
dhe		O
të		O
pabarabartë		O
në		O
të		O
gjithë		O
botën		O
,		O
sa		O
i		O
përket		O
vaksinimit		O
.		O
Ka		O
shumë		O
të		O
bëjë		O
vendi		O
ku		O
jeton		O
,		O
niveli		O
i		O
mirëqënies		O
apo		O
niveli		O
i		O
ndikimit		O
që		O
shtete		O
të		O
caktuara		O
kanë		O
në		O
tregun		O
botëror		O
"		O
.		O