Trump		B-PER
u		O
bën		O
thirrje		O
mbështetësve		O
republikanë		O
që		O
të		O
vaksinohen		O
Ish-presidenti		O
amerikan		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
u		O
ka		O
bërë		O
thirrje		O
mbështetësve		O
republikanë		O
që		O
të		O
vaksinohen		O
kundër		O
COVID-19		O
,		O
sëmundjes		O
që		O
shkakton		O
koronavirusi		O
,		O
duke		O
thënë		O
se		O
ai		O
do		O
ta		O
rekomandonte		O
një		O
gjë		O
të		O
tillë		O
.		O
Baza		O
e		O
përkrahësve		O
konservatorë		O
të		O
Trumpit		B-PER
ka		O
qenë		O
një		O
prej		O
grupeve		O
kryesore		O
që		O
i		O
ka		O
rezistuar		O
programit		O
të		O
vaksinimit		O
.		O
Ish-presidenti		O
amerikan		O
është		O
kritikuar		O
gjatë		O
periudhës		O
sa		O
ka		O
qenë		O
në		O
Shtëpi		B-ORG
të		I-ORG
Bardhë		I-ORG
për		O
minimizim		O
të		O
rrezikut		O
të		O
pandemisë		O
.		O
Pas		O
nisjes		O
së		O
programit		O
të		O
vaksinimit		O
në		O
Shtetet		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Bashkuara		I-VEND_1
,		O
të		O
gjithë		O
ish-presidentët		O
amerikanë		O
janë		O
deklaruar		O
për		O
këtë		O
çështje		O
,		O
duke		O
u		O
bërë		O
thirrje		O
amerikanëve		O
që		O
të		O
marrin		O
vaksinën		O
.		O
Megjithatë		O
,		O
Trump		B-PER
,		O
deri		O
më		O
tani		O
,		O
ka		O
qenë		O
i		O
heshtur		O
në		O
këtë		O
temë		O
.		O
Ai		O
dhe		O
gruaja		O
e		O
tij		O
,		O
Melania		B-PER
,		O
janë		O
vaksinuar		O
në		O
Shtëpinë		B-ORG
e		I-ORG
Bardhë		I-ORG
në		O
janar		O
të		O
këtij		O
viti		O
.		O
"		O
Do		O
ta		O
rekomandoja		O
atë		O
"		O
,		O
ka		O
thënë		O
Trump		B-PER
në		O
një		O
intervistë		O
për		O
Fox		O
News		O
.		O
Një		O
sondazh		O
i		O
kryer		O
së		O
fundmi		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
nga		O
CBS		B-ORG
News		I-ORG
,		O
ka		O
sugjeruar		O
se		O
një		O
e		O
treta		O
e		O
mbështetësve		O
republikanë		O
kanë		O
thënë		O
se		O
nuk		O
duan		O
të		O
marrin		O
vaksinën		O
kur		O
të		O
kenë		O
kohën		O
,		O
në		O
krahasim		O
me		O
10		O
për		O
qind		O
të		O
demokratëve		O
që		O
besojnë		O
njëjtë		O
.		O