Rusia		B-VEND_1
dhe		O
Irani		B-VEND_1
"		O
ndërhynë		O
në		O
zgjedhjet		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
"		O
me		O
operacione		O
dezinformuese		O
Rusia		B-VEND_1
dhe		O
Irani		B-VEND_1
kanë		O
zhvilluar		O
operacione		O
dezinformuese		O
për		O
të		O
ndikuar		O
në		O
zgjedhjet		O
presidenciale		O
në		O
SHBA		B-VEND_1
,		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
,		O
thuhet		O
në		O
një		O
raport		O
të		O
inteligjencës		O
amerikane		O
.		O
Por		O
,		O
thuhet		O
në		O
raport		O
,		O
presidenti		O
rus		O
,		O
Vladimir		B-PER
Putin		I-PER
,		O
"		O
ka		O
autorizuar		O
disa		O
organizata		O
të		O
Qeverisë		O
ruse		O
që		O
të		O
ndikonin		O
në		O
operacione		O
,		O
me		O
qëllim		O
denigrimin		O
e		O
kanidaturës		O
së		O
presidentit		O
Joe		B-PER
Biden		I-PER
dhe		O
të		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
duke		O
mbështetur		O
ish-presidentin		O
Donald		B-PER
Trump		I-PER
"		O
.		O
Strategjia		O
e		O
Moskës		B-VEND_0
është		O
përqendruar		O
në		O
përdorimin		O
e		O
"		O
përfaqësuesve		O
të		O
lidhur		O
me		O
inteligjencës		O
ruse		O
,		O
për		O
të		O
çuar		O
përpara		O
narracionet		O
e		O
saj		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
raport		O
.		O
Irani		B-VEND_1
po		O
ashtu		O
ka		O
kryer		O
"		O
një		O
fushatë		O
të		O
ndikimit		O
të		O
fshehtë		O
për		O
të		O
dëmtuar		O
rizgjedhjen		O
e		O
presidentit		O
Trump		B-PER
"		O
,		O
por		O
"		O
nuk		O
e		O
ka		O
promovuar		O
në		O
mënyrë		O
aktive		O
Bidenin		B-PER
"		O
,		O
thekson		O
raporti		O
.		O
Sipas		O
tij		O
,		O
qëllim		O
i		O
Iranit		B-VEND_1
ka		O
qenë		O
të		O
minonte		O
besimin		O
në		O
zgjedhjet		O
dhe		O
institucionet		O
amerikane		O
dhe		O
të		O
nxiste		O
ndarje		O
brenda		O
shoqërisë		O
.		O
Udhëheqësi		O
suprem		O
i		O
Iranit		B-VEND_1
,		O
Ajatollah		B-PER
Ali		I-PER
Khamenei		I-PER
,		O
"		O
ka		O
autorizuar		O
fushatën		O
dhe		O
ushtria		O
e		O
Iranit		B-VEND_1
,		O
si		O
dhe		O
shërbimet		O
e		O
tij		O
të		O
inteligjencës		O
e		O
kanë		O
zbatuar		O
atë		O
,		O
duke		O
përdorur		O
mesazhe		O
të		O
hapura		O
dhe		O
të		O
fshehta		O
,		O
si		O
dhe		O
operacione		O
kibernetike		O
"		O
,		O
thekson		O
raporti		O
i		O
inteligjencës		O
amerikane		O
.		O
/		O
REL		O
/		O