Pezullimi		O
i		O
AstraZeneca-s		B-PRO
/		O
Komisionerja		O
e		O
Shëndetit		O
në		O
BE		B-ORG
:		O
Përdorni		O
të		O
gjitha		O
dozat		O
e		O
vaksinave		O
Komisionerja		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
për		O
Shëndetin		O
,		O
Stella		B-PER
Kyriakides		I-PER
i		O
kërkoi		O
këtë		O
të		O
martë		O
,		O
vendeve		O
të		O
përdorin		O
të		O
gjitha		O
dozat		O
e		O
tyre		O
të		O
vaksinë		O
.		O
Kjo		O
kërkesë		O
ka		O
ardhur		O
në		O
një		O
kohë		O
ku		O
dhjetra		O
shtete		O
anëtare		O
të		O
BE		B-ORG
pezulluan		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
.		O
"		O
Përhapja		O
e		O
vaksinimit		O
është		O
më		O
shumë		O
se		O
kurrë		O
e		O
rëndësishme		O
për		O
të		O
ulur		O
numrin		O
e		O
njerëzve		O
të		O
infektuar		O
,		O
"		O
tha		O
Komisionerja		O
Evropiane		O
Stella		B-PER
Kyriakides		I-PER
.		O
Ajo		O
pohoi		O
për		O
tensionet		O
midis		O
AstraZeneca		B-ORG
dhe		O
BE		B-ORG
për		O
dështimin		O
e		O
kompanisë		O
farmaceutike		O
për		O
të		O
dhënë		O
aq		O
shumë		O
doza		O
sa		O
ishte		O
kontraktuar		O
,		O
por		O
tha		O
se		O
vendet		O
duhet		O
të		O
shtyjnë		O
përpara		O
keqkuptimet		O
dhe		O
të		O
vazhdojnë		O
vaksinimet		O
.		O
Të		O
paktën		O
15		O
BE		B-ORG
dhe		O
vende		O
të		O
Evropës		O
kanë		O
pezulluar		O
përdorimin		O
e		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
për		O
shkak		O
të		O
frikës		O
në		O
lidhje		O
me		O
mpiksjen		O
e		O
gjakut		O
.		O
Agjencia		B-ORG
Evropiane		I-ORG
e		I-ORG
Barnave		I-ORG
ka		O
thënë		O
vazhdimisht		O
se		O
përfitimet		O
e		O
vaksinës		O
tejkalojnë		O
rreziqet		O
megjithatë		O
po		O
kryen		O
një		O
rishikim		O
emergjent		O
të		O
të		O
dhënave		O
dhe		O
pritet		O
të		O
raportojë		O
të		B-DATE_1
Enjten		I-DATE_1
.		O
BE		B-ORG
dhe		O
vendet		O
e		O
tjera		O
kanë		O
gati		O
8		O
milion		O
doza		O
të		O
papërdorura		O
të		O
vaksinës		O
AstraZeneca		B-PRO
,		O
treguan		O
të		B-DATE_1
hënën		I-DATE_1
të		O
dhënat		O
e		O
Qendrës		B-ORG
Evropiane		I-ORG
për		I-ORG
Kontrollin		I-ORG
dhe		I-ORG
Parandalimin		I-ORG
e		I-ORG
Sëmundjeve		I-ORG
.		O