Kompanitë		O
e		O
aeroporteve		O
në		O
Francë		B-VEND_1
u		O
gjendën		O
përballë		O
një		O
"		O
katastrofe		O
"		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
.		O
Vetëm		O
70		O
milion		O
udhëtarë		O
u		O
regjistruan		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2020		I-DATE_0
më		O
një		O
rënie		O
prej		O
67,3		O
%		O
krahasuar		O
me		O
një		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
ku		O
ishin		O
214		O
milion		O
vizitorë		O
,		O
bëri		O
me		O
dije		O
shoqata		O
e		O
Aeroporteve		O
Franceze		O
.		O
Presidentin		O
i		O
UAF		B-ORG
,		O
Thomas		B-PER
Xuen		I-PER
theksoi		O
se		O
humbjet		O
e		O
xhiros		O
kanë		O
arritur		O
në		O
miliarda		O
euro		O
.		O
Shoqata		B-ORG
e		I-ORG
Aeroporteve		I-ORG
Franceze		I-ORG
beson		O
të		O
fillojë		O
rikuperimin		O
e		O
verë		O
,		O
duke		O
shpresuar		O
edhe		O
në		O
heqjen		O
e		O
masave		O
të		O
karantinës		O
.		O