Dhjetëra		O
mijëra		O
gra		O
në		O
të		O
gjithë		O
Australinë		B-VEND_1
kanë		O
dalë		O
në		O
protestë		O
kundër		O
sjelljes		O
së		O
keqe		O
dhe		O
ngacmimit		O
seksual		O
në		O
këtë		O
vend		O
.		O
Protesta		O
filloi		O
si		O
përgjigje		O
ndaj		O
akuzave		O
të		O
fundit		O
për		O
sulm		O
seksual		O
ndaj		O
Brittany		B-PER
Higgins		I-PER
,		O
një		O
ish-punonjëse		O
e		O
qeverisë		O
që		O
pretendoi		O
se		O
u		O
përdhunua		O
nga		O
një		O
koleg		O
,		O
zyrtar		O
i		O
lartë		O
,		O
brenda		O
zyrës		O
së		O
një		O
ministri		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2019		I-DATE_0
,		O
bëri		O
të		O
ditur		O
ABC		B-ORG
News		I-ORG
.		O
Pretendimet		O
e		O
Higgins		B-PER
kanë		O
shkaktuar		O
shqetësim		O
dhe		O
debat		O
të		O
gjerë		O
në		O
lidhje		O
me		O
trajtimin		O
dhe		O
ngacmimin		O
e		O
grave		O
në		O
Parlament		O
.		O
"		O
Jam		O
përdhunuar		O
brenda		O
Shtëpisë		O
së		O
Parlamentit		O
nga		O
një		O
koleg		O
dhe		O
për		O
shumë		O
kohë		O
u		O
ndjeva		O
sikur		O
njerëzit		O
rreth		O
meje		O
interesoheshin		O
vetëm		O
për		O
vendin		O
ku		O
ndodhi		O
dhe		O
çfarë		O
mund		O
të		O
nënkuptojë		O
kjo		O
për		O
ta		O
.		O
Ishte		O
aq		O
konfuze		O
sepse		O
këta		O
njerëz		O
ishin		O
idhujt		O
e		O
mi		O
"		O
,		O
tha		O
Higgins		B-PER
.		O
Ajo		O
i		O
bëri		O
këto		O
komente		O
derisa		O
fliste		O
në		O
tubimin		O
protestues		O
të		O
grave		O
jashtë		O
Shtëpisë		O
së		O
Parlamentit		O
.		O
Sipas		O
Higgins		B-PER
,		O
një		O
në		O
çdo		O
pesë		O
gra		O
në		O
Australi		B-VEND_1
sulmohet		O
ose		O
përdhunohet		O
seksualisht		O
në		O
jetën		O
e		O
tyre		O
,		O
duke		O
shtuar		O
se		O
"		O
nëse		O
jeni		O
një		O
grua		O
me		O
ngjyrë		O
,		O
këto		O
statistika		O
janë		O
edhe		O
më		O
të		O
larta		O
"		O
.		O
"		O
E		O
pashë		O
se		O
si		O
kryeministri		O
i		O
Australisë		B-VEND_1
më		O
kërkoi		O
falje		O
publikisht		O
përmes		O
mediave		O
,		O
ndërsa		O
privatisht		O
ekipi		O
i		O
tij		O
diskreditonte		O
në		O
mënyrë		O
aktive		O
të		O
dashurit		O
e		O
mi		O
"		O
,		O
shtoi		O
ajo		O
.		O
Më		O
16		B-DATE_0
shkurt		I-DATE_0
,		O
kryeministri		O
Scott		B-PER
Morrison		I-PER
i		O
kërkoi		O
falje		O
Brittany		B-PER
Higgins-it		I-PER
për		O
mënyrën		O
si		O
u		O
trajtua		O
fillimisht		O
ankesa		O
e		O
saj		O
për		O
përdhunim		O
.		O
Në		O
"		O
Tubimet		O
e		O
Drejtësisë		O
"		O
të		O
4		B-DATE_0
marsit		I-DATE_0
të		O
mbajtura		O
në		O
40		O
qytete		O
të		O
vendit		O
u		O
kërkua		O
mbrojtje		O
për		O
gratë		O
në		O
Australi		B-VEND_1
.		O
Morrison		B-PER
ofroi		O
të		O
fliste		O
me		O
organizatorët		O
në		O
Shtëpinë		O
e		O
Parlamentit		O
,		O
por		O
ata		O
e		O
refuzuan		O
ofertën		O
,		O
duke		O
thënë		O
që		O
kryeministri		O
Morrison		B-PER
duhet		O
të		O
dilte		O
dhe		O
të		O
fliste		O
me		O
pjesëmarrësit		O
në		O
tubim		O
.		O