Kritikët		O
të		O
alarmuar		O
nga		O
marrëveshja		O
BE-Kinë		B-ORG
,		O
shqetësimet		O
e		O
mëdha		O
që		O
ngrenë		O
Një		O
marrëveshje		O
investimesh		O
mes		O
Kinës		B-VEND_1
dhe		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
,		O
sipas		O
hollësive		O
të		O
sapo-bëra		O
publike		O
,		O
nuk		O
lejon		O
sipërmarrësit		O
evropianë		O
të		O
bëjnë		O
investime		O
në		O
kompani		O
mediatike		O
e		O
argëtimi		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
,		O
por		O
nuk		O
bllokon		O
qasjen		O
e		O
kapitalit		O
kinez		O
në		O
firma		O
homologe		O
evropiane		O
.		O
Megjithë		O
shqetësimet		O
në		O
rritje		O
për		O
përhapjen		O
në		O
Evropë		O
të		O
fushatave		O
kineze		O
të		O
propagandës		O
e		O
dizinformimit		O
,		O
Pakti		O
Gjithëpërfshirës		O
BE-Kinë		B-ORG
për		O
Investimet		O
,		O
i		O
njoftuar		O
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
,		O
u		O
ofron		O
firmave		O
kineze		O
një		O
avantazh		O
të		O
ndjeshëm		O
në		O
sektorin		O
e		O
medias		O
,		O
thonë		O
kritikët		O
.		O
Marrëveshja		O
,		O
e		O
cila		O
u		O
nënshkrua		O
në		O
parim		O
në		O
dhjetor		O
,		O
është		O
përcjellë		O
me		O
kritika		O
nga		O
Uashingtoni		B-VEND_0
.		O
Disa		O
ditë		O
para		O
se		O
të		O
finalizohej		O
ky		O
pakt		O
,		O
Këshilltari		O
amerikan		O
për		O
Sigurinë		O
Kombëtare		O
,		O
Jake		B-PER
Sullivan		I-PER
u		O
bëri		O
thirrje		O
evropianëve		O
të		O
shtyjnë		O
përmbylljen		O
e		O
negociatave		O
,		O
duke		O
sugjeruar		O
në		O
një		O
postim		O
në		O
Twitter		O
"		O
konsultime		O
paraprake		O
me		O
partnerët		O
tanë		O
evropianë		O
mbi		O
shqetësime		O
të		O
përbashkëta		O
për		O
praktikat		O
ekonomike		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
"		O
.		O
Kritikët		O
në		O
të		O
dyja		O
anët		O
e		O
Atlantikut		O
thonë		O
se		O
marrëveshja		O
do		O
t'i		O
japë		O
Kinës		B-VEND_1
qasje		O
preference		O
në		O
tregjet		O
evropiane		O
,		O
ndërsa		O
Pekini		B-VEND_0
vazhdon		O
të		O
shtypë		O
lëvizjen		O
për		O
demokraci		O
në		O
Hong		B-VEND_0
Kong		I-VEND_0
dhe		O
të		O
përdorë		O
qendra		O
e		O
objekte		O
izolimi		O
në		O
provincën		O
Xinjiang		O
,		O
ku		O
qeveria		O
kineze		O
ka		O
interrnuar		O
më		O
shumë		O
se		O
1		O
milion		O
ujgurë		O
,		O
sipas		O
grupeve		O
për		O
të		O
drejtat		O
e		O
njeriut		O
.		O
Marrëveshja		O
duhet		O
të		O
kalojë		O
në		O
një		O
numër		O
hapash		O
shtesë		O
para		O
se		O
të		O
miratohet		O
përfundimisht		O
dhe		O
më		O
pas		O
duhet		O
ratifikuar		O
nga		O
Parlamenti		O
Evropian		O
.		O
Rregulloret		O
mbi		O
investimet		O
në		O
sektorin		O
mediatik		O
dhe		O
të		O
argëtimit		O
po		O
bëhen		O
objekt		O
kritikash		O
nga		O
disa		O
ligjvënës		O
evropianë		O
,		O
pjesa		O
më		O
e		O
madhe		O
e		O
tyre		O
të		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Popullit		I-ORG
Evropian		I-ORG
(		O
EPP		B-PER
)		O
me		O
pikëpamje		O
të		O
qendrës		O
së		O
djathtë		O
,		O
e		O
cila		O
përfaqëson		O
grupimin		O
më		O
të		O
madh		O
në		O
Parlamentin		O
Evropian		O
.		O
Në		O
një		O
deklaratë		O
,		O
EPP		B-PER
u		O
ka		O
bërë		O
thirrje		O
komisionerëve		O
evropianë		O
të		O
"		O
zhvillojnë		O
një		O
sistem		O
rregulloresh		O
për		O
mbarë		O
BE-në		B-ORG
,		O
i		O
cili		O
të		O
parandalojë		O
blerjen		O
e		O
kompanive		O
mediatike		O
evropiane		O
nga		O
kompani		O
të		O
medias		O
që		O
financohen		O
ose		O
kontrollohen		O
nga		O
qeveri		O
"		O
.		O
Kina		B-VEND_1
ka		O
investuar		O
rreth		O
3.5		O
miliardë		O
dollarë		O
në		O
firma		O
evropiane		O
të		O
medias		O
gjatë		O
dekadës		O
së		O
fundit		O
.		O
Ligjvënësja		O
liberale		O
franceze		O
,		O
Marie-Pierre		B-PER
Vedrenne		I-PER
,		O
deputete		O
në		O
Parlamentin		O
Evropian		O
,		O
u		O
shpreh		O
se		O
ka		O
"		O
edhe		O
më		O
shumë		O
pikëpyetje		O
se		O
më		O
parë		O
"		O
lidhur		O
me		O
hollësitë		O
e		O
marrëveshjes		O
që		O
u		O
bë		O
publike		O
javën		O
e		O
kaluar		O
.		O
Ajo		O
tha		O
se		O
BE-ja		B-ORG
po		O
e		O
trajton		O
Kinën		B-VEND_1
si		O
partnere		O
,		O
por		O
Pekini		B-VEND_0
nuk		O
po		O
përgjigjet		O
në		O
të		O
njëjtën		O
mënyrë		O
.		O
Ligjvënës		O
të		O
tjerë		O
kanë		O
cituar		O
studime		O
të		O
kohëve		O
të		O
fundit		O
ku		O
flitet		O
për		O
mënyrën		O
se		O
si		O
ivestimet		O
në		O
median		O
evropiane		O
të		O
firmave		O
kineze		O
,		O
shumica		O
e		O
të		O
cilave		O
zotërohen		O
nga		O
shteti		O
kinez		O
,		O
sjellin		O
një		O
mbulim		O
më		O
pozitiv		O
të		O
Pekinit		B-VEND_0
nga		O
grupet		O
mediatike		O
të		O
blera		O
nga		O
kinezët		O
.		O
Në		O
një		O
studim		O
të		O
botuar		O
vjet		O
,		O
MapInfluenCE		B-ORG
,		O
një		O
grup		O
kërkimor		O
mbi		O
politikën		O
e		O
jashtme		O
në		O
kuadër		O
të		O
Shoqatës		B-ORG
për		I-ORG
Marrëdhënie		I-ORG
Ndërkombëtare		I-ORG
,		O
arriti		O
në		O
përfundimin		O
se		O
"		O
audiencat		O
vendase		O
në		O
Poloni		B-VEND_1
,		O
Çeki		B-VEND_1
dhe		O
Sllovaki		B-VEND_1
janë		O
vënë		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
shumë		O
drejtpërdrejt		O
në		O
shenjestër		O
të		O
'diplomacisë		O
së		O
maskave'		O
,		O
por		O
edhe		O
të		O
përpjekjeve		O
më		O
të		O
sofistikuara		O
propagandistike		O
që		O
promovojnë		O
një		O
imazh		O
më		O
pozitiv		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
,		O
tendosin		O
marrëdhëniet		O
transatlantike		O
dhe		O
përpiqen		O
të		O
riformulojnë		O
interpretimin		O
e		O
çështjeve		O
delikate		O
"		O
.		O
11		O
shtete		O
anëtare		O
,		O
shumica		O
të		O
Evropës		O
Qendrore		O
,		O
përfshirë		O
Poloninë		B-VEND_1
,		O
Sllovakinë		B-VEND_1
dhe		O
Republikën		B-VEND_1
Çeke		I-VEND_1
,		O
vazhdojnë		O
të		O
shprehin		O
shqetësim		O
për		O
marrëveshjen		O
dhe		O
kanë		O
deklaruar		O
se		O
rezervojnë		O
të		O
drejtën		O
t'i		O
trajtojnë		O
investitorët		O
kinezë		O
ndryshe		O
.		O
Kina		B-VEND_1
është		O
një		O
partner		O
i		O
fuqishëm		O
tregtar		O
i		O
Bashkimit		O
Evropian		O
.		O
Gjatë		O
20		O
vjetëve		O
të		O
fundit		O
,		O
kompanitë		O
kineze		O
kanë		O
investuar		O
174		O
miliardë		O
dollarë		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
.		O
Komisioni		O
Evropian		O
tha		O
se		O
marrëveshja		O
e		O
investimeve		O
do		O
të		O
ofrojë		O
përmirësim		O
për		O
qasjen		O
në		O
tregje		O
dhe		O
rregullore		O
më		O
të		O
drejta		O
për		O
kompanitë		O
evropiane		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
,		O
investitorët		O
dhe		O
kontraktorët		O
që		O
ofrojnë		O
shërbime		O
.		O
Kritikët		O
e		O
marrëveshjes		O
thonë		O
se		O
nuk		O
bëhet		O
fjalë		O
për		O
një		O
terren		O
të		O
sheshtë		O
e		O
të		O
drejtë		O
konkurrence		O
kur		O
flitet		O
për		O
sektorin		O
mediatik		O
.		O
Kanalet		O
e		O
rrjetit		O
CCTV		O
që		O
kontrollohen		O
nga		O
qeveria		O
kineze		O
po		O
transmetojnë		O
pa		O
pengesa		O
në		O
mbarë		O
Evropën		O
,		O
megjithatë		O
ndaj		O
grupeve		O
mediatike		O
evropiane		O
janë		O
vënë		O
pengesa		O
për		O
transmetimet		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
.		O
Muajin		O
e		O
kaluar		O
,		O
qeveria		O
kineze		O
ndaloi		O
transmetimet		O
e		O
rrjetit		O
të		O
transmetimeve		O
ndërkombëtare		O
,		O
BBC		B-ORG
World		I-ORG
News		I-ORG
,		O
pasi		O
ky		O
kanal		O
transmetoi		O
një		O
seri		O
kronikash		O
që		O
akuzonin		O
se		O
kishte		O
përdhunime		O
sistematike		O
të		O
myslimanëve		O
ujgurë		O
në		O
Xinjiang		O
.		O
Sekretari		O
i		O
Jashtëm		O
britanik		O
,		O
Dominic		B-PER
Raab		I-PER
e		O
quajti		O
këtë		O
masë		O
"		O
një		O
kufizim		O
i		O
papranueshëm		O
ndaj		O
lirisë		O
së		O
medias		O
"		O
.		O
Departamenti		O
amerikan		O
i		O
Shtetit		O
e		O
dënoi		O
vendimin		O
,		O
duke		O
e		O
cilësuar		O
një		O
akt		O
në		O
kuadër		O
të		O
një		O
fushate		O
më		O
të		O
gjerë		O
për		O
të		O
shtypur		O
lirinë		O
e		O
medias		O
në		O
Kinë		B-VEND_1
.		O
Administrata		B-ORG
Kombëtare		I-ORG
Kineze		I-ORG
për		I-ORG
Radion		I-ORG
dhe		I-ORG
Televizionin		I-ORG
(		O
NRTA		B-ORG
)		O
tha		O
se		O
rrjeti		O
BBC		O
World		O
News		O
kishte		O
kryer		O
"		O
shkelje		O
serioze		O
"		O
të		O
udhëzimeve		O
për		O
transmetimet		O
,		O
përfshirë		O
kërkesën		O
"		O
që		O
lajmet		O
të		O
jenë		O
të		O
vërteta		O
dhe		O
të		O
drejta		O
"		O
dhe		O
të		O
mos		O
"		O
dëmtojnë		O
interesat		O
kombëtare		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
"		O
.		O
Më		O
herët		O
në		B-DATE_0
2021		I-DATE_0
,		O
rregullatori		O
britanik		O
për		O
median		O
,		O
Ofcom		B-ORG
,		O
i		O
hoqi		O
liçencën		O
e		O
transmetimeve		O
në		O
Britani		B-VEND_1
Rrjetit		B-ORG
Televiziv		I-ORG
Global		I-ORG
të		I-ORG
Kinës		I-ORG
(		O
CGTN		B-ORG
)		O
.		O
Hollësitë		O
e		O
paktit		O
të		O
investimeve		O
BE-Kinë		B-ORG
pritet		O
të		O
thellojnë		O
zhgënjimin		O
e		O
administratës		O
Biden		B-PER
lidhur		O
me		O
vendimin		O
e		O
Bashkimit		B-PER
Evropian		I-PER
për		O
të		O
hyrë		O
në		O
këtë		O
marrëveshje		O
me		O
Pekinin		B-VEND_0
.		O
Presidenti		O
Biden		B-PER
dëshiron		O
"		O
një		O
front		O
të		O
bashkuar		O
"		O
përballë		O
Kinës		B-VEND_1
në		O
mënyrë		O
që		O
të		O
rritet		O
presioni		O
ndaj		O
Pekinit		B-VEND_0
.		O
Analistët		O
kanë		O
paralajmëruar		O
prej		O
disa		O
javësh		O
se		O
BE-ja		B-ORG
dhe		O
administrata		O
amerikane		O
nuk		O
po		O
gjejnë		O
gjuhën		O
e		O
përbashkët		O
lidhur		O
me		O
mënyrat		O
më		O
të		O
mira		O
për		O
t'iu		O
përgjigjur		O
qëndrimit		O
gjithnjë		O
e		O
më		O
agresiv		O
e		O
më		O
ambicioz		O
të		O
Kinës		B-VEND_1
.		O
/		O
VOA		O