Studimi		O
i		O
vaksinës		O
anti-Covid		O
te		O
moshat		O
e		O
mitura		O
,		O
Moderna		B-PRO
bën		O
injektimet		O
e		O
para		O
te		O
fëmijët		O
nën		O
12-vjeç		O
Moderna		B-ORG
u		O
ka		O
dhënë		O
dozat		O
e		O
para		O
të		O
vaksinës		O
COVID-19		O
fëmijëve		O
nën		O
12		O
vjeç		O
,		O
njoftoi		O
të		B-DATE_1
martën		I-DATE_1
kompania		O
.		O
Sipas		O
mediave		O
të		O
huaja		O
,		O
kompania		O
me		O
bazë		O
në		O
Massachusetts		B-VEND_0
ka		O
ndërmend		O
të		O
rekrutojë		O
6,750		O
fëmijë		O
të		O
shëndetshëm		O
nën		O
12		O
vjeç		O
për		O
provën		O
.		O
"		O
Ky		O
studim		O
pediatrik		O
do		O
të		O
na		O
ndihmojë		O
të		O
vlerësojmë		O
sigurinë		O
dhe		O
imunogjenitetin		O
e		O
mundshëm		O
të		O
kandidatit		O
tonë		O
të		O
vaksinave		O
kundër		O
COVID-19		O
në		O
këtë		O
popullatë		O
të		O
rëndësishme		O
të		O
moshës		O
më		O
të		O
re		O
"		O
,		O
ka		O
thënë		O
Stéphane		B-PER
Bancel		I-PER
,		O
drejtor		O
ekzekutiv		O
i		O
Moderna		B-ORG
.		O
Kompania		O
bashkohet		O
me		O
Pfizer		B-ORG
dhe		O
BioNTech		B-ORG
në		O
fillimin		O
e		O
provave		O
për		O
fëmijët		O
nga		O
6		O
muaj		O
e		O
më		O
të		O
rritur		O
,		O
pasi		O
të		O
dhënat		O
treguan		O
se		O
vaksinat		O
janë		O
efektive		O
tek		O
të		O
rriturit		O
e		O
moshuar		O
.		O
"		O
Nëse		O
do		O
të		O
isha		O
pjesë		O
e		O
FDA		B-ORG
,		O
sigurisht		O
që		O
do		O
të		O
doja		O
të		O
isha		O
shumë		O
i		O
bindur		O
për		O
sigurinë		O
e		O
një		O
vaksine		O
para		O
se		O
të		O
aprovoja		O
përdorimin		O
e		O
saj		O
tek		O
fëmijët		O
"		O
,		O
tha		O
Dr		O
.		O
Cody		B-PER
Meissner		I-PER
një		O
ekspert		O
i		O
sëmundjeve		O
infektive		O
pediatrike		O
në		O
Spitalin		O
e		O
Fëmijëve		O
,		O
kur		O
Pfizer		B-ORG
filluan		O
provat		O
pediatrike		O
.		O