Brexit		O
hap		O
probleme		O
,		O
BE		B-ORG
hedh		O
në		O
gjyq		O
Britaninë		B-VEND_1
për		O
kufirin		O
me		O
Irlandën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
veriut		I-VEND_1
Dalja		O
e		O
Britanisë		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
nga		O
Bashkimi		B-ORG
Europian		I-ORG
po		O
i		O
sjell		O
edhe		O
problemet		O
e		O
para		O
ligjore		O
vendit		O
ishullor		O
.		O
Brukseli		B-VEND_0
zyrtar		O
akuzon		O
Britaninë		B-VEND_1
për		O
shkelje		O
të		O
marrëveshjes		O
së		O
Brexitit		O
për		O
kufirin		O
me		O
Irlandën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
.		O
"		O
Bashkimi		B-ORG
Europian		I-ORG
dhe		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
ranë		O
dakord		O
për		O
protokollin		O
e		O
Irlandës		B-VEND_1
së		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
së		O
bashku		O
.		O
Dhe		O
jemi		O
të		O
detyruar		O
ta		O
zbatojmë		O
atë		O
së		O
bashku		O
.		O
Vendimet		O
e		O
njëanshme		O
dhe		O
shkeljet		O
e		O
ligjit		O
ndërkombëtar		O
nga		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
hedhin		O
poshtë		O
qëllimin		O
e		O
tij		O
dhe		O
minojnë		O
besimin		O
midis		O
nesh		O
,		O
"		O
-paralajmëroi		O
nënkryetari		O
i		O
Komisionit		O
të		O
BE		B-ORG
,		O
i		O
ngarkuar		O
me		O
Brexitin		O
,		O
Maroš		B-PER
Šefčovič		I-PER
.		O
Marrëveshjet		O
mbi		O
Irlandën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
ishin		O
një		O
nga		O
pengesat		O
më		O
të		O
vështira		O
në		O
negociatat		O
e		O
Brexitit		O
mes		O
palëve		O
.		O
Irlanda		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
vazhdon		O
të		O
jetë		O
pjesë		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Europian		I-ORG
sipas		O
kushteve		O
të		O
protokollit		O
specifik		O
të		O
negociuar		O
mes		O
Londrës		B-VEND_0
dhe		O
Brukselit		B-VEND_0
.		O
Në		O
fillim		O
të		O
marsit		O
,		O
Londra		B-VEND_0
,		O
në		O
mënyrë		O
të		O
njëanshme		O
,		O
tha		O
se		O
do		O
të		O
zgjaste		O
të		O
ashtuquajturën		O
"		O
periudhë		O
të		O
faljes		O
"		O
për		O
shtyrjen		O
e		O
fillimit		O
të		O
kontrolleve		O
kufitare		O
.		O
Kryeministri		O
britanik		O
Boris		B-PER
Johnson		I-PER
ishte		O
në		O
Irlandën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
të		B-DATE_1
premten		I-DATE_1
ku		O
ministrja		O
e		O
parë		O
unioniste		O
Arlene		B-PER
Foster		I-PER
e		O
nxiti		O
atë		O
të		O
hiqte		O
dorë		O
nga		O
ato		O
që		O
ajo		O
i		O
përshkroi		O
si		O
rregullime		O
"		O
të		O
patolerueshme		O
"		O
mbi		O
Irlandën		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Veriut		I-VEND_1
.		O