# text = TIRANE , 23 dhjetor / ATSH / Një ditë speciale , me fëmijë specialë ishte aktiviteti i Ministrisë së Arsimit dhe Sportit që bëri bashkë superkampionët në sport e në jetë , Luiza Gega , Erkand Qerimaj , Juirdo Cani , Briken Calja , Indrit Çullhaj , Izmir Smajlaj , bashkë me Endrin , Gjergjin , Albanin dhe Deborah me fëmijët me aftësi të veçanta në Institutin e Nxënësve që nuk Dëgjojnë .
# sent_id = 0
1	TIRANE	TIRANE	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	8	appos	_	start_char=0|end_char=6|SpaceAfter=No|NER=B-VEND_0
2	,	,	PUNCT	_	_	14	punct	_	start_char=7|end_char=8|NER=O
3	23	23	NUM	_	NumType=Card	14	nummod	_	start_char=9|end_char=11|NER=B-DATE_0
4	dhjetor	dhjetor	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	8	nmod	_	start_char=12|end_char=19|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
5	/	/	PUNCT	_	_	16	punct	_	start_char=20|end_char=21|SpaceAfter=No|NER=O
6	ATSH	atsh	SYM	_	_	14	list	_	start_char=22|end_char=26|SpaceAfter=No|NER=O
7	/	/	PUNCT	_	_	14	punct	_	start_char=27|end_char=28|NER=O
8	Një	një	DET	_	Definite=Ind	2	det	_	start_char=29|end_char=32|NER=O
9	ditë	ditë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	8	advmod	_	start_char=33|end_char=37|NER=O
10	speciale	special	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	2	amod	_	start_char=38|end_char=46|SpaceAfter=No|NER=O
11	,	,	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=47|end_char=48|NER=O
12	me	me	ADP	_	Case=Acc	6	case	_	start_char=49|end_char=51|NER=O
13	fëmijë	fëmijë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	8	advmod	_	start_char=52|end_char=58|NER=O
14	specialë	specialë	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	6	amod	_	start_char=59|end_char=67|NER=O
15	ishte	jam	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|Voice=Act	0	root	_	start_char=68|end_char=73|NER=O
16	aktiviteti	aktivitet	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	8	cop	_	start_char=74|end_char=84|NER=O
17	i	i	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	11	det:poss	_	start_char=85|end_char=86|NER=O
18	Ministrisë	ministri	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	9	nmod	_	start_char=87|end_char=97|NER=B-ORG
19	së	së	DET	_	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	13	det:poss	_	start_char=98|end_char=100|NER=I-ORG
20	Arsimit	Arsim	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	11	nmod	_	start_char=101|end_char=108|NER=I-ORG
21	dhe	dhe	CCONJ	_	_	15	cc	_	start_char=109|end_char=112|NER=I-ORG
22	Sportit	Sport	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	13	conj	_	start_char=113|end_char=120|NER=I-ORG
23	që	që	PRON	_	PronType=Rel	17	nsubj	_	start_char=121|end_char=123|NER=O
24	bëri	bëj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	15	acl:relcl	_	start_char=124|end_char=128|NER=O
25	bashkë	bashkë	ADV	_	AdvType=Man	19	advmod	_	start_char=129|end_char=135|NER=O
26	superkampionët	superkampionë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	17	obj	_	start_char=136|end_char=150|NER=O
27	në	në	ADP	_	Case=Acc	21	case	_	start_char=151|end_char=153|NER=O
28	sport	sport	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	17	advmod	_	start_char=154|end_char=159|NER=O
29	e	e	CCONJ	_	_	24	cc	_	start_char=160|end_char=161|NER=O
30	në	në	ADP	_	Case=Acc	24	case	_	start_char=162|end_char=164|NER=O
31	jetë	jam	VERB	_	Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	17	conj	_	start_char=165|end_char=169|SpaceAfter=No|NER=O
32	,	,	PUNCT	_	_	26	punct	_	start_char=170|end_char=171|NER=O
33	Luiza	Luizë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	24	nsubj	_	start_char=172|end_char=177|NER=B-PER
34	Gega	Gegë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	26	flat	_	start_char=178|end_char=182|SpaceAfter=No|NER=I-PER
35	,	,	PUNCT	_	_	29	punct	_	start_char=183|end_char=184|NER=O
36	Erkand	Erkand	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	26	list	_	start_char=185|end_char=191|NER=B-PER
37	Qerimaj	Qerimë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	29	flat	_	start_char=192|end_char=199|SpaceAfter=No|NER=I-PER
38	,	,	PUNCT	_	_	32	punct	_	start_char=200|end_char=201|NER=O
39	Juirdo	Juirdo	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	29	list	_	start_char=202|end_char=208|NER=B-PER
40	Cani	Cani	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	32	flat	_	start_char=209|end_char=213|SpaceAfter=No|NER=I-PER
41	,	,	PUNCT	_	_	35	punct	_	start_char=214|end_char=215|NER=O
42	Briken	Brike	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	32	list	_	start_char=216|end_char=222|NER=B-PER
43	Calja	Caljë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	35	flat	_	start_char=223|end_char=228|SpaceAfter=No|NER=I-PER
44	,	,	PUNCT	_	_	38	punct	_	start_char=229|end_char=230|NER=O
45	Indrit	Indr	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	35	list	_	start_char=231|end_char=237|NER=B-PER
46	Çullhaj	Çullhë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	38	flat	_	start_char=238|end_char=245|SpaceAfter=No|NER=I-PER
47	,	,	PUNCT	_	_	41	punct	_	start_char=246|end_char=247|NER=O
48	Izmir	Izmir	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	38	list	_	start_char=248|end_char=253|NER=B-PER
49	Smajlaj	Smajlaj	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	41	flat	_	start_char=254|end_char=261|SpaceAfter=No|NER=I-PER
50	,	,	PUNCT	_	_	44	punct	_	start_char=262|end_char=263|NER=O
51	bashkë	bashkë	ADV	_	AdvType=Man	41	list	_	start_char=264|end_char=270|NER=O
52	me	me	ADP	_	Case=Acc	46	case	_	start_char=271|end_char=273|NER=O
53	Endrin	Endri	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	44	nmod	_	start_char=274|end_char=280|SpaceAfter=No|NER=B-PER
54	,	,	PUNCT	_	_	48	punct	_	start_char=281|end_char=282|NER=O
55	Gjergjin	Gjergji	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	46	list	_	start_char=283|end_char=291|SpaceAfter=No|NER=B-PER
56	,	,	PUNCT	_	_	50	punct	_	start_char=292|end_char=293|NER=O
57	Albanin	Alban	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	48	list	_	start_char=294|end_char=301|NER=B-PER
58	dhe	dhe	CCONJ	_	_	52	cc	_	start_char=302|end_char=305|NER=O
59	Deborah	Deborah	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	50	conj	_	start_char=306|end_char=313|NER=B-PER
60	me	me	ADP	_	Case=Acc	54	case	_	start_char=314|end_char=316|NER=O
61	fëmijët	fëmijë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	52	nmod	_	start_char=317|end_char=324|NER=O
62	me	me	ADP	_	Case=Acc	56	case	_	start_char=325|end_char=327|NER=O
63	aftësi	aftës	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	54	nmod	_	start_char=328|end_char=334|NER=O
64	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	58	det	_	start_char=335|end_char=337|NER=O
65	veçanta	veçantë	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	56	amod	_	start_char=338|end_char=345|NER=O
66	në	në	ADP	_	Case=Acc	60	case	_	start_char=346|end_char=348|NER=O
67	Institutin	Institut	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	56	nmod	_	start_char=349|end_char=359|NER=O
68	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	62	det:poss	_	start_char=360|end_char=361|NER=O
69	Nxënësve	Nxënës	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	60	nmod	_	start_char=362|end_char=370|NER=O
70	që	që	PRON	_	PronType=Rel	65	nsubj	_	start_char=371|end_char=373|NER=O
71	nuk	nuk	PART	_	_	65	mark	_	start_char=374|end_char=377|NER=O
72	Dëgjojnë	dëgjoj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	60	acl:relcl	_	start_char=378|end_char=386|SpaceAfter=No|NER=O
73	.	.	PUNCT	_	_	65	punct	_	start_char=387|end_char=388|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Pamjet nga kjo festë i përcolli në rrjetet sociale edhe Kryeministri Edi Rama .
# sent_id = 1
1	Pamjet	pamje	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	6	obj	_	start_char=0|end_char=6|NER=O
2	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	4	case	_	start_char=7|end_char=10|NER=O
3	kjo	kjo	PRON	_	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	4	det	_	start_char=11|end_char=14|NER=O
4	festë	festë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	1	nmod	_	start_char=15|end_char=20|NER=O
5	i	i	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	6	iobj	_	start_char=21|end_char=22|NER=O
6	përcolli	përcoll	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=23|end_char=31|NER=O
7	në	në	ADP	_	Case=Acc	8	case	_	start_char=32|end_char=34|NER=O
8	rrjetet	rrjet	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	6	obl	_	start_char=35|end_char=42|NER=O
9	sociale	social	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	8	amod	_	start_char=43|end_char=50|NER=O
10	edhe	edhe	PART	_	_	11	mark	_	start_char=51|end_char=55|NER=O
11	Kryeministri	Kryeministri	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	8	appos	_	start_char=56|end_char=68|NER=O
12	Edi	Edi	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	11	flat	_	start_char=69|end_char=72|NER=B-PER
13	Rama	Rama	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	12	flat	_	start_char=73|end_char=77|SpaceAfter=No|NER=I-PER
14	.	.	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=78|end_char=79|SpacesAfter=\n|NER=O

