# text = Efektivët e Policisë Bashkiake dhurata për fëmijët e Qendrës Komunitare për Persona me Aftësi të Kufizuar TIRAN , 30 dhjetor / ATSH / Në prag të ndërrimit të viteve , edektivët e Policisë Bashkiake Tiranë janë gjendur pranë fëmijëve të Qendrës Komunitare për Persona me Aftësi të Kufizuar , duke dhuruar dashuri dhe dhurata për të gjithë .
# sent_id = 0
1	Efektivët	mfektivë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	0	root	_	start_char=0|end_char=9|NER=O
2	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	3	det:poss	_	start_char=10|end_char=11|NER=O
3	Policisë	polici	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	1	nmod	_	start_char=12|end_char=20|NER=O
4	Bashkiake	bashkiak	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	3	amod	_	start_char=21|end_char=30|NER=O
5	dhurata	dhuratë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	3	nmod	_	start_char=31|end_char=38|NER=O
6	për	për	ADP	_	Case=Acc	7	case	_	start_char=39|end_char=42|NER=O
7	fëmijët	fëmijë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	5	nmod	_	start_char=43|end_char=50|NER=O
8	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	9	det:poss	_	start_char=51|end_char=52|NER=O
9	Qendrës	Qendrë	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	7	nmod	_	start_char=53|end_char=60|NER=B-ORG
10	Komunitare	komunitar	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	9	amod	_	start_char=61|end_char=71|NER=I-ORG
11	për	për	ADP	_	Case=Acc	12	case	_	start_char=72|end_char=75|NER=I-ORG
12	Persona	personë	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	7	nmod	_	start_char=76|end_char=83|NER=I-ORG
13	me	me	ADP	_	Case=Acc	14	case	_	start_char=84|end_char=86|NER=I-ORG
14	Aftësi	Aftësi	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	12	nmod	_	start_char=87|end_char=93|NER=I-ORG
15	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	16	det	_	start_char=94|end_char=96|NER=I-ORG
16	Kufizuar	kufizuar	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	14	amod	_	start_char=97|end_char=105|SpacesAfter=\n|NER=I-ORG
17	TIRAN	TIRAN	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	14	flat	_	start_char=106|end_char=111|SpaceAfter=No|NER=B-VEND_0
18	,	,	PUNCT	_	_	21	punct	_	start_char=112|end_char=113|NER=O
19	30	30	NUM	_	NumType=Card	21	nummod	_	start_char=114|end_char=116|NER=B-DATE_0
20	dhjetor	dhjetor	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	14	list	_	start_char=117|end_char=124|SpaceAfter=No|NER=I-DATE_0
21	/	/	PUNCT	_	_	23	punct	_	start_char=125|end_char=126|SpaceAfter=No|NER=O
22	ATSH	atsh	SYM	_	_	21	list	_	start_char=127|end_char=131|SpaceAfter=No|NER=O
23	/	/	PUNCT	_	_	21	punct	_	start_char=132|end_char=133|NER=O
24	Në	në	ADP	_	Case=Acc	2	case	_	start_char=134|end_char=136|NER=O
25	prag	prag	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	14	advmod	_	start_char=137|end_char=141|NER=O
26	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	4	det:poss	_	start_char=142|end_char=144|NER=O
27	ndërrimit	ndërrim	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	start_char=145|end_char=154|NER=O
28	të	të	DET	_	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Art	6	det:poss	_	start_char=155|end_char=157|NER=O
29	viteve	vit	NOUN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	4	nmod	_	start_char=158|end_char=164|SpaceAfter=No|NER=O
30	,	,	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=165|end_char=166|NER=O
31	edektivët	edektivë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	14	nsubj	_	start_char=167|end_char=176|NER=O
32	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	10	det:poss	_	start_char=177|end_char=178|NER=O
33	Policisë	polici	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	8	nmod	_	start_char=179|end_char=187|NER=O
34	Bashkiake	bashkiak	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	10	amod	_	start_char=188|end_char=197|NER=O
35	Tiranë	Tiranë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	10	appos	_	start_char=198|end_char=204|NER=B-VEND_0
36	janë	jam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	14	aux	_	start_char=205|end_char=209|NER=O
37	gjendur	gjend	VERB	_	VerbForm=Part	0	root	_	start_char=210|end_char=217|NER=O
38	pranë	pranë	ADP	_	Case=Abl	16	case	_	start_char=218|end_char=223|NER=O
39	fëmijëve	fëmijë	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	14	obl	_	start_char=224|end_char=232|NER=O
40	të	të	DET	_	Case=Abl|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	18	det:poss	_	start_char=233|end_char=235|NER=O
41	Qendrës	Qendrë	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	16	nmod	_	start_char=236|end_char=243|NER=B-ORG
42	Komunitare	komunitar	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	18	amod	_	start_char=244|end_char=254|NER=I-ORG
43	për	për	ADP	_	Case=Acc	21	case	_	start_char=255|end_char=258|NER=I-ORG
44	Persona	personë	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	16	nmod	_	start_char=259|end_char=266|NER=I-ORG
45	me	me	ADP	_	Case=Acc	23	case	_	start_char=267|end_char=269|NER=I-ORG
46	Aftësi	Aftësi	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	21	nmod	_	start_char=270|end_char=276|NER=I-ORG
47	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	25	det	_	start_char=277|end_char=279|NER=I-ORG
48	Kufizuar	kufizuar	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	23	amod	_	start_char=280|end_char=288|SpaceAfter=No|NER=I-ORG
49	,	,	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=289|end_char=290|NER=O
50	duke	duke	PART	_	_	28	fixed	_	start_char=291|end_char=295|NER=O
51	dhuruar	dhuroj	VERB	_	VerbForm=Part	14	advmod	_	start_char=296|end_char=303|NER=O
52	dashuri	dashuri	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	28	obj	_	start_char=304|end_char=311|NER=O
53	dhe	dhe	CCONJ	_	_	31	cc	_	start_char=312|end_char=315|NER=O
54	dhurata	dhuratë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	28	obj	_	start_char=316|end_char=323|NER=O
55	për	për	ADP	_	Case=Acc	34	case	_	start_char=324|end_char=327|NER=O
56	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	34	det	_	start_char=328|end_char=330|NER=O
57	gjithë	gjithë	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	31	nmod	_	start_char=331|end_char=337|SpaceAfter=No|NER=O
58	.	.	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=338|end_char=339|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = Në një postim në rrjetet sociale , Veliaj i falënderoi efektivët e Policisë Bashkiake , për dhuratat e shpërndara nga ata .
# sent_id = 1
1	Në	në	ADP	_	Case=Acc	3	case	_	start_char=0|end_char=2|NER=O
2	një	një	DET	_	Definite=Ind	3	det	_	start_char=3|end_char=6|NER=O
3	postim	postim	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	10	advmod	_	start_char=7|end_char=13|NER=O
4	në	në	ADP	_	Case=Acc	5	case	_	start_char=14|end_char=16|NER=O
5	rrjetet	rrjet	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	3	nmod	_	start_char=17|end_char=24|NER=O
6	sociale	social	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	5	amod	_	start_char=25|end_char=32|SpaceAfter=No|NER=O
7	,	,	PUNCT	_	_	3	punct	_	start_char=33|end_char=34|NER=O
8	Veliaj	Veliaj	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	10	nsubj	_	start_char=35|end_char=41|NER=B-PER
9	i	i	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	10	iobj	_	start_char=42|end_char=43|NER=O
10	falënderoi	falënderoj	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Act	0	root	_	start_char=44|end_char=54|NER=O
11	efektivët	efektiv	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	10	obj	_	start_char=55|end_char=64|NER=O
12	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	13	det:poss	_	start_char=65|end_char=66|NER=O
13	Policisë	polici	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	11	nmod	_	start_char=67|end_char=75|NER=O
14	Bashkiake	bashkiak	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	13	amod	_	start_char=76|end_char=85|SpaceAfter=No|NER=O
15	,	,	PUNCT	_	_	17	punct	_	start_char=86|end_char=87|NER=O
16	për	për	ADP	_	Case=Acc	17	case	_	start_char=88|end_char=91|NER=O
17	dhuratat	dhuratë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	10	advmod	_	start_char=92|end_char=100|NER=O
18	e	e	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	19	det	_	start_char=101|end_char=102|NER=O
19	shpërndara	shpërndarë	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	17	amod	_	start_char=103|end_char=113|NER=O
20	nga	nga	ADP	_	Case=Nom	21	case	_	start_char=114|end_char=117|NER=O
21	ata	ata	PRON	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	17	nmod	_	start_char=118|end_char=121|SpaceAfter=No|NER=O
22	.	.	PUNCT	_	_	10	punct	_	start_char=122|end_char=123|SpacesAfter=\n|NER=O

# text = " Kolegët e Policisë Bashkiake në këto ditë festash janë gjendur afër fëmijëve të Qendrës Komunitare për Persona me Aftësi të Kufizuar , duke dhuruar dashuri , lumturi , buzëqeshje dhe dhurata për të gjithë .
# sent_id = 2
1	"	"	PUNCT	_	_	2	punct	_	start_char=0|end_char=1|SpaceAfter=No|NER=O
2	Kolegët	Kolegë	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	11	nsubj	_	start_char=2|end_char=9|NER=O
3	e	e	DET	_	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	4	det:poss	_	start_char=10|end_char=11|NER=O
4	Policisë	polici	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	start_char=12|end_char=20|NER=O
5	Bashkiake	bashkiak	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	4	amod	_	start_char=21|end_char=30|NER=O
6	në	në	ADP	_	Case=Acc	8	case	_	start_char=31|end_char=33|NER=O
7	këto	këto	PRON	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Dem	8	det	_	start_char=34|end_char=38|NER=O
8	ditë	ditë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Plur	2	nmod	_	start_char=39|end_char=43|NER=O
9	festash	festash	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	8	amod	_	start_char=44|end_char=51|NER=O
10	janë	jam	AUX	_	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|Voice=Act	11	aux	_	start_char=52|end_char=56|NER=O
11	gjendur	gjend	VERB	_	VerbForm=Part	0	root	_	start_char=57|end_char=64|NER=O
12	afër	afër	ADP	_	Case=Abl	13	case	_	start_char=65|end_char=69|NER=O
13	fëmijëve	fëmijë	NOUN	_	Case=Abl|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Plur	11	obl	_	start_char=70|end_char=78|NER=O
14	të	të	DET	_	Case=Abl|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Art	15	det:poss	_	start_char=79|end_char=81|NER=O
15	Qendrës	Qendrë	PROPN	_	Case=Gen|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Sing	13	nmod	_	start_char=82|end_char=89|NER=B-ORG
16	Komunitare	komunitar	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	15	amod	_	start_char=90|end_char=100|NER=I-ORG
17	për	për	ADP	_	Case=Acc	18	case	_	start_char=101|end_char=104|NER=I-ORG
18	Persona	personë	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	13	nmod	_	start_char=105|end_char=112|NER=I-ORG
19	me	me	ADP	_	Case=Acc	20	case	_	start_char=113|end_char=115|NER=I-ORG
20	Aftësi	Aftësi	PROPN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	18	nmod	_	start_char=116|end_char=122|NER=I-ORG
21	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Art	22	det	_	start_char=123|end_char=125|NER=I-ORG
22	Kufizuar	kufizuar	ADJ	_	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	20	amod	_	start_char=126|end_char=134|SpaceAfter=No|NER=I-ORG
23	,	,	PUNCT	_	_	25	punct	_	start_char=135|end_char=136|NER=O
24	duke	duke	PART	_	_	25	fixed	_	start_char=137|end_char=141|NER=O
25	dhuruar	dhuroj	VERB	_	VerbForm=Part	11	advmod	_	start_char=142|end_char=149|NER=O
26	dashuri	dashuri	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	25	obj	_	start_char=150|end_char=157|SpaceAfter=No|NER=O
27	,	,	PUNCT	_	_	28	punct	_	start_char=158|end_char=159|NER=O
28	lumturi	lumtur	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	26	list	_	start_char=160|end_char=167|SpaceAfter=No|NER=O
29	,	,	PUNCT	_	_	30	punct	_	start_char=168|end_char=169|NER=O
30	buzëqeshje	buzëqeshje	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Fem|Number=Sing	28	list	_	start_char=170|end_char=180|NER=O
31	dhe	dhe	CCONJ	_	_	32	cc	_	start_char=181|end_char=184|NER=O
32	dhurata	dhuratë	NOUN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Fem|Number=Plur	30	conj	_	start_char=185|end_char=192|NER=O
33	për	për	ADP	_	Case=Acc	35	case	_	start_char=193|end_char=196|NER=O
34	të	të	DET	_	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Art	35	det	_	start_char=197|end_char=199|NER=O
35	gjithë	gjithë	PRON	_	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	32	nmod	_	start_char=200|end_char=206|SpaceAfter=No|NER=O
36	.	.	PUNCT	_	_	11	punct	_	start_char=207|end_char=208|NER=O

# text = Krenar për ju !
# sent_id = 3
1	Krenar	Krenar	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	6	nsubj	_	start_char=0|end_char=6|NER=O
2	për	për	ADP	_	Case=Acc	3	case	_	start_char=7|end_char=10|NER=O
3	ju	ju!ë	NOUN	_	Case=Acc|Definite=Ind|Gender=Masc|Number=Sing	6	advmod	_	start_char=11|end_char=13|SpaceAfter=No|NER=O
4	!	!	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=14|end_char=15|SpaceAfter=No|NER=O

# text = " , u shpreh Veliaj .
# sent_id = 4
1	"	"	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=0|end_char=1|SpaceAfter=No|NER=O
2	,	,	PUNCT	_	_	1	punct	_	start_char=2|end_char=3|NER=O
3	u	u	PRON	_	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	6	fixed	_	start_char=4|end_char=5|NER=O
4	shpreh	shpreh	VERB	_	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|Voice=Pass	0	root	_	start_char=6|end_char=12|NER=O
5	Veliaj	Veliaj	PROPN	_	Case=Nom|Definite=Def|Gender=Masc|Number=Sing	6	nsubj	_	start_char=13|end_char=19|SpaceAfter=No|NER=B-PER
6	.	.	PUNCT	_	_	6	punct	_	start_char=20|end_char=21|SpacesAfter=\n|NER=O

