RAMALLAH		B-VEND_0
–		O
Palestina		B-VEND_1
kritikon		O
planet		O
izraelite		O
për		O
kontrollin		O
në		O
kufirin		O
midis		O
Rripit		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
dhe		O
Egjiptit		B-VEND_1
.		O
RAMALLAH		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-DPA		O
/		O
–		O
Një		O
këshilltar		O
i		O
presidentit		O
palestinez		O
Mahmud		B-PER
Abbas		I-PER
ka		O
kritikuar		O
planet		O
izraelite		O
për		O
kontrolle		O
afatgjata		O
në		O
kufirin		O
midis		O
Rripit		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
dhe		O
Egjiptit		B-VEND_1
.		O
"		O
Propozimi		O
i		O
presidentit		O
izraelit		O
Benjamin		B-PER
Netanyahu		I-PER
për		O
të		O
rimarrë		O
kontrollin		O
nga		O
Izraeli		B-VEND_1
të		O
korridorit		O
të		O
Filadelfias		B-VEND_0
dhe		O
anës		O
palestineze		O
të		O
kalimit		O
Rafah		B-VEND_0
,		O
si		O
dhe		O
krijimi		O
i		O
zonave		O
tampon		O
dhe		O
aranzhimeve		O
të		O
reja		O
të		O
sigurisë		O
janë		O
dëshmi		O
e		O
qartë		O
e		O
vendimit		O
për		O
të		O
rivendosur		O
një		O
pushtim		O
të		O
plotë		O
"		O
,		O
deklaroi		O
Hussein		B-PER
al-Sheikh		I-PER
,		O
sekretari		O
i		O
Përgjithshëm		O
i		O
Organizatës		B-ORG
për		I-ORG
Çlirimin		I-ORG
e		I-ORG
Palestinës		I-ORG
(		I-ORG
PLO		I-ORG
)		I-ORG
në		O
një		O
postim		O
në		B-ORG
X		I-ORG
.		O
"		O
Kjo		O
rrezikon		O
marrëveshjet		O
me		O
Egjiptin		B-VEND_1
dhe		O
i		O
jep		O
fund		O
të		O
gjitha		O
pakteve		O
me		O
PLO		B-ORG
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Ai		O
komentoi		O
deklaratat		O
e		O
Netanyahut		B-PER
,		O
të		O
bëra		O
mbrëmjen		O
e		O
së		B-DATE_1
shtunës		I-DATE_1
,		O
sipas		O
të		O
cilave		O
pas		O
luftës		O
në		O
Gaza		B-VEND_0
,		O
Izraeli		B-VEND_1
duhet		O
të		O
kontrollojë		O
edhe		O
korridorin		O
e		O
Filadelfias		B-VEND_0
përgjatë		O
kufirit		O
ndërmjet		O
Rripit		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
dhe		O
Egjiptit		B-VEND_1
,		O
afërsisht		O
14		O
kilometra		O
i		O
gjatë		O
.		O
"		O
Kjo		O
është		O
mënyra		O
e		O
vetme		O
për		O
të		O
siguruar		O
çmilitarizimin		O
e		O
Rripit		O
të		O
Gazës		B-VEND_0
"		O
,		O
kishte		O
deklaruar		O
disa		O
orë		O
më		O
parë		O
Netanyahu		B-PER
.		O
Al-Sheikh		B-PER
shkroi		O
për		O
nevojën		O
për		O
"		O
një		O
vendim		O
të		O
unifikuar		O
palestinez		O
dhe		O
arab		O
për		O
të		O
adresuar		O
pasojat		O
e		O
kësaj		O
lufte		O
agresive		O
dhe		O
përpjekjet		O
e		O
Netanyahut		B-PER
për		O
të		O
diktuar		O
realitetet		O
e		O
reja		O
që		O
rezultojnë		O
nga		O
kjo		O
luftë		O
"		O
.		O
Diskutimi		O
vazhdon		O
ndërsa		O
lufta		O
është		O
ndezur		O
për		O
të		O
ardhmen		O
e		O
Gazës		B-VEND_0
.		O
/		O
os		O
/		O