Kumbaro		B-PER
:		O
Në		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
ta		O
ngremë		O
akoma		O
më		O
lart		O
trofeun		O
e		O
turizmit		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Ministrja		O
e		O
Turizmit		O
dhe		O
Mjedisit		O
,		O
Mirela		B-PER
Kumbaro		I-PER
uroi		O
sot		O
qytetarët		O
shqiptarë		O
Gëzuar		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
.		O
"		O
Jemi		O
në		O
orët		O
e		O
fundit		O
të		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
,		O
vitit		O
kur		O
ngritëm		O
një		O
trofe		O
për		O
sukseset		O
në		O
turizëm		O
,		O
me		O
besimin		O
që		O
në		B-DATE_0
2024-ën		I-DATE_0
këtë		O
trofe		O
do		O
ta		O
ngremë		O
akoma		O
më		O
lart		O
"		O
,		O
tha		O
ajo		O
.		O
Kumabro		B-PER
shpreu		O
mirënjohje		O
dhe		O
falënderime		O
për		O
të		O
gjithë		O
sinergjinë		O
e		O
mirë		O
të		O
krijuar		O
mes		O
atyre		O
që		O
e		O
shijuan		O
,		O
garantuan		O
dhe		O
shërbyen		O
në		O
turizëm		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
.		O
"		O
Mirënjohje		O
po		O
ashtu		O
për		O
gjithë		O
motrat		O
dhe		O
vëllezërit		O
nga		O
Memaliaj		B-VEND_0
,		O
Tepelena		B-VEND_0
,		O
Këlcyra		B-VEND_0
,		O
Përmeti		B-VEND_0
,		O
Gjirokastra		B-VEND_0
,		O
Libohova		B-VEND_0
dhe		O
Dropulli		O
me		O
të		O
cilët		O
pata		O
nderin		O
të		O
punoj		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
ku		O
arritëm		O
rezultate		O
të		O
shkëlqyera		O
"		O
,		O
theksoi		O
Kumbaro		B-PER
.		O
Ministrja		O
dha		O
edhe		O
një		O
vlerësim		O
e		O
mirënjohje		O
për		O
ekipin		O
e		O
Ministrisë		B-ORG
së		I-ORG
Turizmit		I-ORG
dhe		I-ORG
Mjedisit		I-ORG
.		O
"		O
Krenare		O
që		O
me		O
ta		O
mbyllëm		O
një		O
vit		O
të		O
gjatë		O
me		O
në		O
qendër		O
Vjosën		O
teksa		O
përgatitemi		O
të		O
nisim		O
Vitin		O
e		O
Pyjeve		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Kumbaro		B-PER
.		O