Salianji		B-PER
:		O
Goditja		O
ndaj		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
ka		O
për		O
qëllim		O
të		O
mbjellë		O
frikë		O
dhe		O
përçarje		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Deputeti		O
i		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Ervin		B-PER
Salianji		I-PER
deklaroi		O
sot		O
se		O
,		O
goditja		O
ndaj		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
ka		O
për		O
qëllim		O
të		O
mbjellë		O
frikë		O
dhe		O
përçarje		O
.		O
"		O
Duhet		O
ta		O
themi		O
qartë		O
dhe		O
pa		O
mëdyshje		O
se		O
Shqipëria		B-VEND_1
vuan		O
dhe		O
lëngon		O
nga		O
korrupsioni		O
agresiv		O
dhe		O
i		O
pashembullt		O
i		O
një		O
qeverie		O
që		O
në		O
10		O
vite		O
thuajse		O
ka		O
bërë		O
batërdinë		O
në		O
çdo		O
sektor		O
dhe		O
në		O
çdo		O
element		O
të		O
financave		O
publike		O
"		O
,		O
theksoi		O
Salianji		B-PER
.		O
"		O
Nxitimi		O
dhe		O
masa		O
ndaj		O
liderit		O
të		O
opozitës		O
,		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
,		O
është		O
minimialisht		O
joproporcionale		O
,		O
është		O
kufizim		O
i		O
të		O
drejtave		O
politike		O
dhe		O
shkel		O
të		O
drejtën		O
kushtetuese		O
për		O
të		O
ushtruar		O
funksionin		O
e		O
deputetit		O
,		O
duke		O
i		O
mbivendosur		O
pushtetit		O
legjislativ		O
,		O
pushtetin		O
gjyqësor		O
"		O
,		O
shtoi		O
ai		O
.		O
Liria		O
ka		O
simbolikat		O
e		O
saj		O
dhe		O
më		O
kryesorja		O
prej		O
tyre		O
është		O
opozita		O
"		O
,		O
tha		O
Salianji		B-PER
.		O
"		O
Garancia		O
për		O
të		O
pasur		O
opozitë		O
është		O
garancia		O
për		O
të		O
ushtruar		O
të		O
drejtat		O
dhe		O
liritë		O
themelore		O
të		O
njeriut		O
"		O
,		O
nënvizoi		O
më		O
tej		O
Salianji		B-PER
.		O
"		O
Goditja		O
ndaj		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
ka		O
për		O
qëllim		O
të		O
instalojë		O
një		O
sistem		O
njëpartiak		O
përtej		O
autokracisë		O
që		O
është		O
instaluar		O
në		O
çdo		O
institucion		O
të		O
këtij		O
vendi		O
,		O
duke		O
e		O
bërë		O
inekzistente		O
ndarjen		O
e		O
pushteteve		O
.		O
Goditja		O
ndaj		O
Sali		B-PER
Berishës		I-PER
ka		O
për		O
qëllim		O
të		O
mbjellë		O
frikë		O
dhe		O
përçarje		O
dhe		O
ne		O
duhet		O
t'i		O
përgjigjemi		O
me		O
bashkim		O
me		O
kurajë		O
"		O
,		O
theksoi		O
Salianji		B-PER
.		O
"		O
Nëse		O
ky		O
izolim		O
ka		O
kërkuar		O
të		O
mbjellë		O
përçarje		O
dhe		O
frikë		O
,		O
personalisht		O
erdha		O
këtu		O
për		O
t'u		O
përgjigjur		O
se		O
do		O
bashkohem		O
dhe		O
do		O
përballem		O
.		O
Bashkimi		O
sot		O
nuk		O
duhet		O
të		O
vihet		O
në		O
diskutim		O
dhe		O
pas		O
tij		O
duhet		O
të		O
fillojë		O
përballja		O
me		O
regjimin		O
"		O
,		O
përfundoi		O
deklaratën		O
e		O
tij		O
,		O
deputeti		O
i		O
PD		B-ORG
,		O
Ervin		B-PER
Salianji		I-PER
.		O