RUSI		B-VEND_1
–		O
Kremlini		O
:		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
dhe		O
SHBA		B-VEND_1
të		O
përfshira		O
në		O
sulmin		O
në		O
Belgorod		B-VEND_0
MOSKE		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH-AA		O
/		O
–		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Punëve		I-ORG
të		I-ORG
Jashtme		I-ORG
e		O
Rusisë		B-VEND_1
pretendon		O
se		O
Britania		B-VEND_1
e		I-VEND_1
Madhe		I-VEND_1
dhe		O
SHBA-ja		B-VEND_1
janë		O
përfshirë		O
në		O
organizimin		O
e		O
sulmit		O
ukrainas		O
në		O
qytetin		O
rus		O
të		O
Belgorodit		B-VEND_0
.		O
Ministria		O
njoftoi		O
se		O
administrata		O
e		O
Kievit		B-VEND_0
ka		O
kryer		O
"		O
krim		O
"		O
.		O
"		O
Në		O
organizimin		O
e		O
këtij		O
sulmi		O
terrorist		O
ishin		O
të		O
përfshirë		O
këshilltarët		O
britanikë		O
dhe		O
amerikanë		O
,		O
të		O
cilët		O
inkurajonin		O
rregullisht		O
qeverinë		O
ukrainase		O
të		O
kryente		O
krime		O
të		O
përgjakshme		O
.		O
Për		O
këtë		O
sulm		O
janë		O
përgjegjës		O
edhe		O
vendet		O
e		O
Bashkimit		B-ORG
Evropian		I-ORG
(		I-ORG
BE		I-ORG
)		I-ORG
,		I-ORG
të		O
cilët		O
me		O
kokëfortësi		O
dhe		O
në		O
mënyrë		O
të		O
papërgjegjshme		O
furnizuan		O
me		O
armë		O
administratën		O
e		O
Ukrainës		B-VEND_1
.		O
Organizatorët		O
dhe		O
autorët		O
e		O
këtyre		O
dhe		O
veprave		O
të		O
tjera		O
penale		O
do		O
të		O
dënohen		O
në		O
përputhje		O
me		O
ligjin		O
"		O
,		O
thuhet		O
në		O
deklaratë		O
.		O
Guvernatori		O
rajonal		O
i		O
Belgorodit		B-VEND_0
,		O
Vyacheslav		B-PER
Gladkov		I-PER
raportoi		O
se		O
ushtria		O
ukrainase		O
nisi		O
dje		O
një		O
sulm		O
në		O
qytetin		O
e		O
Belgorodit		B-VEND_0
.		O
/		O
os		O
/		O