Meta		B-PER
uron		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
:		O
Të		O
ndezim		O
një		O
shpresë		O
të		O
re		O
dhe		O
të		O
madhe		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kreu		O
i		O
Partisë		B-ORG
së		I-ORG
Lirisë		I-ORG
,		O
Ilir		B-PER
Meta		I-PER
ka		O
shpërndarë		O
sot		O
një		O
urim		O
në		O
prag		O
të		O
ndërrimit		O
të		O
vitit		O
.		O
Në		O
mesazhin		O
e		O
tij		O
Meta		B-PER
uron		O
shqiptarët		O
kudo		O
që		O
ndodhen		O
.		O
"		O
Në		O
këtë		O
natë		O
ndërrimit		O
të		O
viteve		O
,		O
le		O
ta		O
lëmë		O
pas		O
vitin		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
duke		O
qenë		O
falënderues		O
për		O
çdo		O
moment		O
që		O
kemi		O
patur		O
fatin		O
të		O
kalojmë		O
me		O
familjen		O
dhe		O
njerëzit		O
e		O
dashur		O
.		O
Mirënjohës		O
për		O
gjërat		O
e		O
mira		O
dhe		O
sukseset		O
e		O
festuara		O
,		O
po		O
aq		O
sa		O
për		O
mësimet		O
e		O
fituara		O
në		O
jetë		O
apo		O
në		O
punë		O
"		O
,		O
u		O
shpreh		O
Meta		B-PER
.		O
"		O
Duke		O
qenë		O
krenarë		O
për		O
çdo		O
vështirësi		O
me		O
të		O
cilën		O
jeni		O
përballur		O
me		O
dinjitet		O
;		O
Le		O
të		O
ndezim		O
bashkërisht		O
një		O
shpresë		O
të		O
re		O
dhe		O
të		O
madhe		O
,		O
drita		O
e		O
së		O
cilës		O
do		O
të		O
ndriçojë		O
përgjatë		O
vitit		O
të		O
ri		O
dhe		O
do		O
të		O
jetë		O
udhërrëfyes		O
për		O
Shqipërinë		B-VEND_1
e		O
të		O
ardhmes		O
më		O
të		O
mirë		O
.		O
Gëzuar		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
!		O
Urimet		O
më		O
të		O
mira		O
nga		O
zemra		O
të		O
gjithë		O
shqiptarëve		O
"		O
,		O
shkruan		O
Meta		B-PER
.		O