Kurti		B-PER
uron		O
komunitetet		O
jo		O
shumicë		O
:		O
Arritjet		O
e		O
sivjetme		O
janë		O
motiv		O
për		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
PRISHTINË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
-Kryeministri		O
i		O
Kosovës		B-VEND_1
Albin		B-PER
Kurti		I-PER
ka		O
uruar		O
komunitetet		O
jo		O
shumicë		O
me		O
rastin		O
e		O
festës		O
së		O
ndërrimit		O
të		O
mot-motit		O
duke		O
thënë		O
se		O
rezultatet		O
dhe		O
arritjet		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
do		O
të		O
jenë		O
motiv		O
për		O
2024		O
.		O
Ai		O
me		O
këtë		O
rast		O
ka		O
përmendur		O
aktivitetet		O
e		O
Qeverisë		O
gjatë		O
vitit		B-DATE_0
2023		I-DATE_0
për		O
të		O
gjithë		O
qytetarët		O
,		O
por		O
edhe		O
disa		O
që		O
kanë		O
të		O
bëjnë		O
posaçërisht		O
me		O
komunitetet		O
jo		O
shumicë		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
Kurti		B-PER
ka		O
thënë		O
se		O
për		O
komunitetet		O
rom		O
,		O
ashkali		O
dhe		O
egjiptian		O
kanë		O
ofruar		O
bursa		O
nga		O
të		O
cilat		O
kanë		O
përfituar		O
498		O
nxënës		O
të		O
shkollave		O
të		O
mesme		O
,		O
së		O
bashku		O
me		O
55		O
studentë		O
në		O
fakultetet		O
publike		O
,		O
teksa		O
Ministria		B-ORG
e		I-ORG
Kulturës		I-ORG
ka		O
dyfishuar		O
mbështetjen		O
financiare		O
për		O
komunitete		O
.		O
"		O
Kemi		O
përkrahur		O
88		O
projekte		O
,		O
ku		O
vlera		O
totale		O
arrin		O
mbi		O
400		O
mijë		O
euro		O
.		O
Nëpërmjet		O
botimit		O
të		O
librave		O
dhe		O
revistave		O
,		O
si		O
dhe		O
mbështetjes		O
së		O
autorit		O
,		O
janë		O
publikuar		O
10		O
libra		O
në		O
gjuhët		O
e		O
komuniteteve		O
jo		O
shumicë		O
gjatë		O
këtij		O
viti		O
.		O
Përveçse		O
edukim		O
,		O
jemi		O
kujdesur		O
që		O
të		O
ketë		O
sa		O
më		O
shumë		O
gjithëpërfshirje		O
të		O
të		O
rinjve		O
edhe		O
në		O
sport		O
.		O
Nxënës		O
nga		O
komunitetet		O
e		O
ndryshme		O
jo		O
shumicë		O
janë		O
bërë		O
pjesë		O
e		O
programeve		O
si		O
"		O
Arti		O
në		O
Shkolla		O
"		O
,		O
"		O
Drejt		O
Malit		O
"		O
dhe		O
"		O
Kosova		B-VEND_1
shtet		O
i		O
xhudos""		O
,		O
ka		O
thënë		O
Kurti		B-PER
.		O
Kurti		B-PER
ka		O
përmendur		O
edhe		O
krijimin		O
e		O
platformës		O
"		O
Raporto		O
diskriminimin		O
"		O
,		O
me		O
qëllim		O
të		O
raportimit		O
të		O
rasteve		O
të		O
diskriminimit		O
të		O
komuniteteve		O
rom		O
,		O
ashkali		O
dhe		O
egjiptian		O
,		O
ndërkohë		O
që		O
kanë		O
ofruar		O
mbështetje		O
për		O
fëmijët		O
e		O
këtyre		O
komuniteteve		O
gjatë		O
shkollimit		O
të		O
obligueshëm		O
me		O
200.000		O
euro		O
për		O
qendrat		O
arsimore		O
.		O
I		O
pari		O
i		O
ekzekutivit		O
ka		O
thënë		O
se		O
sivjet		O
ka		O
rifilluar		O
procesi		O
i		O
verifikimit		O
të		O
diplomave		O
të		O
Universitetit		O
të		O
Mitrovicës		B-VEND_0
së		O
Veriut		O
,		O
si		O
dhe		O
kanë		O
përgatitur		O
bazën		O
ligjore		O
për		O
zgjerimin		O
e		O
punës		O
së		O
komisionit		O
me		O
qëllim		O
përfshirjen		O
e		O
verifikimit		O
edhe		O
të		O
diplomave		O
të		O
shkollave		O
të		O
mesme		O
nga		O
viti		O
i		O
ardhshëm		O
.		O
"		O
Punësimi		O
është		O
zotim		O
dhe		O
prioritet		O
.		O
Punësimi		O
sjell		O
mirëqenie		O
dhe		O
integrim		O
.		O
Për		O
të		O
rinjtë		O
praktika		O
i		O
paraprinë		O
punësimit		O
.		O
Përmes		O
programit		O
Kosova		O
Generation		O
Unlimited		O
kemi		O
ofruar		O
praktikë		O
me		O
pagesë		O
për		O
të		O
rinjtë		O
.		O
9		O
%		O
e		O
praktikantëve		O
me		O
pagesë		O
përmes		O
këtij		O
programi		O
vijnë		O
nga		O
radhët		O
e		O
komuniteteve		O
jo		O
shumicë		O
,		O
përqindje		O
kjo		O
përfaqësuese		O
në		O
raport		O
me		O
tërësinë		O
e		O
popullatës		O
.		O
Për		O
komunitetet		O
rom		O
,		O
ashkali		O
dhe		O
egjiptian		O
,		O
e		O
kemi		O
vazhduar		O
punën		O
me		O
ekipin		O
ndërinstitucional		O
për		O
respektimin		O
e		O
kuotave		O
dhe		O
punësimin		O
e		O
tyre		O
në		O
institucione		O
publike		O
"		O
,		O
ka		O
thënë		O
Kurti		B-PER
.		O
Ai		O
ka		O
përmendur		O
edhe		O
krijimin		O
e		O
bazës		O
ligjore		O
për		O
Zyrën		O
për		O
Kontrollin		O
dhe		O
Harmonizimin		O
e		O
Gjuhëve		O
në		O
kuadër		O
të		O
Zyrës		O
së		O
Kryeministrit		O
në		O
mënyrë		O
që		O
në		O
vitin		B-DATE_0
2024		I-DATE_0
të		O
ketë		O
përkthim		O
cilësor		O
të		O
ligjeve		O
dhe		O
akteve		O
nënligjore		O
në		O
të		O
dyja		O
gjuhët		O
zyrtare		O
të		O
Kosovës		B-VEND_1
.		O
"		O
Ky		O
program		O
pritet		O
të		O
vazhdojë		O
edhe		O
vitin		O
tjetër		O
.		O
Së		O
bashku		O
me		O
mjetet		O
nga		O
Ministria		B-ORG
për		I-ORG
Komunitete		I-ORG
dhe		I-ORG
Kthim		I-ORG
,		O
janë		O
gjithsej		O
618		O
familje		O
nga		O
komunitetet		O
jo		O
shumicë		O
që		O
kanë		O
pasur		O
mjete		O
të		O
ndara		O
për		O
shtëpi		O
të		O
reja		O
apo		O
të		O
rinovuara		O
.		O
Këtë		O
vit		O
,		O
për		O
herë		O
të		O
parë		O
ndamë		O
fond		O
të		O
veçantë		O
për		O
komunitete		O
jo		O
shumicë		O
në		O
vlerë		O
tre		O
milionë		O
euro		O
.		O
Me		O
to		O
përmes		O
Ministrisë		B-ORG
për		I-ORG
Komunitete		I-ORG
dhe		I-ORG
Kthim		I-ORG
,		O
financuam		O
259		O
grante		O
për		O
fermerë		O
,		O
ndërmarrje		O
dhe		O
OJQ		B-ORG
me		O
qëllim		O
nxitjen		O
e		O
punësimit		O
te		O
këto		O
komunitete		O
.		O
"		O
Ju		O
uroj		O
të		O
gjithëve		O
shëndet		O
dhe		O
lumturi		O
mot		O
për		O
mot		O
,		O
e		O
për		O
shumë		O
mot		O
.		O
Gëzuar		O
vitin		O
e		O
ri		O
nga		O
unë		O
dhe		O
Qeveria		O
jonë		O
"		O
,		O
përfundon		O
urimi		O
i		O
kryeministrit		O
Kurti		B-PER
.		O