Basha		B-PER
uron		O
shqiptarët		O
:		O
2024		O
,		O
një		O
vit		O
plot		O
shëndet		O
,		O
mbarësi		O
dhe		O
shpresë		O
TIRANË		B-VEND_0
,		O
31		B-DATE_0
dhjetor		I-DATE_0
/		O
ATSH		O
/		O
Kryetari		O
i		O
Partisë		B-ORG
Demokratike		I-ORG
,		O
Lulzim		B-PER
Basha		I-PER
uroi		O
sot		O
qytetarët		O
shqiptarë		O
Gëzuar		O
Vitin		O
e		O
Ri		O
2024		O
.		O
"		O
Ju		O
urojmë		O
nga		O
zemra		O
të		O
gjithë		O
familjeve		O
shqiptare		O
një		O
Vit		O
të		O
Ri		O
plot		O
shëndet		O
,		O
mbarësi		O
dhe		O
shpresë		O
!		O
Gëzuar		O
2024		O
"		O
,		O
shkroi		O
Basha		B-PER
në		O
një		O
postim		O
në		O
rrjetet		O
sociale		O
,		O
teksa		O
ndau		O
një		O
foto		O
me		O
familjen		O
e		O
tij		O
.		O